<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberseguridad on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/categories/ciberseguridad/</link><description>Recent content in Ciberseguridad on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/categories/ciberseguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Solo el 49 % de las empresas invierte en ciberseguridad: el riesgo silencioso que amenaza al negocio</title><link>https://guardianhubx.com/blog/solo-49-por-ciento-empresas-invierte-ciberseguridad/</link><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/solo-49-por-ciento-empresas-invierte-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>La digitalización avanza a gran velocidad. El uso de la nube, el teletrabajo y la dependencia de los datos se han convertido en la base de la actividad empresarial. Sin embargo, una cifra reciente resulta alarmante: &lt;strong>solo el 49 % de las organizaciones invierte en ciberseguridad&lt;/strong>, incluso después de haber sufrido incidentes o filtraciones de datos.&lt;/p>
&lt;p>Este dato no es solo una estadística preocupante. Es una señal clara de que muchas empresas siguen subestimando un riesgo que ya no es hipotético, sino cotidiano.&lt;/p></description></item><item><title>¡Alerta! Los captchas falsos están instalando virus en tu dispositivo y podrías ni darte cuenta</title><link>https://guardianhubx.com/blog/captchas-falsos-malware-ingenieria-social/</link><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/captchas-falsos-malware-ingenieria-social/</guid><description>&lt;p>En los últimos meses, una nueva amenaza digital ha tomado fuerza: &lt;strong>los captchas falsos&lt;/strong>. Parecen inofensivos —un simple “No soy un robot”—, pero en realidad son una &lt;strong>puerta de entrada para malware y robo de datos&lt;/strong> disfrazada de medida de seguridad.&lt;/p>
&lt;p>Estos falsos sistemas de verificación, que imitan a los captchas legítimos, están siendo usados por cibercriminales para engañar a usuarios y &lt;strong>activar la descarga de software malicioso&lt;/strong> sin que te des cuenta.&lt;/p></description></item><item><title>¿Han hackeado a una empresa con tus datos? Estos son tus derechos (y casi nadie te los explica)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/derechos-usuario-hackeo-empresa-datos/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/derechos-usuario-hackeo-empresa-datos/</guid><description>&lt;p>Cada vez es más habitual: una empresa sufre un ciberataque y, de repente, miles —o millones— de datos personales quedan expuestos. Correos electrónicos, contraseñas, documentos, datos bancarios o información sensible pasan a manos de terceros sin que el usuario haya hecho nada mal.&lt;/p>
&lt;p>La gran pregunta es inevitable: &lt;strong>¿qué derechos tienes como usuario o cliente cuando ocurre un ciberataque?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>La respuesta es clara: &lt;strong>tienes más derechos de los que muchas empresas reconocen públicamente&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Lo que está por llegar con la IA: Anuncios, confianza y un nuevo reto en ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>Durante años, ChatGPT ha sido percibido como una herramienta neutral: un asistente inteligente, sin intereses comerciales visibles y con un acceso gratuito que aceleró la adopción masiva de la tecnología. Ese modelo empieza ahora a cambiar.&lt;/p>
&lt;p>La introducción de anuncios no es solo una decisión económica: &lt;strong>marca el inicio de una nueva etapa donde la IA, la publicidad y la ciberseguridad convergen&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>OpenAI ha comenzado a probar publicidad en ChatGPT, un movimiento que, aunque limitado por ahora, abre preguntas profundas sobre confianza, privacidad y seguridad digital. Ya hemos visto cómo la IA puede usar &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/">técnicas de evasión en ciberseguridad&lt;/a>; añadir un componente publicitario suma una nueva capa de complejidad.&lt;/p></description></item><item><title>¿Cuánto cuestan realmente los ciberataques? El impacto económico de las amenazas digitales</title><link>https://guardianhubx.com/blog/coste-economico-ciberataques-impacto-empresas/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/coste-economico-ciberataques-impacto-empresas/</guid><description>&lt;p>En un mundo cada vez más digitalizado, los ciberataques han dejado de ser incidentes puntuales para convertirse en uno de los &lt;strong>principales riesgos económicos y estratégicos&lt;/strong> tanto para gobiernos como para empresas de todos los tamaños.&lt;/p>
&lt;p>Lo que hace apenas una década era una preocupación técnica aislada, hoy tiene impactos financieros que alcanzan cifras multimillonarias a nivel global. Si quieres entender cómo ha cambiado este panorama, puedes revisar nuestro análisis sobre el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/">cambio de paradigma en la ciberseguridad para 2026&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Seguridad en la nube para pymes: riesgos, mitos y soluciones prácticas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-nube-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-nube-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>&lt;p>La adopción de servicios en la nube ha crecido de forma imparable entre las pymes. Su flexibilidad, coste reducido y facilidad de uso la convierten en una aliada estratégica para competir en un entorno cada vez más digital.&lt;/p>
&lt;p>Sin embargo, este crecimiento también ha puesto de manifiesto riesgos, confusiones y falsas creencias que pueden dejar a una empresa expuesta sin que lo sepa.&lt;/p>
&lt;p>En este artículo analizamos los riesgos reales, desmontamos los mitos más comunes y ofrecemos soluciones prácticas para que cualquier pyme pueda usar la nube de forma segura y eficiente.&lt;/p></description></item><item><title>Por qué estas rebajas deberías protegerte más que nunca si compras online</title><link>https://guardianhubx.com/blog/rebajas-online-proteccion-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/rebajas-online-proteccion-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>Las rebajas ya no ocurren solo en tiendas físicas. Hoy, el mayor centro comercial del mundo es tu móvil. Y precisamente por eso, también se ha convertido en el principal objetivo de los ciberdelincuentes.&lt;/p>
&lt;p>Cada periodo de descuentos —rebajas de verano, &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/">Black Friday&lt;/a>, Navidad— repite el mismo patrón: a más compras online, más fraude digital. Pero este año el riesgo es mayor que nunca.&lt;/p>
&lt;h2 id="las-rebajas-son-el-escenario-perfecto-para-el-fraude">Las rebajas son el escenario perfecto para el fraude&lt;/h2>
&lt;p>Cuando buscamos ofertas, nuestro cerebro entra en modo urgencia. Un descuento elevado reduce nuestra capacidad crítica y acelera la toma de decisiones. Eso es exactamente lo que explotan los atacantes mediante diversos &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">vectores de ataque&lt;/a> diseñados para engañarnos.&lt;/p></description></item><item><title>Guía de primeros pasos en ciberseguridad para un autónomo que empieza desde cero</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</guid><description>&lt;p>Cuando un profesional empieza su actividad por cuenta propia suele centrarse en captar clientes, gestionar facturas, organizar su tiempo y promocionar sus servicios. Sin embargo, hay un elemento igual de crucial que suele dejarse para más adelante: la &lt;strong>ciberseguridad&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Los autónomos son uno de los objetivos más fáciles para los ciberdelincuentes. ¿Por qué? Porque trabajan solos, no tienen un departamento técnico y a menudo utilizan dispositivos personales para tareas profesionales.&lt;/p></description></item><item><title>Lo mejor de 2025 en Ciberseguridad: Guía esencial para empezar el año blindado</title><link>https://guardianhubx.com/blog/resumen-ciberseguridad-2025-lo-mejor/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/resumen-ciberseguridad-2025-lo-mejor/</guid><description>&lt;p>¡Feliz 2026! 🎉&lt;/p>
&lt;p>Si estás leyendo esto, has sobrevivido a otro año de transformación digital vertiginosa. 2025 ha sido el año en que la &lt;strong>Inteligencia Artificial&lt;/strong> dejó de ser una curiosidad para convertirse en un arma de doble filo, y en el que amenazas como el &lt;em>Fraude del CEO&lt;/em> pusieron en jaque a miles de empresas.&lt;/p>
&lt;p>En &lt;strong>GuardianHubX&lt;/strong> hemos estado a tu lado analizando cada riesgo. Para que empieces este nuevo ciclo con el pie derecho, hemos recopilado nuestros &lt;strong>artículos esenciales de 2025&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguridad 2026: Por qué tu checklist de fin de año ya no sirve (y qué hacer al respecto)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/</guid><description>&lt;p>El cierre de año siempre trae consigo la clásica lista de tareas: presupuestos, cenas de empresa y, por supuesto, la revisión de sistemas.&lt;/p>
&lt;p>Pero vamos a ser claros: &lt;strong>este 2025 es diferente&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Si eres de los que adoran ir marcando casillas en una lista tradicional, tenemos un artículo perfecto para ti sobre &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/">cómo auditar tu empresa antes de fin de año&lt;/a>. Puedes ir allí, leerlo y dormir tranquila.&lt;/p>
&lt;p>Pero si sospechas que seguir aplicando las mismas medidas de seguridad que en 2024 es dejar la puerta abierta a un desastre, &lt;strong>quédate aquí&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Las ciberestafas más comunes que afectan a autónomos y pymes: cómo evitarlas cuando el CEO es el objetivo</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberestafas-ceo-autonomos-pymes/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberestafas-ceo-autonomos-pymes/</guid><description>&lt;p>En los últimos años, los ataques de ciberseguridad dirigidos a CEOs, fundadores y directivos de pequeñas empresas han aumentado de forma significativa.&lt;/p>
&lt;p>Los delincuentes saben que, en una pime o en un negocio gestionado por un autónomo, el CEO es quien concentra el poder de decisión, las autorizaciones de pago y la información crítica. Por eso, se han convertido en el blanco favorito de fraudes diseñados específicamente para manipular o suplantar a la dirección.&lt;/p></description></item><item><title>Tendencias emergentes en ciberamenazas para 2026 y cómo prepararse desde hoy</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</guid><description>&lt;p>La evolución del cibercrimen no se detiene. Cada año aparecen nuevas técnicas, nuevos vectores de ataque y mayores niveles de automatización. De cara a 2026, se anticipan transformaciones profundas impulsadas por la &lt;strong>Inteligencia Artificial (IA)&lt;/strong>, la hiperconectividad y la creciente presión sobre las &lt;strong>pymes&lt;/strong>, que siguen siendo el objetivo favorito por su menor nivel de protección.&lt;/p>
&lt;p>A continuación, presentamos un análisis de las tendencias más relevantes que ya empiezan a asomarse, junto con acciones prácticas para adelantarte a ellas.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo checkear la ciberseguridad de tu empresa antes de finalizar el año: guía práctica para pymes</title><link>https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/</guid><description>&lt;p>El cierre de año es uno de los momentos más críticos para cualquier empresa. Además de balances, presupuestos y planificación, es imprescindible revisar el estado de la ciberseguridad.&lt;/p>
&lt;p>Durante estas fechas aumenta la actividad delictiva digital, especialmente tras campañas intensas como el Black Friday, por lo que garantizar un buen nivel de protección ayuda a comenzar el nuevo año sin riesgos acumulados.&lt;/p>
&lt;p>Para facilitar este proceso, te presentamos una &lt;strong>lista de comprobación completa&lt;/strong> con los 10 puntos clave que toda pyme debería evaluar antes de las uvas.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberamenazas del Black Friday 2025 y lo que las empresas deben anticipar para 2026</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>Black Friday 2025&lt;/strong> se perfila como uno de los más activos en comercio electrónico y campañas digitales. Pero a la vez, será también uno de los más riesgosos desde el punto de vista de la ciberseguridad.&lt;/p>
&lt;p>Los ciberdelincuentes están utilizando nuevas tecnologías —especialmente &lt;strong>inteligencia artificial generativa&lt;/strong> y automatización avanzada— para lanzar ataques más rápidos, más convincentes y más difíciles de detectar.&lt;/p>
&lt;p>Para las empresas, protegerse ya no es opcional. Una sola brecha en plena campaña puede significar pérdidas operativas, caída de ventas, daño reputacional y fuga de clientes hacia la competencia.&lt;/p></description></item><item><title>Seguridad móvil corporativa: protege el smartphone de tu negocio</title><link>https://guardianhubx.com/blog/mdm-seguridad-movil-corporativa/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/mdm-seguridad-movil-corporativa/</guid><description>&lt;p>Hoy en día, el &lt;strong>smartphone&lt;/strong> es la oficina de bolsillo de muchos autónomos y pequeñas empresas. Correos, banca online, gestión de clientes, almacenamiento en la nube, apps de mensajería… gran parte de la actividad profesional pasa por el teléfono.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/">5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/">La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Pero esa comodidad también implica un riesgo considerable: los móviles se han convertido en uno de los objetivos favoritos de los &lt;strong>ciberdelincuentes&lt;/strong>. Sin una estrategia clara, cada dispositivo móvil es una potencial puerta de entrada a la información crítica de tu negocio.&lt;/p></description></item><item><title>Seguridad para dispositivos IoT en empresas pequeñas: riesgos y cómo mitigarlos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>transformación digital&lt;/strong> ha traído consigo una enorme cantidad de dispositivos conectados a internet: cámaras de videovigilancia, sensores de movimiento, impresoras inteligentes, altavoces con asistente de voz, cerraduras electrónicas… Todos ellos forman parte del &lt;strong>Internet of Things (IoT)&lt;/strong> y se han convertido en herramientas habituales también en las &lt;strong>pequeñas empresas&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/">5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Estos equipos hacen la vida más fácil: permiten controlar accesos, optimizar consumos, mejorar la eficiencia e incluso dar mejor servicio a los clientes. Pero, al mismo tiempo, &lt;strong>abren nuevas puertas a posibles ciberataques&lt;/strong>. Y muchas veces no somos conscientes del riesgo hasta que ya es demasiado tarde.&lt;/p></description></item><item><title>Guía rápida: qué hacer en los primeros 60 minutos tras un ataque de ransomware</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minutos-ataque-ransomware/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minutos-ataque-ransomware/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>ransomware&lt;/strong> se ha convertido en una de las amenazas más dañinas para empresas de todos los tamaños. Este tipo de &lt;strong>malware&lt;/strong> cifra los archivos y bloquea el acceso a los sistemas hasta que se paga un rescate.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/">5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Ver también:&lt;/strong> &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">guía de respuesta rápida&lt;/a>
Lejos de ser un problema exclusivo de las grandes corporaciones, cada vez más &lt;strong>pymes&lt;/strong> se ven afectadas, ya que suelen contar con menos recursos y medidas de protección.&lt;/p></description></item><item><title>5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/</guid><description>&lt;p>La mayoría de las &lt;strong>pymes&lt;/strong> piensa que los &lt;strong>ciberataques&lt;/strong> solo afectan a grandes corporaciones, pero la realidad es bien distinta: Según &lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE (Instituto Nacional de Ciberseguridad)&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, &lt;strong>7 de cada 10 ataques en España&lt;/strong> se dirigen a pequeñas y medianas empresas.
Los ciberdelincuentes saben que, muchas veces, estas organizaciones cuentan con menos recursos y medidas de protección, lo que las convierte en un objetivo fácil.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minutos-ataque-ransomware/">Guía rápida: qué hacer en los primeros 60 minutos tras un ataque de ransomware&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuación, repasamos los &lt;strong>5 errores más comunes en ciberseguridad que cometen las pymes&lt;/strong> y cómo evitarlos con acciones sencillas.&lt;/p></description></item><item><title>¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</guid><description>&lt;p>En el mundo de la &lt;strong>ciberseguridad&lt;/strong>, uno de los conceptos clave que toda empresa debe conocer es el &lt;em>vector de ataque&lt;/em>. Comprender qué es, cómo funciona y por qué es una amenaza puede marcar la diferencia entre prevenir un ciberataque o sufrir una brecha grave de seguridad.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/">Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/">5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="qué-es-un-vector-de-ataque">¿Qué es un vector de ataque?&lt;/h2>
&lt;p>Un vector de ataque es el camino o método que utiliza un ciberdelincuente para infiltrarse en los sistemas de una organización. No es una vulnerabilidad en sí, sino la forma en la que esa debilidad se explota.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-la-ciberseguridad">¿Qué es la ciberseguridad?&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Ciberseguridad&lt;/strong> es el conjunto de medidas, tecnologías y prácticas diseñadas para proteger sistemas, datos y redes contra ataques ciberdelincuentes. Es una defensa en capas que combina tecnología, procesos y concienciación.&lt;/p>
&lt;p>La &lt;strong>ciberseguridad en pymes&lt;/strong> se ha convertido en una necesidad crítica, especialmente en un entorno donde las amenazas digitales crecen en volumen y sofisticación. Sin embargo, muchas pequeñas y medianas empresas, así como autónomos, carecen de infraestructura interna o recursos para contratar una consultoría especializada.&lt;/p></description></item><item><title>Este verano, protege tu empresa incluso fuera de la oficina con Prey Project</title><link>https://guardianhubx.com/blog/verano-proteccion-dispositivos-prey/</link><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/verano-proteccion-dispositivos-prey/</guid><description>&lt;h1 id="este-verano-protege-tu-empresa-incluso-fuera-de-la-oficina-con-prey-project">Este verano, protege tu empresa incluso fuera de la oficina con Prey Project&lt;/h1>
&lt;p>El verano es sinónimo de vacaciones, desconexión y movilidad. Pero para las empresas, también implica un aumento de los riesgos en seguridad digital.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/">Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/">Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Entre viajes, jornadas híbridas y trabajo remoto, los dispositivos corporativos están más expuestos a pérdidas, robos o accesos no autorizados.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</guid><description>&lt;h1 id="cómo-proteger-tu-empresa-frente-a-la-toma-de-control-de-cuentas-ato">Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)&lt;/h1>
&lt;p>¿Tu empresa está preparada para frenar un ataque de ATO?&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/">Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La toma de control de cuentas (&lt;strong>Account Takeover&lt;/strong> o &lt;strong>ATO&lt;/strong>) se ha convertido en una de las amenazas más críticas para empresas de todos los tamaños. Solo en los dos últimos años, este tipo de ciberataque ha crecido de forma alarmante:&lt;/p></description></item><item><title>Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</guid><description>&lt;h1 id="infostealers-la-amenaza-silenciosa-que-pone-en-riesgo-tus-datos">Infostealers: La Amenaza Silenciosa que Pone en Riesgo tus Datos&lt;/h1>
&lt;p>En el actual ecosistema digital, los infostealers se han consolidado como una de las amenazas más silenciosas y preocupantes en ciberseguridad. Estos programas maliciosos están diseñados para robar información sensible sin generar señales visibles en el sistema, lo que les permite actuar de forma prolongada sin ser detectados.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/">Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Ver también:&lt;/strong> &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">infostealers&lt;/a>
Su creciente sofisticación, bajo coste y facilidad de distribución los han convertido en herramientas habituales para actores maliciosos, tanto individuales como organizados. El resultado: un número creciente de empresas y usuarios con sus datos expuestos sin saberlo.&lt;/p></description></item><item><title>El malware de red se dispara un 94%: análisis del último informe de amenazas de WatchGuard</title><link>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</guid><description>&lt;p>WatchGuard Technologies ha publicado su &lt;strong>Internet Security Report&lt;/strong> correspondiente al cuarto trimestre de 2024, y las conclusiones son claras: las tácticas de los ciberdelincuentes se están intensificando. El informe destaca un preocupante aumento del &lt;strong>94%&lt;/strong> en las detecciones de malware de red, un repunte directamente relacionado con el uso masivo de conexiones cifradas, que ocultan las amenazas de las defensas tradicionales.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/">¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/">Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Ver también:&lt;/strong> &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">análisis de malware&lt;/a>
Este dato subraya la importancia de contar con un enfoque de &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">ciberseguridad&lt;/a> multicapa y proactivo.&lt;/p></description></item><item><title>La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</guid><description>&lt;p>En los últimos meses, las empresas españolas han sido blanco de ciberataques cada vez más sofisticados, evidenciando la vulnerabilidad de múltiples sectores ante las amenazas digitales. Estos incidentes han comprometido datos sensibles, interrumpido operaciones críticas y generado un impacto económico significativo. A pesar de los esfuerzos por reforzar la seguridad, los ciberdelincuentes continúan explotando vulnerabilidades en infraestructuras tecnológicas y cadenas de suministro.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/">Guía rápida para entender los términos clave en ataques de ciberseguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/">Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aunque la mayoría de los líderes de TI en España considera que la seguridad de sus empresas es sólida, el incremento de ciberataques demuestra que esta confianza no siempre se alinea con la realidad. Este panorama refuerza la necesidad de adoptar un enfoque más proactivo y contar con un partner experto en &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">ciberseguridad&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Directiva NIS2 y la Nueva Ley de Ciberseguridad: Lo que tu Empresa Debe Saber en 2025</title><link>https://guardianhubx.com/blog/nueva-ley-de-ciberseguridad-lo-que-las-empresas-deben-saber-en-2025/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/nueva-ley-de-ciberseguridad-lo-que-las-empresas-deben-saber-en-2025/</guid><description>&lt;p>La Unión Europea ha reforzado su marco normativo en &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">ciberseguridad&lt;/a> con la introducción de la &lt;strong>Directiva NIS2&lt;/strong>, que amplía y actualiza las medidas de seguridad para las redes y sistemas de información. Esta directiva, que entró en vigor en enero de 2023, debía ser transpuesta por los Estados miembros a sus legislaciones nacionales antes del 17 de octubre de 2024. En España, aunque el plazo se ha superado, el Gobierno aprobó el 14 de enero de 2025 el anteproyecto de ley para incorporar las disposiciones de NIS2 al marco legal español.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo la IA Está Revolucionando las Técnicas de Evasión en Ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>En la guerra sin fin entre atacantes y defensores en el ámbito de la ciberseguridad, la inteligencia artificial (IA) se ha convertido en un arma de doble filo. Mientras las organizaciones la utilizan para reforzar sus defensas, los ciberatacantes han comenzado a emplearla para crear técnicas de evasión más sofisticadas que burlan incluso las &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">medidas de seguridad más avanzadas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/">Guía rápida para entender los términos clave en ataques de ciberseguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/">La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuación, exploraremos cómo la IA está redefiniendo el panorama de las amenazas cibernéticas y qué desafíos plantea para las tecnologías de detección actuales.&lt;/p></description></item><item><title>¿Qué hacer si la información de tu empresa ha sido comprometida?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/que-hacer-si-info-empresa-comprometida/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/que-hacer-si-info-empresa-comprometida/</guid><description>&lt;p>Una violación de datos no solo pone en riesgo tu negocio, sino también la confianza de tus clientes y empleados. Pero tranquilo/a, actuar con rapidez y de forma organizada puede marcar la diferencia. Aquí te dejo una guía paso a paso para afrontar este tipo de incidentes:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/">Cómo mejorar la seguridad de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/">La Escasez de Talento en TI: Cómo la Automatización es la Solución&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-confirma-la-violación">1. Confirma la violación&lt;/h2>
&lt;p>Primero, asegúrate de que la alerta es real y no un falso positivo.&lt;/p></description></item><item><title>Guía rápida para entender los términos clave en ataques de ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>En el mundo digital, cada día escuchamos más sobre ciberataques y ciberseguridad. Con la creciente cantidad de información, es importante estar familiarizado con los términos clave. El &lt;a href="https://www.nist.gov/cyberframework">Marco de Ciberseguridad del NIST&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;} proporciona estándares reconocidos mundialmente para estos términos. En esta guía de GuardianHubX, exploraremos algunos de los conceptos más importantes para entender las amenazas y cómo protegernos.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/">La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/">Cómo la IA Está Revolucionando las Técnicas de Evasión en Ciberseguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-ciberataque">1. Ciberataque&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">ciberataque&lt;/a> es cualquier intento malicioso de acceder, dañar o interrumpir sistemas de información, redes o dispositivos. Estos ataques pueden tener como objetivo la obtención de datos confidenciales, la interrupción de operaciones o la extorsión.&lt;/p></description></item><item><title>La Importancia de Tener las Licencias de Software Actualizadas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</guid><description>&lt;p>En un mundo empresarial cada vez más digitalizado, el software es el engranaje invisible que mantiene en marcha la maquinaria corporativa. Sin embargo, muchas empresas subestiman la importancia de mantener las licencias de sus aplicaciones actualizadas, lo que no solo puede afectar su operatividad y seguridad, sino que también puede acarrear serias consecuencias legales.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/">¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/">Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="por-qué-es-crucial-mantener-las-licencias-actualizadas">¿Por Qué Es Crucial Mantener las Licencias Actualizadas?&lt;/h2>
&lt;p>Las licencias de software son la garantía de que tu empresa está utilizando las aplicaciones de manera legal y segura. Aquí te explicamos por qué es vital tenerlas al día:&lt;/p></description></item><item><title>¿Cómo puedo proteger mi red de ataques de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-el-ransomware">¿Qué es el ransomware?&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Ransomware&lt;/strong> es un tipo de malware que encripta los datos de una víctima y exige un rescate para restaurar el acceso. No solo afecta a grandes corporaciones: Según &lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, 7 de cada 10 ataques en España se dirigen a pymes.&lt;/p>
&lt;h3 id="centro-de-conocimiento-ransomware-y-malware">Centro de Conocimiento: Ransomware y Malware&lt;/h3>
&lt;p>Esta guía es tu recurso central para entender y defenderte contra amenazas de ransomware. Aquí encontrarás:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Fundamentos&lt;/strong>: Qué es ransomware, cómo funciona, por qué es peligroso&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Respuesta rápida&lt;/strong>: &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minutos-ataque-ransomware/">Guía de 60 minutos&lt;/a> para actuar si sufres un ataque&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Análisis de amenazas&lt;/strong>: &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/">Análisis de malware actual&lt;/a> con estadísticas reales&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Nuevas amenazas&lt;/strong>: &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/">Infostealers y robo de datos&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Educación específica&lt;/strong>: &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-evitar-el-ransomware-en-las-escuelas/">Protección en escuelas&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>El ransomware está empeorando. Para cualquier alto directivo, es uno de los mayores riesgos que existen. Este tipo de software malicioso le impide acceder a sus datos o sistemas hasta que pague un rescate. Puede paralizar empresas, escuelas y hospitales. Dado que los ciberdelincuentes se vuelven más inteligentes y los ataques son cada vez más frecuentes, es crucial implementar medidas de seguridad sólidas.&lt;/p></description></item><item><title>Ventajas de utilizar una consola en la nube para la gestión centralizada de IT</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</guid><description>&lt;p>La gestión centralizada de TI a través de una consola en la nube se ha convertido en una solución eficiente y práctica para las organizaciones que buscan mejorar su infraestructura tecnológica. La plataforma de gestión de GuardianHubX es un claro ejemplo de cómo esta tecnología puede transformar la operativa de una empresa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/">La Escasez de Talento en TI: Cómo la Automatización es la Solución&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquí te presentamos algunas de las principales ventajas:&lt;/p></description></item><item><title>Los datos que demuestran el riesgo real de ciberataques en empresas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/</guid><description>&lt;p>Cada vez leemos más noticias sobre ciberataques en empresas y organismos públicos. Están a la orden del día. Sin embargo, gran parte de los ataques a empresas privadas no salen a la luz. Aun así, gracias a estudios e informes recientes de organismos como &lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, hay datos reales que ayudan a comprender la magnitud del problema y la urgencia de contar con un partner como GuardianHubX para evitar formar parte de estas estadísticas.&lt;/p></description></item><item><title>Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</guid><description>&lt;p>Con las fiestas navideñas a la vuelta de la esquina, es hora de empezar a pensar en algo más que los regalos y turrones. Es necesario asegurarse de que tu empresa esté protegida de la creciente amenaza de ciberataques durante este periodo festivo. En esta entrada, veremos las ciberamenazas más comunes y te daremos consejos prácticos para mantener tu seguridad y disfrutar de unas vacaciones tranquilas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/">Los datos que demuestran el riesgo real de ciberataques en empresas&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">¿Cómo puedo proteger mi red de ataques de ransomware?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="ciberamenazas-habituales-durante-las-navidades">Ciberamenazas Habituales durante las Navidades&lt;/h2>
&lt;p>Las fiestas navideñas traen consigo un aumento de las compras por Internet y la actividad en redes sociales. Desgraciadamente, esto también significa un aumento de ciberamenazas como el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/">&lt;strong>phishing&lt;/strong>&lt;/a> y el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">&lt;strong>ransomware&lt;/strong>&lt;/a>. Los hackers saben que las empresas pueden ser más vulnerables cuando el personal está distraído o de vacaciones. Es crucial mantenerse alerta y formar a los empleados sobre estos riesgos.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo mejorar la seguridad de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:12:15 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/</guid><description>&lt;p>La ciberseguridad ha dejado de ser una palabra de moda y se ha convertido en una necesidad para empresas de todos los tamaños. Tanto si se trata de una pequeña startup como de una mediana empresa, proteger los preciados datos de las ciberamenazas debería ser una prioridad absoluta. Pero ¿por dónde empezar? Adentrémonos en el mundo de la ciberseguridad y exploremos algunas soluciones prácticas.&lt;/p>
&lt;h2 id="entender-la-ciberseguridad-y-su-importancia">Entender la ciberseguridad y su importancia&lt;/h2>
&lt;p>En términos simples, la ciberseguridad se refiere a las medidas adoptadas para proteger los datos y sistemas informáticos de accesos no autorizados, daños o robos. Un solo ciberataque puede tener consecuencias devastadoras, desde pérdidas financieras hasta daños a la reputación, especialmente para las PYMES. La inversión en medidas sólidas de ciberseguridad puede mitigar los riesgos y garantizar la pervivencia de la empresa.&lt;/p></description></item><item><title>Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</guid><description>&lt;h2 id="la-importancia-de-las-actualizaciones-y-la-gestión-de-parches">La importancia de las actualizaciones y la gestión de parches&lt;/h2>
&lt;p>Las actualizaciones de software son esenciales para mantener los sistemas seguros. Proporcionan correcciones de errores, mejoras de rendimiento y, lo que es más importante, parches de seguridad. Sin actualizaciones periódicas, el software se vuelve vulnerable. La gestión de parches es el proceso de aplicar estas actualizaciones, y una gestión adecuada garantiza la protección de los sistemas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://guardianhubx.com/blog/uploads/panel-gestion-parches-remota.webp" alt="">&lt;/p>
&lt;h2 id="retos-de-la-gestión-manual-de-parches">Retos de la gestión manual de parches&lt;/h2>
&lt;p>Gestionar manualmente los parches puede ser una tarea desalentadora, especialmente para empresas con un gran número de dispositivos. Requiere que el personal de TI descargue, pruebe e implemente manualmente los parches. Este proceso, que lleva mucho tiempo y es propenso a errores, a menudo carece de control y visibilidad centralizados, lo que dificulta el seguimiento del estado de las actualizaciones.&lt;/p></description></item><item><title>Faronics Cloud vs. Intune vs. NinjaOne: Comparativa de Soluciones de Gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</guid><description>&lt;p>En el complejo mundo de la gestión tecnológica, las organizaciones buscan soluciones efectivas que les permitan administrar sus sistemas de manera eficiente y segura. Tres de las principales opciones en el mercado son &lt;strong>Faronics Cloud&lt;/strong> (incluido en las soluciones de GuardianHubX), &lt;strong>Intune&lt;/strong> de Microsoft y &lt;strong>NinjaOne&lt;/strong>. En esta comparación, exploraremos las características clave de cada una para ayudarte a tomar una decisión informada.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/">Proteger las redes universitarias: reducir los riesgos de ciberataque y simplificar la gestión de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/">¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="faronics-cloud">Faronics Cloud&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/faronics/">&lt;strong>Faronics Cloud&lt;/strong>&lt;/a> es una potente solución de gestión de TI que en GuardianHubX integramos para ofrecer a nuestros clientes una eficiencia y seguridad optimizadas.&lt;/p></description></item><item><title>10 problemas generados por la falta de mantenimiento informático</title><link>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</guid><description>&lt;p>En un mundo cada vez más dependiente de la tecnología, el mantenimiento informático se ha convertido en una prioridad fundamental para las empresas. Ignorarlo puede tener un impacto devastador en la eficiencia y la seguridad. En GuardianHubX, vemos a diario las consecuencias de una mala gestión. Por eso, destacamos los 10 principales problemas derivados de la falta de un mantenimiento informático proactivo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/">Cómo mejorar la seguridad de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/">Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-rendimiento-deficiente">1. Rendimiento deficiente&lt;/h2>
&lt;p>La falta de mantenimiento puede llevar a un rendimiento lento de los ordenadores y sistemas, lo que resulta en una disminución de la productividad de los empleados. Una gestión proactiva, como la que ofrece nuestro paquete &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/lightcore/">LightCore&lt;/a>&lt;/strong>, evita esta degradación.&lt;/p></description></item><item><title>Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</guid><description>&lt;p>La rápida evolución de la tecnología y la creciente diversidad de dispositivos utilizados en el entorno empresarial han llevado a una mayor complejidad en su gestión. Para abordar este desafío, las organizaciones están recurriendo cada vez más al Software de Gestión de Dispositivos Unificados (UEM). En este artículo, exploraremos qué es el UEM, por qué es esencial y cómo puede beneficiar a las empresas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/">¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="qué-es-el-uem">¿Qué es el UEM?&lt;/h2>
&lt;p>El UEM es un enfoque integral para administrar una variedad de dispositivos —desde ordenadores de escritorio y portátiles hasta teléfonos inteligentes y tabletas— de manera unificada. A través de una única plataforma de gestión, las empresas pueden supervisar, asegurar y administrar todos sus dispositivos, independientemente del sistema operativo o la ubicación. Esta es la base de nuestros paquetes de seguridad, que se gestionan desde una única y potente consola en la nube.&lt;/p></description></item><item><title>¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/</guid><description>&lt;p>En el mundo de la gestión de TI, a menudo surgen acrónimos que pueden parecer confusos. Dos de los más comunes son RDM y RMM. Aunque ambos se relacionan con la administración remota, sus funciones y objetivos son muy diferentes. En este artículo, aclaramos las diferencias clave.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/">Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="remote-desktop-management-rdm">Remote Desktop Management (RDM)&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Acceso Remoto&lt;/strong>: El RDM se centra en proporcionar acceso remoto a ordenadores o sistemas específicos. Su objetivo principal es permitir a los administradores o usuarios controlar un ordenador de forma remota, generalmente para fines de soporte técnico.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Control de un Equipo Específico&lt;/strong>: Se utiliza para tomar el control de un dispositivo, lo que permite solucionar problemas, configurar software o acceder a archivos en ese equipo en particular.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Enfoque en la Interacción Humana&lt;/strong>: El RDM está diseñado para la interacción directa entre el administrador y el equipo remoto.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Escenario de Uso Principal&lt;/strong>: El RDM se utiliza principalmente en situaciones que requieren un acceso directo y control completo de un ordenador remoto, como brindar soporte técnico a usuarios finales.&lt;/p></description></item><item><title>La Escasez de Talento en TI: Cómo la Automatización es la Solución</title><link>https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/</guid><description>&lt;p>La tecnología se ha convertido en la columna vertebral de las empresas y organismos gubernamentales. La creciente dependencia de sistemas informáticos hace que la necesidad de perfiles técnicos de soporte sea más crítica que nunca. Sin embargo, existe un desafío constante que los CIOs, CTOs y Directores de Informática enfrentan: la escasez de talento técnico y el costo asociado.&lt;/p>
&lt;h2 id="el-desafío-de-encontrar-perfiles-técnicos-de-soporte">El Desafío de Encontrar Perfiles Técnicos de Soporte&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://guardianhubx.com/blog/uploads/gestion-incidencias-ti.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>La demanda de perfiles técnicos de soporte, como administradores de redes y especialistas en sistemas, está en constante aumento, pero la oferta de profesionales capacitados no ha seguido el mismo ritmo. Esto crea un desequilibrio en el mercado laboral donde las empresas compiten ferozmente por un número limitado de candidatos.&lt;/p></description></item><item><title>La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</guid><description>&lt;p>En el mundo empresarial actual, donde la tecnología desempeña un papel central, los CIOs (Chief Information Officers) y CTOs (Chief Technology Officers) se enfrentan a desafíos continuos para mantener la eficiencia, la seguridad y la competitividad de sus organizaciones. Para abordar estas demandas, es esencial contar con herramientas de gestión tecnológica avanzadas y efectivas. La &lt;strong>plataforma de gestión en la nube de GuardianHubX&lt;/strong> ofrece una amplia gama de funcionalidades que abordan las necesidades clave de los líderes de TI.&lt;/p></description></item></channel></rss>