<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Universidades on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/universidades/</link><description>Recent content in Universidades on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/universidades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Proteger las redes universitarias: reducir los riesgos de ciberataque y simplificar la gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/</guid><description>&lt;p>Las universidades se enfrentan a retos informáticos complejos, desde gestionar múltiples salas de ordenadores y garantizar un rendimiento constante, hasta proteger datos confidenciales y optimizar presupuestos limitados. A menudo, los equipos de TI se ven desbordados por los frecuentes problemas de software, las amenazas de malware y los fallos de hardware. Garantizar un acceso fiable y seguro a la tecnología es una tarea ingente que requiere soluciones eficientes.&lt;/p>
&lt;h3 id="mantenimiento-de-ti-optimizado">Mantenimiento de TI optimizado&lt;/h3>
&lt;p>Gestionar miles de dispositivos repartidos en diferentes campus puede resultar extremadamente difícil. &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/faronics/">Faronics Cloud Deep Freeze&lt;/a>&lt;/strong> simplifica esta tarea al permitir la gestión automatizada y remota del mantenimiento y las actualizaciones del sistema. Programar las tareas de mantenimiento fuera del horario de oficina garantiza una interrupción mínima, lo que permite al personal de TI centrarse en proyectos estratégicos en lugar del mantenimiento rutinario.&lt;/p></description></item></channel></rss>