<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Parches on GuardianHubX Blog</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tags/parches/</link><description>Recent content in Parches on GuardianHubX Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/tags/parches/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ventajas de utilizar una consola en la nube para la gestión centralizada de IT</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</guid><description>La gestión centralizada de TI a través de una consola en la nube se ha convertido en una solución eficiente para mejorar la infraestructura tecnológica.</description></item><item><title>Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</guid><description>&lt;p>Con las fiestas navideñas a la vuelta de la esquina, es hora de empezar a pensar en algo más que los regalos y turrones. Es necesario asegurarse de que tu empresa esté protegida de la creciente amenaza de ciberataques durante este periodo festivo. En esta entrada, veremos las ciberamenazas más comunes y te daremos consejos prácticos para mantener tu seguridad y disfrutar de unas vacaciones tranquilas.&lt;/p>
&lt;h3 id="ciberamenazas-habituales-durante-las-navidades">Ciberamenazas Habituales durante las Navidades&lt;/h3>
&lt;p>Las fiestas navideñas traen consigo un aumento de las compras por Internet y la actividad en redes sociales. Desgraciadamente, esto también significa un aumento de ciberamenazas como el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/">&lt;strong>phishing&lt;/strong>&lt;/a> y el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">&lt;strong>ransomware&lt;/strong>&lt;/a>. Los hackers saben que las empresas pueden ser más vulnerables cuando el personal está distraído o de vacaciones. Es crucial mantenerse alerta y formar a los empleados sobre estos riesgos.&lt;/p></description></item><item><title>Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</guid><description>Descubre la importancia de la gestión remota de parches y cómo puede ayudarte a automatizar actualizaciones, mejorar la seguridad y ahorrar tiempo.</description></item><item><title>10 problemas generados por la falta de mantenimiento informático</title><link>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</guid><description>Descubre los 10 principales problemas y consecuencias derivados de una falta de mantenimiento informático en tu empresa, desde la pérdida de datos hasta los costes ocultos.</description></item></channel></rss>