<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Protección-De-Datos on GuardianHubX Blog</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tags/protecci%C3%B3n-de-datos/</link><description>Recent content in Protección-De-Datos on GuardianHubX Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/tags/protecci%C3%B3n-de-datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Han hackeado a una empresa con tus datos? Estos son tus derechos (y casi nadie te los explica)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/derechos-usuario-hackeo-empresa-datos/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/derechos-usuario-hackeo-empresa-datos/</guid><description>¿Tus datos se han filtrado tras un ciberataque? Descubre tus derechos legales, cómo reclamar ante la negligencia empresarial y cómo proteger tu identidad.</description></item><item><title>Lo que está por llegar con la IA: Anuncios, confianza y un nuevo reto en ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</guid><description>La llegada de anuncios a ChatGPT marca el fin de su neutralidad. Analizamos cómo la publicidad en IA crea una nueva superficie de ataque para las empresas.</description></item><item><title>Seguridad en la nube para pymes: riesgos, mitos y soluciones prácticas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-nube-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-nube-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>Análisis de los riesgos reales de la nube para pymes, desmintiendo mitos comunes y ofreciendo una guía práctica de seguridad cloud.</description></item><item><title>Guía de primeros pasos en ciberseguridad para un autónomo que empieza desde cero</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</guid><description>Guía esencial de ciberseguridad para nuevos autónomos: protege tus dispositivos, contraseñas y datos de clientes desde el primer día.</description></item><item><title>¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</guid><description>Descubre qué es un vector de ataque, los tipos más comunes y cómo proteger tu empresa con estrategias efectivas de ciberseguridad.</description></item><item><title>Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>Descubre los principales riesgos de ciberseguridad para pymes sin equipo interno y cómo proteger tu negocio con soluciones asequibles y efectivas.</description></item><item><title>Este verano, protege tu empresa incluso fuera de la oficina con Prey Project</title><link>https://guardianhubx.com/blog/verano-proteccion-dispositivos-prey/</link><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/verano-proteccion-dispositivos-prey/</guid><description>Este verano, tus dispositivos corporativos están más expuestos que nunca. Descubre cómo proteger tu empresa ante pérdidas, robos y accesos indebidos con Prey Project, la solución ideal para equipos móviles.</description></item><item><title>Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</guid><description>La toma de control de cuentas (ATO) es una de las amenazas más críticas para cualquier empresa. Descubre cómo prevenir este tipo de ataques con soluciones tecnológicas, formación y vigilancia proactiva.</description></item><item><title>Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</guid><description>Descubre cómo los infostealers roban tus datos sin ser detectados y qué medidas puedes tomar para proteger tu empresa frente a estas amenazas silenciosas.</description></item></channel></rss>