<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Autenticación-Multifactor on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/autenticaci%C3%B3n-multifactor/</link><description>Recent content in Autenticación-Multifactor on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/autenticaci%C3%B3n-multifactor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Seguridad en la nube para pymes: riesgos, mitos y soluciones prácticas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-nube-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-nube-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>&lt;p>La adopción de servicios en la nube ha crecido de forma imparable entre las pymes. Su flexibilidad, coste reducido y facilidad de uso la convierten en una aliada estratégica para competir en un entorno cada vez más digital.&lt;/p>
&lt;p>Sin embargo, este crecimiento también ha puesto de manifiesto riesgos, confusiones y falsas creencias que pueden dejar a una empresa expuesta sin que lo sepa.&lt;/p>
&lt;p>En este artículo analizamos los riesgos reales, desmontamos los mitos más comunes y ofrecemos soluciones prácticas para que cualquier pyme pueda usar la nube de forma segura y eficiente.&lt;/p></description></item><item><title>Guía de primeros pasos en ciberseguridad para un autónomo que empieza desde cero</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</guid><description>&lt;p>Cuando un profesional empieza su actividad por cuenta propia suele centrarse en captar clientes, gestionar facturas, organizar su tiempo y promocionar sus servicios. Sin embargo, hay un elemento igual de crucial que suele dejarse para más adelante: la &lt;strong>ciberseguridad&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Los autónomos son uno de los objetivos más fáciles para los ciberdelincuentes. ¿Por qué? Porque trabajan solos, no tienen un departamento técnico y a menudo utilizan dispositivos personales para tareas profesionales.&lt;/p></description></item></channel></rss>