<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gestión-De-Dispositivos on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/gesti%C3%B3n-de-dispositivos/</link><description>Recent content in Gestión-De-Dispositivos on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/gesti%C3%B3n-de-dispositivos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Seguridad móvil corporativa: protege el smartphone de tu negocio</title><link>https://guardianhubx.com/blog/mdm-seguridad-movil-corporativa/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/mdm-seguridad-movil-corporativa/</guid><description>&lt;p>Hoy en día, el &lt;strong>smartphone&lt;/strong> es la oficina de bolsillo de muchos autónomos y pequeñas empresas. Correos, banca online, gestión de clientes, almacenamiento en la nube, apps de mensajería… gran parte de la actividad profesional pasa por el teléfono.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/">5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/">La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Pero esa comodidad también implica un riesgo considerable: los móviles se han convertido en uno de los objetivos favoritos de los &lt;strong>ciberdelincuentes&lt;/strong>. Sin una estrategia clara, cada dispositivo móvil es una potencial puerta de entrada a la información crítica de tu negocio.&lt;/p></description></item><item><title>El malware de red se dispara un 94%: análisis del último informe de amenazas de WatchGuard</title><link>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</guid><description>&lt;p>WatchGuard Technologies ha publicado su &lt;strong>Internet Security Report&lt;/strong> correspondiente al cuarto trimestre de 2024, y las conclusiones son claras: las tácticas de los ciberdelincuentes se están intensificando. El informe destaca un preocupante aumento del &lt;strong>94%&lt;/strong> en las detecciones de malware de red, un repunte directamente relacionado con el uso masivo de conexiones cifradas, que ocultan las amenazas de las defensas tradicionales.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/">¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/">Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Ver también:&lt;/strong> &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">análisis de malware&lt;/a>
Este dato subraya la importancia de contar con un enfoque de &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">ciberseguridad&lt;/a> multicapa y proactivo.&lt;/p></description></item><item><title>La Importancia de Tener las Licencias de Software Actualizadas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</guid><description>&lt;p>En un mundo empresarial cada vez más digitalizado, el software es el engranaje invisible que mantiene en marcha la maquinaria corporativa. Sin embargo, muchas empresas subestiman la importancia de mantener las licencias de sus aplicaciones actualizadas, lo que no solo puede afectar su operatividad y seguridad, sino que también puede acarrear serias consecuencias legales.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/">¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/">Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="por-qué-es-crucial-mantener-las-licencias-actualizadas">¿Por Qué Es Crucial Mantener las Licencias Actualizadas?&lt;/h2>
&lt;p>Las licencias de software son la garantía de que tu empresa está utilizando las aplicaciones de manera legal y segura. Aquí te explicamos por qué es vital tenerlas al día:&lt;/p></description></item><item><title>Proteger las redes universitarias: reducir los riesgos de ciberataque y simplificar la gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/</guid><description>&lt;p>Las universidades se enfrentan a retos informáticos complejos, desde gestionar múltiples salas de ordenadores y garantizar un rendimiento constante, hasta proteger datos confidenciales y optimizar presupuestos limitados. A menudo, los equipos de TI se ven desbordados por los frecuentes problemas de software, las amenazas de malware y los fallos de hardware. Garantizar un acceso fiable y seguro a la tecnología es una tarea ingente que requiere soluciones eficientes.&lt;/p>
&lt;h3 id="mantenimiento-de-ti-optimizado">Mantenimiento de TI optimizado&lt;/h3>
&lt;p>Gestionar miles de dispositivos repartidos en diferentes campus puede resultar extremadamente difícil. &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/faronics/">Faronics Cloud Deep Freeze&lt;/a>&lt;/strong> simplifica esta tarea al permitir la gestión automatizada y remota del mantenimiento y las actualizaciones del sistema. Programar las tareas de mantenimiento fuera del horario de oficina garantiza una interrupción mínima, lo que permite al personal de TI centrarse en proyectos estratégicos en lugar del mantenimiento rutinario.&lt;/p></description></item><item><title>Ventajas de utilizar una consola en la nube para la gestión centralizada de IT</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</guid><description>&lt;p>La gestión centralizada de TI a través de una consola en la nube se ha convertido en una solución eficiente y práctica para las organizaciones que buscan mejorar su infraestructura tecnológica. La plataforma de gestión de GuardianHubX es un claro ejemplo de cómo esta tecnología puede transformar la operativa de una empresa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/">La Escasez de Talento en TI: Cómo la Automatización es la Solución&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquí te presentamos algunas de las principales ventajas:&lt;/p></description></item><item><title>Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</guid><description>&lt;h2 id="la-importancia-de-las-actualizaciones-y-la-gestión-de-parches">La importancia de las actualizaciones y la gestión de parches&lt;/h2>
&lt;p>Las actualizaciones de software son esenciales para mantener los sistemas seguros. Proporcionan correcciones de errores, mejoras de rendimiento y, lo que es más importante, parches de seguridad. Sin actualizaciones periódicas, el software se vuelve vulnerable. La gestión de parches es el proceso de aplicar estas actualizaciones, y una gestión adecuada garantiza la protección de los sistemas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://guardianhubx.com/blog/uploads/panel-gestion-parches-remota.webp" alt="">&lt;/p>
&lt;h2 id="retos-de-la-gestión-manual-de-parches">Retos de la gestión manual de parches&lt;/h2>
&lt;p>Gestionar manualmente los parches puede ser una tarea desalentadora, especialmente para empresas con un gran número de dispositivos. Requiere que el personal de TI descargue, pruebe e implemente manualmente los parches. Este proceso, que lleva mucho tiempo y es propenso a errores, a menudo carece de control y visibilidad centralizados, lo que dificulta el seguimiento del estado de las actualizaciones.&lt;/p></description></item><item><title>Faronics Cloud vs. Intune vs. NinjaOne: Comparativa de Soluciones de Gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</guid><description>&lt;p>En el complejo mundo de la gestión tecnológica, las organizaciones buscan soluciones efectivas que les permitan administrar sus sistemas de manera eficiente y segura. Tres de las principales opciones en el mercado son &lt;strong>Faronics Cloud&lt;/strong> (incluido en las soluciones de GuardianHubX), &lt;strong>Intune&lt;/strong> de Microsoft y &lt;strong>NinjaOne&lt;/strong>. En esta comparación, exploraremos las características clave de cada una para ayudarte a tomar una decisión informada.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/">Proteger las redes universitarias: reducir los riesgos de ciberataque y simplificar la gestión de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/">¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="faronics-cloud">Faronics Cloud&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/faronics/">&lt;strong>Faronics Cloud&lt;/strong>&lt;/a> es una potente solución de gestión de TI que en GuardianHubX integramos para ofrecer a nuestros clientes una eficiencia y seguridad optimizadas.&lt;/p></description></item><item><title>Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</guid><description>&lt;p>La rápida evolución de la tecnología y la creciente diversidad de dispositivos utilizados en el entorno empresarial han llevado a una mayor complejidad en su gestión. Para abordar este desafío, las organizaciones están recurriendo cada vez más al Software de Gestión de Dispositivos Unificados (UEM). En este artículo, exploraremos qué es el UEM, por qué es esencial y cómo puede beneficiar a las empresas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/">¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="qué-es-el-uem">¿Qué es el UEM?&lt;/h2>
&lt;p>El UEM es un enfoque integral para administrar una variedad de dispositivos —desde ordenadores de escritorio y portátiles hasta teléfonos inteligentes y tabletas— de manera unificada. A través de una única plataforma de gestión, las empresas pueden supervisar, asegurar y administrar todos sus dispositivos, independientemente del sistema operativo o la ubicación. Esta es la base de nuestros paquetes de seguridad, que se gestionan desde una única y potente consola en la nube.&lt;/p></description></item><item><title>¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/</guid><description>&lt;p>En el mundo de la gestión de TI, a menudo surgen acrónimos que pueden parecer confusos. Dos de los más comunes son RDM y RMM. Aunque ambos se relacionan con la administración remota, sus funciones y objetivos son muy diferentes. En este artículo, aclaramos las diferencias clave.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/">Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="remote-desktop-management-rdm">Remote Desktop Management (RDM)&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Acceso Remoto&lt;/strong>: El RDM se centra en proporcionar acceso remoto a ordenadores o sistemas específicos. Su objetivo principal es permitir a los administradores o usuarios controlar un ordenador de forma remota, generalmente para fines de soporte técnico.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Control de un Equipo Específico&lt;/strong>: Se utiliza para tomar el control de un dispositivo, lo que permite solucionar problemas, configurar software o acceder a archivos en ese equipo en particular.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Enfoque en la Interacción Humana&lt;/strong>: El RDM está diseñado para la interacción directa entre el administrador y el equipo remoto.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Escenario de Uso Principal&lt;/strong>: El RDM se utiliza principalmente en situaciones que requieren un acceso directo y control completo de un ordenador remoto, como brindar soporte técnico a usuarios finales.&lt;/p></description></item><item><title>La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</guid><description>&lt;p>En el mundo empresarial actual, donde la tecnología desempeña un papel central, los CIOs (Chief Information Officers) y CTOs (Chief Technology Officers) se enfrentan a desafíos continuos para mantener la eficiencia, la seguridad y la competitividad de sus organizaciones. Para abordar estas demandas, es esencial contar con herramientas de gestión tecnológica avanzadas y efectivas. La &lt;strong>plataforma de gestión en la nube de GuardianHubX&lt;/strong> ofrece una amplia gama de funcionalidades que abordan las necesidades clave de los líderes de TI.&lt;/p></description></item></channel></rss>