<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Contrasenyes on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/contrasenyes/</link><description>Recent content in Contrasenyes on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/contrasenyes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Guia de primers passos en ciberseguretat per a un autònom que comença des de zero</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-ciberseguretat-autonom-des-de-zero/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-ciberseguretat-autonom-des-de-zero/</guid><description>&lt;p>Quan un professional comença la seva activitat per compte propi sol centrar-se a captar clients, gestionar factures, organitzar el seu temps i promocionar els seus serveis. No obstant això, hi ha un element igual de crucial que sol deixar-se per a més endavant: la &lt;strong>ciberseguretat&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Els autònoms són un dels objectius més fàcils per als ciberdelinqüents. Per què? Perquè treballen sols, no tenen un departament tècnic i sovint utilitzen dispositius personals per a tasques professionals.&lt;/p></description></item><item><title>Com verificar la ciberseguretat de la teva empresa abans d'acabar l'any: guia pràctica per a pimes</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/</guid><description>&lt;p>El tancament d&amp;rsquo;any és un dels moments més crítics per a qualsevol empresa. A més de balanços, pressupostos i planificació, és imprescindible revisar l&amp;rsquo;estat de la ciberseguretat.&lt;/p>
&lt;p>Durant aquestes dates augmenta l&amp;rsquo;activitat delictiva digital, especialment després de campanyes intenses com el Black Friday, per la qual cosa garantir un bon nivell de protecció ajuda a començar el nou any sense riscos acumulats.&lt;/p>
&lt;p>Per facilitar aquest procés, et presentem una &lt;strong>llista de comprovació completa&lt;/strong> amb els 10 punts clau que tota pime hauria d&amp;rsquo;avaluar abans de menjar-se el raïm.&lt;/p></description></item><item><title>Seguretat per a dispositius IoT en empreses petites: riscos i com mitigar-los</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-dispositius-iot-pimes/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-dispositius-iot-pimes/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>transformació digital&lt;/strong> ha portat una enorme quantitat de dispositius connectats a internet: càmeres de videovigilància, sensors de moviment, impressores intel·ligents, altaveus amb assistent de veu, panys electrònics… Tots ells formen part de l&amp;rsquo;&lt;strong>Internet of Things (IoT)&lt;/strong> i s&amp;rsquo;han convertit en eines habituals també a les &lt;strong>petites empreses&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquests equips fan la vida més fàcil: permeten controlar accessos, optimitzar consums, millorar l&amp;rsquo;eficiència i fins i tot donar un millor servei als clients. Però, al mateix temps, &lt;strong>obren noves portes a possibles ciberatacs&lt;/strong>. I moltes vegades no som conscients del risc fins que ja és massa tard.&lt;/p></description></item><item><title>5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/</guid><description>&lt;p>La majoria de les &lt;strong>pimes&lt;/strong> pensa que els &lt;strong>ciberatacs&lt;/strong> només afecten grans corporacions, però la realitat és ben diferent: Segons l&amp;rsquo;&lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE (Institut Nacional de Ciberseguretat)&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, &lt;strong>7 de cada 10 atacs a Espanya&lt;/strong> es dirigeixen a petites i mitjanes empreses.&lt;br>
Els ciberdelinqüents saben que, moltes vegades, aquestes organitzacions compten amb menys recursos i mesures de protecció, cosa que les converteix en un objectiu fàcil.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minuts-atac-ransomware/">Guia ràpida: què fer en els primers 60 minuts després d’un atac de ransomware&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuació, repassem els &lt;strong>5 errors més comuns en ciberseguretat que cometen les pimes&lt;/strong> i com evitar-los amb accions senzilles.&lt;/p></description></item></channel></rss>