<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Riscos-Digitals on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/riscos-digitals/</link><description>Recent content in Riscos-Digitals on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/riscos-digitals/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Només el 49 % de les empreses inverteix en ciberseguretat: el risc silenciós que amenaça el negoci</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/nomes-49-percent-empreses-inverteix-ciberseguretat/</link><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/nomes-49-percent-empreses-inverteix-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>La digitalització avança a gran velocitat. L&amp;rsquo;ús del núvol, el teletreball i la dependència de les dades s&amp;rsquo;han convertit en la base de l&amp;rsquo;activitat empresarial. No obstant això, una xifra recent resulta alarmant: &lt;strong>només el 49 % de les organitzacions inverteix en ciberseguretat&lt;/strong>, fins i tot després d&amp;rsquo;haver patit incidents o filtracions de dades.&lt;/p>
&lt;p>Aquesta dada no és només una estadística preocupant. És un senyal clar que moltes empreses continuen subestimant un risc que ja no és hipotètic, sinó quotidià.&lt;/p></description></item><item><title>El que està per arribar amb la IA: Anuncis, confiança i un nou repte en ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ia-anuncis-confianca-repte-ciberseguretat/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ia-anuncis-confianca-repte-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>Durant anys, ChatGPT ha estat percebut com una eina neutral: un assistent intel·ligent, sense interessos comercials visibles i amb un accés gratuït que va accelerar l&amp;rsquo;adopció massiva de la tecnologia. Aquest model comença ara a canviar.&lt;/p>
&lt;p>La introducció d&amp;rsquo;anuncis no és només una decisió econòmica: &lt;strong>marca l&amp;rsquo;inici d&amp;rsquo;una nova etapa on la IA, la publicitat i la ciberseguretat convergeixen&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>OpenAI ha començat a provar publicitat a ChatGPT, un moviment que, tot i ser limitat per ara, obre preguntes profundes sobre confiança, privacitat i seguretat digital. Ja hem vist com la IA pot utilitzar &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/">tècniques d&amp;rsquo;evasió en ciberseguretat&lt;/a>; afegir un component publicitari suma una nova capa de complexitat.&lt;/p></description></item><item><title>Seguretat per a dispositius IoT en empreses petites: riscos i com mitigar-los</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-dispositius-iot-pimes/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-dispositius-iot-pimes/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>transformació digital&lt;/strong> ha portat una enorme quantitat de dispositius connectats a internet: càmeres de videovigilància, sensors de moviment, impressores intel·ligents, altaveus amb assistent de veu, panys electrònics… Tots ells formen part de l&amp;rsquo;&lt;strong>Internet of Things (IoT)&lt;/strong> i s&amp;rsquo;han convertit en eines habituals també a les &lt;strong>petites empreses&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquests equips fan la vida més fàcil: permeten controlar accessos, optimitzar consums, millorar l&amp;rsquo;eficiència i fins i tot donar un millor servei als clients. Però, al mateix temps, &lt;strong>obren noves portes a possibles ciberatacs&lt;/strong>. I moltes vegades no som conscients del risc fins que ja és massa tard.&lt;/p></description></item></channel></rss>