<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tendencias-2026 on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/tendencias-2026/</link><description>Recent content in Tendencias-2026 on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/tendencias-2026/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberseguridad 2026: Por qué tu checklist de fin de año ya no sirve (y qué hacer al respecto)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/</guid><description>&lt;p>El cierre de año siempre trae consigo la clásica lista de tareas: presupuestos, cenas de empresa y, por supuesto, la revisión de sistemas.&lt;/p>
&lt;p>Pero vamos a ser claros: &lt;strong>este 2025 es diferente&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Si eres de los que adoran ir marcando casillas en una lista tradicional, tenemos un artículo perfecto para ti sobre &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/">cómo auditar tu empresa antes de fin de año&lt;/a>. Puedes ir allí, leerlo y dormir tranquila.&lt;/p>
&lt;p>Pero si sospechas que seguir aplicando las mismas medidas de seguridad que en 2024 es dejar la puerta abierta a un desastre, &lt;strong>quédate aquí&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Tendencias emergentes en ciberamenazas para 2026 y cómo prepararse desde hoy</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</guid><description>&lt;p>La evolución del cibercrimen no se detiene. Cada año aparecen nuevas técnicas, nuevos vectores de ataque y mayores niveles de automatización. De cara a 2026, se anticipan transformaciones profundas impulsadas por la &lt;strong>Inteligencia Artificial (IA)&lt;/strong>, la hiperconectividad y la creciente presión sobre las &lt;strong>pymes&lt;/strong>, que siguen siendo el objetivo favorito por su menor nivel de protección.&lt;/p>
&lt;p>A continuación, presentamos un análisis de las tendencias más relevantes que ya empiezan a asomarse, junto con acciones prácticas para adelantarte a ellas.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo checkear la ciberseguridad de tu empresa antes de finalizar el año: guía práctica para pymes</title><link>https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/</guid><description>&lt;p>El cierre de año es uno de los momentos más críticos para cualquier empresa. Además de balances, presupuestos y planificación, es imprescindible revisar el estado de la ciberseguridad.&lt;/p>
&lt;p>Durante estas fechas aumenta la actividad delictiva digital, especialmente tras campañas intensas como el Black Friday, por lo que garantizar un buen nivel de protección ayuda a comenzar el nuevo año sin riesgos acumulados.&lt;/p>
&lt;p>Para facilitar este proceso, te presentamos una &lt;strong>lista de comprobación completa&lt;/strong> con los 10 puntos clave que toda pyme debería evaluar antes de las uvas.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberamenazas del Black Friday 2025 y lo que las empresas deben anticipar para 2026</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>Black Friday 2025&lt;/strong> se perfila como uno de los más activos en comercio electrónico y campañas digitales. Pero a la vez, será también uno de los más riesgosos desde el punto de vista de la ciberseguridad.&lt;/p>
&lt;p>Los ciberdelincuentes están utilizando nuevas tecnologías —especialmente &lt;strong>inteligencia artificial generativa&lt;/strong> y automatización avanzada— para lanzar ataques más rápidos, más convincentes y más difíciles de detectar.&lt;/p>
&lt;p>Para las empresas, protegerse ya no es opcional. Una sola brecha en plena campaña puede significar pérdidas operativas, caída de ventas, daño reputacional y fuga de clientes hacia la competencia.&lt;/p></description></item></channel></rss>