<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Phishing on GuardianHubX Blog – en català</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/tags/phishing/</link><description>Recent content in Phishing on GuardianHubX Blog – en català</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/ca/tags/phishing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Què és un vector d'atac i com protegir la teva empresa</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250824-vector-atac-proteccio-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250824-vector-atac-proteccio-empresa/</guid><description>Descobreix què és un vector d&amp;#39;atac, els tipus més comuns i com protegir la teva empresa amb estratègies efectives de ciberseguretat.</description></item><item><title>Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250808-ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250808-ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/</guid><description>Descobreix els principals riscos de ciberseguretat per a pimes sense equip intern i com protegir el teu negoci amb solucions assequibles i efectives.</description></item><item><title>El malware de xarxa es dispara un 94%: anàlisi de l'últim informe d'amenaces de WatchGuard</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/malware-xarxa-informe-watchguard/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/malware-xarxa-informe-watchguard/</guid><description>Anàlisi de l&amp;#39;informe de WatchGuard que revela un augment del 94% en malware de xarxa i com GuardianHubX ajuda a mitigar amenaces.</description></item><item><title>La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</guid><description>Anàlisi dels principals vectors d&amp;#39;atac que afecten les empreses catalanes i espanyoles, i estratègies per enfortir la seva ciberresiliència.</description></item><item><title>Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d'Evasió en Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/2025-01-27-ia-tecniques-evasio-ciberseguretat/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/2025-01-27-ia-tecniques-evasio-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En la guerra sense fi entre atacants i defensors en l&amp;rsquo;àmbit de la ciberseguretat, la intel·ligència artificial (IA) s&amp;rsquo;ha convertit en una arma de doble tall. Mentre les organitzacions la utilitzen per reforçar les seves defenses, els ciberatacants han començat a emprar-la per crear tècniques d&amp;rsquo;evasió més sofisticades que burlen fins i tot les &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">mesures de seguretat més avançades&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>A continuació, explorarem com la IA està redefinint el panorama de les amenaces cibernètiques i quins desafiaments planteja per a les tecnologies de detecció actuals.&lt;/p></description></item><item><title>Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En el món digital, cada dia sentim a parlar més de ciberatacs i ciberseguretat. Amb la creixent quantitat d&amp;rsquo;informació, és important estar familiaritzat amb els termes clau. En aquesta guia de GuardianHubX, explorarem alguns dels conceptes més importants per entendre les amenaces i com protegir-nos-en.&lt;/p>
&lt;h2 id="1-ciberatac">1. Ciberatac&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberatac&lt;/a> és qualsevol intent maliciós d&amp;rsquo;accedir, danyar o interrompre sistemes d&amp;rsquo;informació, xarxes o dispositius. Aquests atacs poden tenir com a objectiu l&amp;rsquo;obtenció de dades confidencials, la interrupció d&amp;rsquo;operacions o l&amp;rsquo;extorsió.&lt;/p></description></item></channel></rss>