<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Intel·ligència-Artificial on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/intellig%C3%A8ncia-artificial/</link><description>Recent content in Intel·ligència-Artificial on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/intellig%C3%A8ncia-artificial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El que està per arribar amb la IA: Anuncis, confiança i un nou repte en ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ia-anuncis-confianca-repte-ciberseguretat/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ia-anuncis-confianca-repte-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>Durant anys, ChatGPT ha estat percebut com una eina neutral: un assistent intel·ligent, sense interessos comercials visibles i amb un accés gratuït que va accelerar l&amp;rsquo;adopció massiva de la tecnologia. Aquest model comença ara a canviar.&lt;/p>
&lt;p>La introducció d&amp;rsquo;anuncis no és només una decisió econòmica: &lt;strong>marca l&amp;rsquo;inici d&amp;rsquo;una nova etapa on la IA, la publicitat i la ciberseguretat convergeixen&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>OpenAI ha començat a provar publicitat a ChatGPT, un moviment que, tot i ser limitat per ara, obre preguntes profundes sobre confiança, privacitat i seguretat digital. Ja hem vist com la IA pot utilitzar &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/">tècniques d&amp;rsquo;evasió en ciberseguretat&lt;/a>; afegir un component publicitari suma una nova capa de complexitat.&lt;/p></description></item><item><title>Per què en aquestes rebaixes t'hauries de protegir més que mai si compres online</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/rebaixes-online-proteccio-ciberseguretat/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/rebaixes-online-proteccio-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>Les rebaixes ja no passen només en botigues físiques. Avui, el centre comercial més gran del món és el teu mòbil. I precisament per això, també s&amp;rsquo;ha convertit en el principal objectiu dels ciberdelinqüents.&lt;/p>
&lt;p>Cada període de descomptes —rebaixes d&amp;rsquo;estiu, &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberamenaces-black-friday-2025-tendencies-2026/">Black Friday&lt;/a>, Nadal— repeteix el mateix patró: a més compres online, més frau digital. Però aquest any el risc és més gran que mai.&lt;/p>
&lt;h2 id="les-rebaixes-són-lescenari-perfecte-per-al-frau">Les rebaixes són l&amp;rsquo;escenari perfecte per al frau&lt;/h2>
&lt;p>Quan busquem ofertes, el nostre cervell entra en mode urgència. Un descompte elevat redueix la nostra capacitat crítica i accelera la presa de decisions. Això és exactament el que exploten els atacants mitjançant diversos &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/vector-atac-proteccio-empresa/">vectors d&amp;rsquo;atac&lt;/a> dissenyats per enganyar-nos.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguretat 2026: Per què el teu checklist de final d'any ja no serveix (i què fer al respecte)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-2026-fi-checklists/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-2026-fi-checklists/</guid><description>&lt;p>El tancament d&amp;rsquo;any sempre porta la clàssica llista de tasques: pressupostos, sopars d&amp;rsquo;empresa i, per descomptat, la revisió de sistemes.&lt;/p>
&lt;p>Però serem clars: &lt;strong>aquest 2025 és diferent&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Si ets dels que adoren anar marcant caselles en una llista tradicional, tenim un article perfecte per a tu sobre &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/">com auditar la teva empresa abans de final d&amp;rsquo;any&lt;/a>. Pots anar allà, llegir-lo i dormir tranquila.&lt;/p>
&lt;p>Però si sospites que continuar aplicant les mateixes mesures de seguretat que el 2024 és deixar la porta oberta a un desastre, &lt;strong>queda&amp;rsquo;t aquí&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Tendències emergents en ciberamenaces per al 2026 i com preparar-se des d'avui</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/tendencies-ciberamenaces-2026-preparacio/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/tendencies-ciberamenaces-2026-preparacio/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;evolució del cibercrim no s&amp;rsquo;atura. Cada any apareixen noves tècniques, nous vectors d&amp;rsquo;atac i majors nivells d&amp;rsquo;automatització. De cara al 2026, s&amp;rsquo;anticipen transformacions profundes impulsades per la &lt;strong>Intel·ligència Artificial (IA)&lt;/strong>, la hiperconnectivitat i la creixent pressió sobre les &lt;strong>pimes&lt;/strong>, que continuen sent l&amp;rsquo;objectiu favorit pel seu menor nivell de protecció.&lt;/p>
&lt;p>A continuació, presentem una anàlisi de les tendències més rellevants que ja comencen a treure el cap, juntament amb accions pràctiques per avançar-te a elles.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberamenaces del Black Friday 2025 i el que les empreses han d'anticipar per al 2026</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberamenaces-black-friday-2025-tendencies-2026/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberamenaces-black-friday-2025-tendencies-2026/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>Black Friday 2025&lt;/strong> es perfila com un dels més actius en la història del comerç electrònic i les campanyes digitals. Però, alhora, serà també un dels més arriscats des del punt de vista de la ciberseguretat.&lt;/p>
&lt;p>Els ciberdelinqüents estan utilitzant noves tecnologies —especialment &lt;strong>intel·ligència artificial generativa&lt;/strong> i automatització avançada— per llançar atacs més ràpids, més convincents i molt més difícils de detectar.&lt;/p>
&lt;p>Per a les empreses, protegir-se ja no és opcional. Una sola bretxa en plena campanya pot significar pèrdues operatives, caiguda de vendes, dany reputacional i la fuga de clients cap a la competència.&lt;/p></description></item><item><title>Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d'Evasió en Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En la guerra sense fi entre atacants i defensors en l&amp;rsquo;àmbit de la ciberseguretat, la intel·ligència artificial (IA) s&amp;rsquo;ha convertit en una arma de doble tall. Mentre les organitzacions la utilitzen per reforçar les seves defenses, els ciberatacants han començat a emprar-la per crear tècniques d&amp;rsquo;evasió més sofisticades que burlen fins i tot les &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">mesures de seguretat més avançades&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/">La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuació, explorarem com la IA està redefinint el panorama de les amenaces cibernètiques i quins desafiaments planteja per a les tecnologies de detecció actuals.&lt;/p></description></item><item><title>Optimitzant la Gestió de Dispositius amb Programari UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-unificada-endpoints-uem/</guid><description>&lt;p>La ràpida evolució de la tecnologia i la creixent diversitat de dispositius utilitzats en l&amp;rsquo;entorn empresarial han portat a una major complexitat en la seva gestió. Per abordar aquest desafiament, les organitzacions estan recorrent cada cop més al Programari de Gestió de Dispositius Unificats (UEM). En aquest article, explorarem què és l&amp;rsquo;UEM, per què és essencial i com pot beneficiar les empreses.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencies-rdm-rmm/">Quines són les principals diferències entre RDM i RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="què-és-luem">Què és l&amp;rsquo;UEM?&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;UEM és un enfocament integral per administrar una varietat de dispositius —des d&amp;rsquo;ordinadors de sobretaula i portàtils fins a telèfons intel·ligents i tauletes— de manera unificada. A través d&amp;rsquo;una única plataforma de gestió, les empreses poden supervisar, assegurar i administrar tots els seus dispositius, independentment del sistema operatiu o la ubicació. Aquesta és la base dels nostres paquets de seguretat, que es gestionen des d&amp;rsquo;una única i potent consola al núvol.&lt;/p></description></item></channel></rss>