<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude-Digital on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/fraude-digital/</link><description>Recent content in Fraude-Digital on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/fraude-digital/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¡Alerta! Los captchas falsos están instalando virus en tu dispositivo y podrías ni darte cuenta</title><link>https://guardianhubx.com/blog/captchas-falsos-malware-ingenieria-social/</link><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/captchas-falsos-malware-ingenieria-social/</guid><description>&lt;p>En los últimos meses, una nueva amenaza digital ha tomado fuerza: &lt;strong>los captchas falsos&lt;/strong>. Parecen inofensivos —un simple “No soy un robot”—, pero en realidad son una &lt;strong>puerta de entrada para malware y robo de datos&lt;/strong> disfrazada de medida de seguridad.&lt;/p>
&lt;p>Estos falsos sistemas de verificación, que imitan a los captchas legítimos, están siendo usados por cibercriminales para engañar a usuarios y &lt;strong>activar la descarga de software malicioso&lt;/strong> sin que te des cuenta.&lt;/p></description></item><item><title>Lo que está por llegar con la IA: Anuncios, confianza y un nuevo reto en ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>Durante años, ChatGPT ha sido percibido como una herramienta neutral: un asistente inteligente, sin intereses comerciales visibles y con un acceso gratuito que aceleró la adopción masiva de la tecnología. Ese modelo empieza ahora a cambiar.&lt;/p>
&lt;p>La introducción de anuncios no es solo una decisión económica: &lt;strong>marca el inicio de una nueva etapa donde la IA, la publicidad y la ciberseguridad convergen&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>OpenAI ha comenzado a probar publicidad en ChatGPT, un movimiento que, aunque limitado por ahora, abre preguntas profundas sobre confianza, privacidad y seguridad digital. Ya hemos visto cómo la IA puede usar &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/">técnicas de evasión en ciberseguridad&lt;/a>; añadir un componente publicitario suma una nueva capa de complejidad.&lt;/p></description></item><item><title>Por qué estas rebajas deberías protegerte más que nunca si compras online</title><link>https://guardianhubx.com/blog/rebajas-online-proteccion-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/rebajas-online-proteccion-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>Las rebajas ya no ocurren solo en tiendas físicas. Hoy, el mayor centro comercial del mundo es tu móvil. Y precisamente por eso, también se ha convertido en el principal objetivo de los ciberdelincuentes.&lt;/p>
&lt;p>Cada periodo de descuentos —rebajas de verano, &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/">Black Friday&lt;/a>, Navidad— repite el mismo patrón: a más compras online, más fraude digital. Pero este año el riesgo es mayor que nunca.&lt;/p>
&lt;h2 id="las-rebajas-son-el-escenario-perfecto-para-el-fraude">Las rebajas son el escenario perfecto para el fraude&lt;/h2>
&lt;p>Cuando buscamos ofertas, nuestro cerebro entra en modo urgencia. Un descuento elevado reduce nuestra capacidad crítica y acelera la toma de decisiones. Eso es exactamente lo que explotan los atacantes mediante diversos &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">vectores de ataque&lt;/a> diseñados para engañarnos.&lt;/p></description></item></channel></rss>