<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Iot on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/iot/</link><description>Recent content in Iot on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/iot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El millor del 2025 en Ciberseguretat: Guia essencial per començar l'any blindat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/resum-ciberseguretat-2025-el-millor/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/resum-ciberseguretat-2025-el-millor/</guid><description>&lt;p>Feliç 2026! 🎉&lt;/p>
&lt;p>Si estàs llegint això, has sobreviscut a un altre any de transformació digital vertiginosa. El 2025 ha estat l&amp;rsquo;any en què la &lt;strong>Intel·ligència Artificial&lt;/strong> va deixar de ser una curiositat per convertir-se en una arma de doble tall, i en el qual amenaces com el &lt;em>Frau del CEO&lt;/em> van posar en escac milers d&amp;rsquo;empreses.&lt;/p>
&lt;p>A &lt;strong>GuardianHubX&lt;/strong> hem estat al teu costat analitzant cada risc. Perquè comencis aquest nou cicle amb bon peu, hem recopilat els nostres &lt;strong>articles essencials del 2025&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Tendències emergents en ciberamenaces per al 2026 i com preparar-se des d'avui</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/tendencies-ciberamenaces-2026-preparacio/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/tendencies-ciberamenaces-2026-preparacio/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;evolució del cibercrim no s&amp;rsquo;atura. Cada any apareixen noves tècniques, nous vectors d&amp;rsquo;atac i majors nivells d&amp;rsquo;automatització. De cara al 2026, s&amp;rsquo;anticipen transformacions profundes impulsades per la &lt;strong>Intel·ligència Artificial (IA)&lt;/strong>, la hiperconnectivitat i la creixent pressió sobre les &lt;strong>pimes&lt;/strong>, que continuen sent l&amp;rsquo;objectiu favorit pel seu menor nivell de protecció.&lt;/p>
&lt;p>A continuació, presentem una anàlisi de les tendències més rellevants que ja comencen a treure el cap, juntament amb accions pràctiques per avançar-te a elles.&lt;/p></description></item><item><title>Seguretat per a dispositius IoT en empreses petites: riscos i com mitigar-los</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-dispositius-iot-pimes/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-dispositius-iot-pimes/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>transformació digital&lt;/strong> ha portat una enorme quantitat de dispositius connectats a internet: càmeres de videovigilància, sensors de moviment, impressores intel·ligents, altaveus amb assistent de veu, panys electrònics… Tots ells formen part de l&amp;rsquo;&lt;strong>Internet of Things (IoT)&lt;/strong> i s&amp;rsquo;han convertit en eines habituals també a les &lt;strong>petites empreses&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquests equips fan la vida més fàcil: permeten controlar accessos, optimitzar consums, millorar l&amp;rsquo;eficiència i fins i tot donar un millor servei als clients. Però, al mateix temps, &lt;strong>obren noves portes a possibles ciberatacs&lt;/strong>. I moltes vegades no som conscients del risc fins que ja és massa tard.&lt;/p></description></item></channel></rss>