<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Educación on GuardianHubX Blog</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tags/educaci%C3%B3n/</link><description>Recent content in Educación on GuardianHubX Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/tags/educaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sé el mejor profesor posible</title><link>https://guardianhubx.com/blog/blog/2024-11-13-se-el-mejor-profesor-posible/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/blog/2024-11-13-se-el-mejor-profesor-posible/</guid><description>&lt;p>¿Recuerdas a tu mejor profesor de la escuela? ¿Y al peor? Quizás tu favorito tenía una habilidad especial para gestionar el aula y captar tu atención, mientras que el otro simplemente… no. Ahora, como docente, seguro que buscas ser esa figura que inspira a sus estudiantes, y con un poco de ayuda de la tecnología, ¡es más fácil que nunca!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Faronics Insight&lt;/strong> está diseñado para ayudarte a ser el mejor profesor posible. Con herramientas que te ofrecen un control total y una visibilidad completa del aula, podrás captar y mantener la atención de los estudiantes, darles feedback al instante, promover la colaboración y realizar evaluaciones precisas. Con Insight, enseñar y conectar con los estudiantes se vuelve más eficiente y dinámico.&lt;/p></description></item><item><title>Proteger las redes universitarias: reducir los riesgos de ciberataque y simplificar la gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/blog/2024-07-24-gestion-ti-universidades/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/blog/2024-07-24-gestion-ti-universidades/</guid><description>&lt;p>Las universidades se enfrentan a retos informáticos complejos, desde gestionar varias salas de ordenadores y garantizar un rendimiento constante de los sistemas, hasta proteger datos confidenciales y optimizar presupuestos limitados. A menudo, los equipos de TI se ven desbordados por los frecuentes problemas de software, las amenazas de malware y los fallos de hardware. Garantizar a los estudiantes y profesores un acceso fiable y seguro a la tecnología es una tarea ingente que requiere soluciones eficientes y eficaces.&lt;/p></description></item></channel></rss>