<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Best Practices on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/best-practices/</link><description>Recent content in Best Practices on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 01 Nov 2023 11:12:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/best-practices/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo mejorar la seguridad de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:12:15 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/</guid><description>&lt;p>La ciberseguridad ha dejado de ser una palabra de moda y se ha convertido en una necesidad para empresas de todos los tamaños. Tanto si se trata de una pequeña startup como de una mediana empresa, proteger los preciados datos de las ciberamenazas debería ser una prioridad absoluta. Pero ¿por dónde empezar? Adentrémonos en el mundo de la ciberseguridad y exploremos algunas soluciones prácticas.&lt;/p>
&lt;h2 id="entender-la-ciberseguridad-y-su-importancia">Entender la ciberseguridad y su importancia&lt;/h2>
&lt;p>En términos simples, la ciberseguridad se refiere a las medidas adoptadas para proteger los datos y sistemas informáticos de accesos no autorizados, daños o robos. Un solo ciberataque puede tener consecuencias devastadoras, desde pérdidas financieras hasta daños a la reputación, especialmente para las PYMES. La inversión en medidas sólidas de ciberseguridad puede mitigar los riesgos y garantizar la pervivencia de la empresa.&lt;/p></description></item><item><title>10 problemas generados por la falta de mantenimiento informático</title><link>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</guid><description>&lt;p>En un mundo cada vez más dependiente de la tecnología, el mantenimiento informático se ha convertido en una prioridad fundamental para las empresas. Ignorarlo puede tener un impacto devastador en la eficiencia y la seguridad. En GuardianHubX, vemos a diario las consecuencias de una mala gestión. Por eso, destacamos los 10 principales problemas derivados de la falta de un mantenimiento informático proactivo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/">Cómo mejorar la seguridad de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/">Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-rendimiento-deficiente">1. Rendimiento deficiente&lt;/h2>
&lt;p>La falta de mantenimiento puede llevar a un rendimiento lento de los ordenadores y sistemas, lo que resulta en una disminución de la productividad de los empleados. Una gestión proactiva, como la que ofrece nuestro paquete &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/lightcore/">LightCore&lt;/a>&lt;/strong>, evita esta degradación.&lt;/p></description></item></channel></rss>