<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Inteligencia-Artificial on GuardianHubX Blog</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tags/inteligencia-artificial/</link><description>Recent content in Inteligencia-Artificial on GuardianHubX Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/tags/inteligencia-artificial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lo que está por llegar con la IA: Anuncios, confianza y un nuevo reto en ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</guid><description>La llegada de anuncios a ChatGPT marca el fin de su neutralidad. Analizamos cómo la publicidad en IA crea una nueva superficie de ataque para las empresas.</description></item><item><title>Por qué estas rebajas deberías protegerte más que nunca si compras online</title><link>https://guardianhubx.com/blog/rebajas-online-proteccion-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/rebajas-online-proteccion-ciberseguridad/</guid><description>En 2026, las rebajas online son el principal objetivo de los ciberdelincuentes. Descubre cómo la IA ha sofisticado las estafas y cómo proteger tu identidad digital.</description></item><item><title>Ciberseguridad 2026: Por qué tu checklist de fin de año ya no sirve (y qué hacer al respecto)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/</guid><description>Olvídate de los propósitos de año nuevo. La &amp;#39;Economía de la Amenaza Agéntica&amp;#39; cambia las reglas del juego. Descubre los 5 pilares para sobrevivir a 2026.</description></item><item><title>Tendencias emergentes en ciberamenazas para 2026 y cómo prepararse desde hoy</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</guid><description>Análisis de las 10 tendencias de ciberseguridad que definirán 2026 (IA, Deepfakes, RaaS) y guía práctica para que las pymes se protejan desde hoy.</description></item><item><title>Ciberamenazas del Black Friday 2025 y lo que las empresas deben anticipar para 2026</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</guid><description>Análisis completo de las ciberamenazas del Black Friday 2025 y las tendencias tecnológicas que definirán la seguridad empresarial en 2026.</description></item><item><title>Cómo la IA Está Revolucionando las Técnicas de Evasión en Ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/2025-01-27-ia-tecnicas-evasion-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/2025-01-27-ia-tecnicas-evasion-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>En la guerra sin fin entre atacantes y defensores en el ámbito de la ciberseguridad, la inteligencia artificial (IA) se ha convertido en un arma de doble filo. Mientras las organizaciones la utilizan para reforzar sus defensas, los ciberatacantes han comenzado a emplearla para crear técnicas de evasión más sofisticadas que burlan incluso las &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">medidas de seguridad más avanzadas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>A continuación, exploraremos cómo la IA está redefiniendo el panorama de las amenazas cibernéticas y qué desafíos plantea para las tecnologías de detección actuales.&lt;/p></description></item><item><title>Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</guid><description>Exploramos qué es el software de Gestión de Dispositivos Unificados (UEM), por qué es esencial y cómo puede beneficiar a tu empresa.</description></item></channel></rss>