<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tecnologia-Informació on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/tecnologia-informaci%C3%B3/</link><description>Recent content in Tecnologia-Informació on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/tecnologia-informaci%C3%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</guid><description>&lt;p>En els darrers mesos, les empreses espanyoles han estat blanc de ciberatacs cada cop més sofisticats, evidenciant la vulnerabilitat de múltiples sectors davant les amenaces digitals. Aquests incidents han compromès dades sensibles, interromput operacions crítiques i generat un impacte econòmic significatiu. Malgrat els esforços per reforçar la seguretat, els ciberdelinqüents continuen explotant vulnerabilitats en infraestructures tecnològiques i cadenes de subministrament.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-nadal-empreses/">Protegeix la teva empresa dels ciberatacs aquest Nadal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Encara que la majoria dels líders de TI a Espanya considera que la seguretat de les seves empreses és sòlida, l&amp;rsquo;increment de ciberatacs demostra que aquesta confiança no sempre s&amp;rsquo;alinea amb la realitat. Aquest panorama reforça la necessitat d&amp;rsquo;adoptar un enfocament més proactiu i comptar amb un partner expert en &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberseguretat&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Directiva NIS2 i la Nova Llei de Ciberseguretat: El que la teva Empresa ha de Saber el 2025</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/nova-llei-de-ciberseguretat-el-que-les-empreses-han-de-saber-el-2025/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/nova-llei-de-ciberseguretat-el-que-les-empreses-han-de-saber-el-2025/</guid><description>&lt;p>La Unió Europea ha reforçat el seu marc normatiu en &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberseguretat&lt;/a> amb la introducció de la &lt;strong>Directiva NIS2&lt;/strong>, que amplia i actualitza les mesures de seguretat per a les xarxes i sistemes d&amp;rsquo;informació. Aquesta directiva, que va entrar en vigor el gener de 2023, havia de ser transposada pels Estats membres a les seves legislacions nacionals abans del 17 d&amp;rsquo;octubre de 2024. A Espanya, tot i que el termini s&amp;rsquo;ha superat, el Govern va aprovar el 14 de gener de 2025 l&amp;rsquo;avantprojecte de llei per incorporar les disposicions de NIS2 al marc legal espanyol.&lt;/p></description></item><item><title>Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d'Evasió en Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En la guerra sense fi entre atacants i defensors en l&amp;rsquo;àmbit de la ciberseguretat, la intel·ligència artificial (IA) s&amp;rsquo;ha convertit en una arma de doble tall. Mentre les organitzacions la utilitzen per reforçar les seves defenses, els ciberatacants han començat a emprar-la per crear tècniques d&amp;rsquo;evasió més sofisticades que burlen fins i tot les &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">mesures de seguretat més avançades&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/">La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuació, explorarem com la IA està redefinint el panorama de les amenaces cibernètiques i quins desafiaments planteja per a les tecnologies de detecció actuals.&lt;/p></description></item><item><title>Què fer si la informació de la teva empresa ha estat compromesa?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/que-fer-si-info-empresa-compromesa/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/que-fer-si-info-empresa-compromesa/</guid><description>&lt;p>Una violació de dades no només posa en risc el teu negoci, sinó també la confiança dels teus clients i empleats. Però tranquil/a, actuar amb rapidesa i de manera organitzada pot marcar la diferència. Aquí et deixo una guia pas a pas per afrontar aquest tipus d&amp;rsquo;incidents:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-millorar-la-seguretat-de-ti/">Com millorar la seguretat de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/">L&amp;rsquo;Escassetat de Talent en TI: Com l&amp;rsquo;Automatització és la Solució&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-confirma-la-violació">1. Confirma la violació&lt;/h2>
&lt;p>Primer, assegura&amp;rsquo;t que l&amp;rsquo;alerta és real i no un fals positiu.&lt;/p></description></item><item><title>Faronics Insight: L'Eina Definitiva per a la Gestió de l'Aula Digital</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/faronics-insight-eina-gestio-aula/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/faronics-insight-eina-gestio-aula/</guid><description>&lt;p>Recordes el teu millor professor de l&amp;rsquo;escola? I el pitjor? Potser el teu favorit tenia una habilitat especial per gestionar l&amp;rsquo;aula i captar la teva atenció, mentre que l&amp;rsquo;altre simplement&amp;hellip; no. Ara, com a docent, segur que busques ser aquella figura que inspira els seus estudiants, i amb una mica d&amp;rsquo;ajuda de la tecnologia, és més fàcil que mai!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-ti-universitats/">Protegir les xarxes universitàries: reduir els riscos de ciberatac i simplificar la gestió de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/">L&amp;rsquo;Escassetat de Talent en TI: Com l&amp;rsquo;Automatització és la Solució&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Faronics Insight&lt;/strong> està dissenyat per ajudar-te a ser el millor professor possible. Amb eines que t&amp;rsquo;ofereixen un control total i una visibilitat completa de l&amp;rsquo;aula, podràs captar i mantenir l&amp;rsquo;atenció dels estudiants, donar-los feedback a l&amp;rsquo;instant i promoure la col·laboració.&lt;/p></description></item><item><title>Com evitar el ransomware a les escoles</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-el-ransomware-a-les-escoles/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-el-ransomware-a-les-escoles/</guid><description>&lt;p>El ransomware és un malson que afecta les escoles amb més freqüència del que es pensa. Els centres educatius són objectius molt atractius perquè les seves dades són extremadament sensibles i, de vegades, les defenses són més febles del que haurien de ser. Els ciberdelinqüents s&amp;rsquo;infiltren a les seves xarxes, bloquegen arxius importants i després demanen un rescat. Aquests atacs poden posar en greu perill els estudiants i provocar un desastre financer i de reputació.&lt;/p></description></item><item><title>Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En el món digital, cada dia sentim a parlar més de ciberatacs i ciberseguretat. Amb la creixent quantitat d&amp;rsquo;informació, és important estar familiaritzat amb els termes clau. El &lt;a href="https://www.nist.gov/cyberframework">Marc de Ciberseguretat del NIST&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;} proporciona estàndards reconeguts mundialmente per a aquests termes. En aquesta guia de GuardianHubX, explorarem alguns dels conceptes més importants per entendre les amenaces i com protegir-nos-en.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/">La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/">Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d&amp;rsquo;Evasió en Ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-ciberatac">1. Ciberatac&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberatac&lt;/a> és qualsevol intent maliciós d&amp;rsquo;accedir, danyar o interrompre sistemes d&amp;rsquo;informació, xarxes o dispositius. Aquests atacs poden tenir com a objectiu l&amp;rsquo;obtenció de dades confidencials, la interrupció d&amp;rsquo;operacions o l&amp;rsquo;extorsió.&lt;/p></description></item><item><title>La Importància de Tenir les Llicències de Programari Actualitzades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/importancia-llicencies-software-actualitzades/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/importancia-llicencies-software-actualitzades/</guid><description>&lt;p>En un món empresarial cada cop més digitalitzat, el programari és l&amp;rsquo;engranatge invisible que manté en marxa la maquinària corporativa. No obstant això, moltes empreses subestimen la importància de mantenir les llicències de les seves aplicacions actualitzades, la qual cosa no només pot afectar la seva operativitat i seguretat, sinó que també pot comportar serioses conseqüències legals.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencies-rdm-rmm/">Quines són les principals diferències entre RDM i RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-unificada-endpoints-uem/">Optimitzant la Gestió de Dispositius amb Programari UEM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="per-què-és-crucial-mantenir-les-llicències-actualitzades">Per Què És Crucial Mantenir les Llicències Actualitzades?&lt;/h2>
&lt;p>Les llicències de programari són la garantia que la teva empresa està utilitzant les aplicacions de manera legal i segura. Aquí t&amp;rsquo;expliquem per què és vital tenir-les al dia:&lt;/p></description></item><item><title>Com puc protegir la meva xarxa d'atacs de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</guid><description>&lt;p>El ransomware està empitjorant. Per a qualsevol alt directiu, és un dels riscos més grans que existeixen. Segons l&amp;rsquo;&lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, aquest tipus de programari maliciós us impedeix accedir a les vostres dades o sistemes fins que pagueu un rescat. Pot paralitzar empreses, escoles i hospitals. Com que els ciberdelinqüents es tornen més intel·ligents i els atacs són cada cop més freqüents, és crucial implementar mesures de seguretat sòlides.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Protegir les xarxes universitàries: reduir els riscos de ciberatac i simplificar la gestió de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-ti-universitats/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-ti-universitats/</guid><description>&lt;p>Les universitats s&amp;rsquo;enfronten a reptes informàtics complexos, des de gestionar múltiples sales d&amp;rsquo;ordinadors i garantir un rendiment constant, fins a protegir dades confidencials i optimitzar pressupostos limitats. Sovint, els equips de TI es veuen desbordats pels freqüents problemes de programari, les amenaces de malware i les fallades de maquinari. Garantir un accés fiable i segur a la tecnologia és una tasca ingent que requereix solucions eficients.&lt;/p>
&lt;h3 id="manteniment-de-ti-optimitzat">Manteniment de TI optimitzat&lt;/h3>
&lt;p>Gestionar milers de dispositius repartits en diferents campus pot resultar extremadament difícil. &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/faronics/">Faronics Cloud Deep Freeze&lt;/a>&lt;/strong> simplifica aquesta tasca en permetre la gestió automatitzada i remota del manteniment i les actualitzacions del sistema. Programar les tasques de manteniment fora de l&amp;rsquo;horari d&amp;rsquo;oficina garanteix una interrupció mínima, la qual cosa permet al personal de TI centrar-se en projectes estratègics en lloc del manteniment rutinari.&lt;/p></description></item><item><title>Avantatges d'utilitzar una consola al núvol per a la gestió centralitzada de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/avantatges-consola-gestio-ti-nuvol/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/avantatges-consola-gestio-ti-nuvol/</guid><description>&lt;p>La gestió centralitzada de TI a través d&amp;rsquo;una consola al núvol s&amp;rsquo;ha convertit en una solució eficient i pràctica per a les organitzacions que busquen millorar la seva infraestructura tecnològica. La plataforma de gestió de GuardianHubX és un clar exemple de com aquesta tecnologia pot transformar l&amp;rsquo;operativa d&amp;rsquo;una empresa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/">L&amp;rsquo;Escassetat de Talent en TI: Com l&amp;rsquo;Automatització és la Solució&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquí et presentem alguns dels principals avantatges:&lt;/p></description></item><item><title>Les dades que demostren el risc real de ciberatacs a empreses</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/</guid><description>&lt;p>Cada vegada llegim més notícies sobre ciberatacs a empreses i organismes públics. Estan a l&amp;rsquo;ordre del dia. No obstant això, gran part dels atacs a empreses privades no surten a la llum. Tot i així, gràcies a estudis i informes recents d&amp;rsquo;organismes com l&amp;rsquo;&lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noopener&amp;quot;}, hi ha dades reals que ajuden a comprendre la magnitud del problema i la urgència de comptar amb un partner com GuardianHubX per evitar formar part d&amp;rsquo;aquestes estadístiques.&lt;/p></description></item><item><title>Protegeix la teva empresa dels ciberatacs aquest Nadal</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-nadal-empreses/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-nadal-empreses/</guid><description>&lt;p>Amb les festes de Nadal a tocar, és hora de començar a pensar en alguna cosa més que els regals i els torrons. Cal assegurar-se que la teva empresa estigui protegida de la creixent amenaça de ciberatacs durant aquest període festiu. En aquesta entrada, veurem les ciberamenaces més comunes i et donarem consells pràctics per mantenir la teva seguretat i gaudir d&amp;rsquo;unes vacances tranquil·les.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/">Les dades que demostren el risc real de ciberatacs a empreses&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/">Com puc protegir la meva xarxa d&amp;rsquo;atacs de ransomware?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="ciberamenaces-habituals-durant-el-nadal">Ciberamenaces Habituals durant el Nadal&lt;/h3>
&lt;p>Les festes de Nadal porten un augment de les compres per Internet i l&amp;rsquo;activitat a les xarxes socials. Malauradament, això també significa un augment de ciberamenaces com el &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">&lt;strong>phishing&lt;/strong>&lt;/a> i el &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/blog/com-protegir-la-meva-xarxa-datacs-de-ransomware/">&lt;strong>ransomware&lt;/strong>&lt;/a>. Els furoners saben que les empreses poden ser més vulnerables quan el personal està distret o de vacances. És crucial mantenir-se alerta i formar els empleats sobre aquests riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Com ChatGPT et pot ajudar en el manteniment i actualitzacions dels teus equips</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-chatgpt-ajuda-manteniment-ti/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-chatgpt-ajuda-manteniment-ti/</guid><description>&lt;p>Un assistent d&amp;rsquo;IA com ChatGPT pot ser un gran suport per a un administrador de sistemes en l&amp;rsquo;ús d&amp;rsquo;eines de gestió de programari, com pot ser un &lt;strong>actualitzador d&amp;rsquo;aplicacions de tercers com el de &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/faronics/">Faronics&lt;/a>&lt;/strong>, que automatitzen la implementació de programari i el manteniment de pedaços a la xarxa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/">L&amp;rsquo;Escassetat de Talent en TI: Com l&amp;rsquo;Automatització és la Solució&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/problemes-manca-manteniment-informatic/">10 problemes generats per la manca de manteniment informàtic&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquí t&amp;rsquo;expliquem com ChatGPT pot ajudar en cadascun d&amp;rsquo;aquests aspectes:&lt;/p></description></item><item><title>Sostenibilitat i Estalvi Energètic en TI: La Tecnologia Power Save</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/sostenibilitat-tecnologia-power-save/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/sostenibilitat-tecnologia-power-save/</guid><description>&lt;h2 id="introducció-sostenibilitat-i-tecnologia-de-la-mà">Introducció: Sostenibilitat i Tecnologia de la Mà&lt;/h2>
&lt;p>En un món on la sostenibilitat és més que una tendència, és una necessitat estratègica, la gestió eficient dels recursos tecnològics hi juga un paper clau. A GuardianHubX, creiem que la ciberseguretat i l&amp;rsquo;eficiència operativa han d&amp;rsquo;anar de la mà amb la responsabilitat mediambiental. Per això, integrem a les nostres solucions la tecnologia &lt;strong>Power Save&lt;/strong>, una innovació dissenyada per optimitzar el consum energètic dels equips informàtics.&lt;/p></description></item><item><title>Com millorar la seguretat de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-millorar-la-seguretat-de-ti/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:12:15 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-millorar-la-seguretat-de-ti/</guid><description>&lt;p>La ciberseguretat ha deixat de ser una paraula de moda i s&amp;rsquo;ha convertit en una necessitat per a empreses de totes les mides. Tant si es tracta d&amp;rsquo;una petita startup com d&amp;rsquo;una mitjana empresa, protegir les preuades dades de les ciberamenaces hauria de ser una prioritat absoluta. Però, per on començar? Aprofundim en el món de la ciberseguretat i explorem algunes solucions pràctiques.&lt;/p>
&lt;h2 id="entendre-la-ciberseguretat-i-la-seva-importància">Entendre la ciberseguretat i la seva importància&lt;/h2>
&lt;p>En termes simples, la ciberseguretat es refereix a les mesures adoptades per protegir les dades i sistemes informàtics d&amp;rsquo;accessos no autoritzats, danys o robatoris. Un sol ciberatac pot tenir conseqüències devastadores, des de pèrdues financeres fins a danys a la reputació, especialment per a les PIMES. La inversió en mesures sòlides de ciberseguretat pot mitigar els riscos i garantir la pervivència de l&amp;rsquo;empresa.&lt;/p></description></item><item><title>Gestió Remota d'Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-remota-actualitzacions/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-remota-actualitzacions/</guid><description>&lt;h2 id="la-importància-de-les-actualitzacions-de-programari">La importància de les actualitzacions de programari&lt;/h2>
&lt;p>Les actualitzacions de programari són essencials per mantenir els sistemes segurs. Proporcionen correccions d&amp;rsquo;errors, millores de rendiment i, el que és més important, &lt;strong>actualitzacions de seguretat&lt;/strong>. Sense un manteniment regular, el programari es torna vulnerable. Una gestió adequada d&amp;rsquo;aquestes actualitzacions garanteix la protecció dels sistemes.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://guardianhubx.com/blog/uploads/panel-gestion-parches-remota.webp" alt="">&lt;/p>
&lt;h2 id="reptes-de-la-gestió-manual-dactualitzacions">Reptes de la gestió manual d&amp;rsquo;actualitzacions&lt;/h2>
&lt;p>Gestionar manualment les actualitzacions pot ser una tasca descoratjadora, especialment per a empreses amb un gran nombre de dispositius. Requereix que el personal de TI descarregui, provi i implementi manualment les correccions. Aquest procés, que porta molt de temps i és propens a errors, sovint no té control ni visibilitat centralitzats.&lt;/p></description></item><item><title>Faronics Cloud vs. Intune vs. NinjaOne: Comparativa de Solucions de Gestió de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</guid><description>&lt;p>En el complex món de la gestió tecnològica, les organitzacions busquen solucions efectives que els permetin administrar els seus sistemes de manera eficient i segura. Tres de les principals opcions al mercat són &lt;strong>Faronics Cloud&lt;/strong> (inclòs a les solucions de GuardianHubX), &lt;strong>Intune&lt;/strong> de Microsoft i &lt;strong>NinjaOne&lt;/strong>. En aquesta comparació, explorarem les característiques clau de cadascuna per ajudar-te a prendre una decisió informada.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-ti-universitats/">Protegir les xarxes universitàries: reduir els riscos de ciberatac i simplificar la gestió de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencies-rdm-rmm/">Quines són les principals diferències entre RDM i RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="faronics-cloud">Faronics Cloud&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/faronics/">&lt;strong>Faronics Cloud&lt;/strong>&lt;/a> és una potent solució de gestió de TI que a GuardianHubX integrem per oferir als nostres clients una eficiència i seguretat optimitzades.&lt;/p></description></item><item><title>10 problemes generats per la manca de manteniment informàtic</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/problemes-manca-manteniment-informatic/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/problemes-manca-manteniment-informatic/</guid><description>&lt;p>En un món cada cop més dependent de la tecnologia, el manteniment informàtic s&amp;rsquo;ha convertit en una prioritat fonamental per a les empreses. Ignorar-lo pot tenir un impacte devastador en l&amp;rsquo;eficiència i la seguretat. A GuardianHubX, veiem diàriament les conseqüències d&amp;rsquo;una mala gestió. Per això, destaquem els 10 principals problemes derivats de la manca d&amp;rsquo;un manteniment informàtic proactiu.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-millorar-la-seguretat-de-ti/">Com millorar la seguretat de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/">L&amp;rsquo;Escassetat de Talent en TI: Com l&amp;rsquo;Automatització és la Solució&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="1-rendiment-deficient">1. Rendiment deficient&lt;/h3>
&lt;p>La manca de manteniment pot portar a un rendiment lent dels ordinadors i sistemes, la qual cosa resulta en una disminució de la productivitat dels empleats. Una gestió proactiva, com la que ofereix el nostre paquet &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/lightcore/">LightCore&lt;/a>&lt;/strong>, evita aquesta degradació.&lt;/p></description></item><item><title>Optimitzant la Gestió de Dispositius amb Programari UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-unificada-endpoints-uem/</guid><description>&lt;p>La ràpida evolució de la tecnologia i la creixent diversitat de dispositius utilitzats en l&amp;rsquo;entorn empresarial han portat a una major complexitat en la seva gestió. Per abordar aquest desafiament, les organitzacions estan recorrent cada cop més al Programari de Gestió de Dispositius Unificats (UEM). En aquest article, explorarem què és l&amp;rsquo;UEM, per què és essencial i com pot beneficiar les empreses.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencies-rdm-rmm/">Quines són les principals diferències entre RDM i RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="què-és-luem">Què és l&amp;rsquo;UEM?&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;UEM és un enfocament integral per administrar una varietat de dispositius —des d&amp;rsquo;ordinadors de sobretaula i portàtils fins a telèfons intel·ligents i tauletes— de manera unificada. A través d&amp;rsquo;una única plataforma de gestió, les empreses poden supervisar, assegurar i administrar tots els seus dispositius, independentment del sistema operatiu o la ubicació. Aquesta és la base dels nostres paquets de seguretat, que es gestionen des d&amp;rsquo;una única i potent consola al núvol.&lt;/p></description></item><item><title>Quines són les principals diferències entre RDM i RMM?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/diferencies-rdm-rmm/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/diferencies-rdm-rmm/</guid><description>&lt;p>En el món de la gestió de TI, sovint sorgeixen acrònims que poden semblar confusos. Dos dels més comuns són RDM i RMM. Encara que tots dos es relacionen amb l&amp;rsquo;administració remota, les seves funcions i objectius són molt diferents. En aquest article, n&amp;rsquo;aclarim les diferències clau.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-unificada-endpoints-uem/">Optimitzant la Gestió de Dispositius amb Programari UEM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="remote-desktop-management-rdm">Remote Desktop Management (RDM)&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Accés Remot&lt;/strong>: L&amp;rsquo;RDM se centra a proporcionar accés remot a ordinadors o sistemes específics. El seu objectiu principal és permetre als administradors o usuaris controlar un ordinador de forma remota, generalment per a finalitats de suport tècnic.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Control d&amp;rsquo;un Equip Específic&lt;/strong>: S&amp;rsquo;utilitza per prendre el control d&amp;rsquo;un dispositiu, la qual cosa permet solucionar problemes, configurar programari o accedir a arxius en aquell equip en particular.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Enfocament en la Interacció Humana&lt;/strong>: L&amp;rsquo;RDM està dissenyat per a la interacció directa entre l&amp;rsquo;administrador i l&amp;rsquo;equip remot.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Escenari d&amp;rsquo;Ús Principal&lt;/strong>: L&amp;rsquo;RDM s&amp;rsquo;utilitza principalment en situacions que requereixen un accés directe i control complet d&amp;rsquo;un ordinador remot, com ara donar suport tècnic a usuaris finals.&lt;/p></description></item><item><title>L'Escassetat de Talent en TI: Com l'Automatització és la Solució</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/</guid><description>&lt;p>La tecnologia s&amp;rsquo;ha convertit en la columna vertebral de les empreses i organismes governamentals. La creixent dependència de sistemes informàtics fa que la necessitat de perfils tècnics de suport sigui més crítica que mai. No obstant això, hi ha un desafiament constant que els CIOs, CTOs i Directors d&amp;rsquo;Informàtica enfronten: l&amp;rsquo;escassetat de talent tècnic i el cost associat.&lt;/p>
&lt;h2 id="el-desafiament-de-trobar-perfils-tècnics-de-suport">El Desafiament de Trobar Perfils Tècnics de Suport&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://guardianhubx.com/blog/uploads/gestion-incidencias-ti.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>La demanda de perfils tècnics de suport, com administradors de xarxes i especialistes en sistemes, està en constant augment, però l&amp;rsquo;oferta de professionals capacitats no ha seguit el mateix ritme. Això crea un desequilibri en el mercat laboral on les empreses competeixen feroçment per un nombre limitat de candidats.&lt;/p></description></item><item><title>La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/</guid><description>&lt;p>En el món empresarial actual, on la tecnologia té un paper central, els CIOs (Chief Information Officers) i CTOs (Chief Technology Officers) s&amp;rsquo;enfronten a desafiaments continus per mantenir l&amp;rsquo;eficiència, la seguretat i la competitivitat de les seves organitzacions. Per abordar aquestes demandes, és essencial comptar amb eines de gestió tecnològica avançades i efectives. La &lt;strong>plataforma de gestió al núvol de GuardianHubX&lt;/strong> ofereix una àmplia gamma de funcionalitats que aborden les necessitats clau dels líders de TI.&lt;/p></description></item></channel></rss>