<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Frau-Del-Ceo on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/frau-del-ceo/</link><description>Recent content in Frau-Del-Ceo on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/frau-del-ceo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El millor del 2025 en Ciberseguretat: Guia essencial per començar l'any blindat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/resum-ciberseguretat-2025-el-millor/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/resum-ciberseguretat-2025-el-millor/</guid><description>&lt;p>Feliç 2026! 🎉&lt;/p>
&lt;p>Si estàs llegint això, has sobreviscut a un altre any de transformació digital vertiginosa. El 2025 ha estat l&amp;rsquo;any en què la &lt;strong>Intel·ligència Artificial&lt;/strong> va deixar de ser una curiositat per convertir-se en una arma de doble tall, i en el qual amenaces com el &lt;em>Frau del CEO&lt;/em> van posar en escac milers d&amp;rsquo;empreses.&lt;/p>
&lt;p>A &lt;strong>GuardianHubX&lt;/strong> hem estat al teu costat analitzant cada risc. Perquè comencis aquest nou cicle amb bon peu, hem recopilat els nostres &lt;strong>articles essencials del 2025&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Les ciberestafes més comunes que afecten autònoms i pimes: com evitar-les quan el CEO és l'objectiu</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberestafes-ceo-autonoms-pimes/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberestafes-ceo-autonoms-pimes/</guid><description>&lt;p>En els últims anys, els atacs de ciberseguretat dirigits a CEOs, fundadors i directius de petites empreses han augmentat de manera significativa.&lt;/p>
&lt;p>Els delinqüents saben que, en una pime o en un negoci gestionat per un autònom, el CEO és qui concentra el poder de decisió, les autoritzacions de pagament i la informació crítica. Per això, s&amp;rsquo;han convertit en el blanc favorit de fraus dissenyats específicament per manipular o suplantar la direcció.&lt;/p></description></item></channel></rss>