<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pimes on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/pimes/</link><description>Recent content in Pimes on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/pimes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Quant costen realment els ciberatacs? L'impacte econòmic de les amenaces digitals</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/cost-economic-ciberatacs-impacte-empreses/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/cost-economic-ciberatacs-impacte-empreses/</guid><description>&lt;p>En un món cada cop més digitalitzat, els ciberatacs han deixat de ser incidents puntuals per convertir-se en un dels &lt;strong>principals riscos econòmics i estratègics&lt;/strong> tant per a governs com per a empreses de totes les mides.&lt;/p>
&lt;p>El que fa tot just una dècada era una preocupació tècnica aïllada, avui té impactes financers que alcancen xifres multimilionàries a nivell global. Si vols entendre com ha canviat aquest panorama, pots revisar la nostra anàlisi sobre el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-2026-fi-checklists/">canvi de paradigma en la ciberseguretat per al 2026&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Seguretat al núvol per a pimes: riscos, mites i solucions pràctiques</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-nuvol-pimes-riscos-solucions/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-nuvol-pimes-riscos-solucions/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;adopció de serveis al núvol ha crescut de forma imparable entre les pimes. La seva flexibilitat, cost reduït i facilitat d&amp;rsquo;ús la converteixen en una aliada estratègica per competir en un entorn cada vegada més digital.&lt;/p>
&lt;p>No obstant això, aquest creixement també ha posat de manifest riscos, confusions i falses creences que poden deixar una empresa exposada sense que ho sàpiga.&lt;/p>
&lt;p>En aquest article analitzem els riscos reals, desmuntem els mites més comuns i oferim solucions pràctiques perquè qualsevol pime pugui fer servir el núvol de forma segura i eficient.&lt;/p></description></item><item><title>Les ciberestafes més comunes que afecten autònoms i pimes: com evitar-les quan el CEO és l'objectiu</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberestafes-ceo-autonoms-pimes/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberestafes-ceo-autonoms-pimes/</guid><description>&lt;p>En els últims anys, els atacs de ciberseguretat dirigits a CEOs, fundadors i directius de petites empreses han augmentat de manera significativa.&lt;/p>
&lt;p>Els delinqüents saben que, en una pime o en un negoci gestionat per un autònom, el CEO és qui concentra el poder de decisió, les autoritzacions de pagament i la informació crítica. Per això, s&amp;rsquo;han convertit en el blanc favorit de fraus dissenyats específicament per manipular o suplantar la direcció.&lt;/p></description></item><item><title>Com verificar la ciberseguretat de la teva empresa abans d'acabar l'any: guia pràctica per a pimes</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/</guid><description>&lt;p>El tancament d&amp;rsquo;any és un dels moments més crítics per a qualsevol empresa. A més de balanços, pressupostos i planificació, és imprescindible revisar l&amp;rsquo;estat de la ciberseguretat.&lt;/p>
&lt;p>Durant aquestes dates augmenta l&amp;rsquo;activitat delictiva digital, especialment després de campanyes intenses com el Black Friday, per la qual cosa garantir un bon nivell de protecció ajuda a començar el nou any sense riscos acumulats.&lt;/p>
&lt;p>Per facilitar aquest procés, et presentem una &lt;strong>llista de comprovació completa&lt;/strong> amb els 10 punts clau que tota pime hauria d&amp;rsquo;avaluar abans de menjar-se el raïm.&lt;/p></description></item><item><title>Seguretat mòbil corporativa: protegeix l'smartphone del teu negoci</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/mdm-seguretat-movil-corporativa/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/mdm-seguretat-movil-corporativa/</guid><description>&lt;p>Avui dia, l&amp;rsquo;&lt;strong>smartphone&lt;/strong> és l&amp;rsquo;oficina de butxaca de molts autònoms i petites empreses. Correus, banca en línia, gestió de clients, emmagatzematge al núvol, apps de missatgeria… gran part de l&amp;rsquo;activitat professional passa pel telèfon.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/">La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Però aquesta comoditat també implica un risc considerable: els mòbils s&amp;rsquo;han convertit en un dels objectius favorits dels &lt;strong>ciberdelinqüents&lt;/strong>. Sense una estratègia clara, cada dispositiu mòbil és una potencial porta d&amp;rsquo;entrada a la informació crítica del teu negoci.&lt;/p></description></item><item><title>Seguretat per a dispositius IoT en empreses petites: riscos i com mitigar-los</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-dispositius-iot-pimes/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-dispositius-iot-pimes/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>transformació digital&lt;/strong> ha portat una enorme quantitat de dispositius connectats a internet: càmeres de videovigilància, sensors de moviment, impressores intel·ligents, altaveus amb assistent de veu, panys electrònics… Tots ells formen part de l&amp;rsquo;&lt;strong>Internet of Things (IoT)&lt;/strong> i s&amp;rsquo;han convertit en eines habituals també a les &lt;strong>petites empreses&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquests equips fan la vida més fàcil: permeten controlar accessos, optimitzar consums, millorar l&amp;rsquo;eficiència i fins i tot donar un millor servei als clients. Però, al mateix temps, &lt;strong>obren noves portes a possibles ciberatacs&lt;/strong>. I moltes vegades no som conscients del risc fins que ja és massa tard.&lt;/p></description></item><item><title>Guia ràpida: què fer en els primers 60 minuts després d’un atac de ransomware</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-60-minuts-atac-ransomware/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-60-minuts-atac-ransomware/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>ransomware&lt;/strong> s’ha convertit en una de les amenaces més perilloses per a empreses de totes les mides. Aquest tipus de &lt;strong>malware&lt;/strong> xifra els arxius i bloqueja l’accés als sistemes fins que es paga un rescat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaca-robatori-dades/">Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Lluny de ser un problema exclusiu de les grans corporacions, cada vegada més &lt;strong>pimes&lt;/strong> se’n veuen afectades, ja que sovint compten amb menys recursos i mesures de protecció.&lt;/p></description></item><item><title>5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/</guid><description>&lt;p>La majoria de les &lt;strong>pimes&lt;/strong> pensa que els &lt;strong>ciberatacs&lt;/strong> només afecten grans corporacions, però la realitat és ben diferent: Segons l&amp;rsquo;&lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE (Institut Nacional de Ciberseguretat)&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, &lt;strong>7 de cada 10 atacs a Espanya&lt;/strong> es dirigeixen a petites i mitjanes empreses.&lt;br>
Els ciberdelinqüents saben que, moltes vegades, aquestes organitzacions compten amb menys recursos i mesures de protecció, cosa que les converteix en un objectiu fàcil.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minuts-atac-ransomware/">Guia ràpida: què fer en els primers 60 minuts després d’un atac de ransomware&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuació, repassem els &lt;strong>5 errors més comuns en ciberseguretat que cometen les pimes&lt;/strong> i com evitar-los amb accions senzilles.&lt;/p></description></item></channel></rss>