<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Guardianaradar on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/guardianaradar/</link><description>Recent content in Guardianaradar on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/guardianaradar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¡Alerta! Los captchas falsos están instalando virus en tu dispositivo y podrías ni darte cuenta</title><link>https://guardianhubx.com/blog/captchas-falsos-malware-ingenieria-social/</link><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/captchas-falsos-malware-ingenieria-social/</guid><description>&lt;p>En los últimos meses, una nueva amenaza digital ha tomado fuerza: &lt;strong>los captchas falsos&lt;/strong>. Parecen inofensivos —un simple “No soy un robot”—, pero en realidad son una &lt;strong>puerta de entrada para malware y robo de datos&lt;/strong> disfrazada de medida de seguridad.&lt;/p>
&lt;p>Estos falsos sistemas de verificación, que imitan a los captchas legítimos, están siendo usados por cibercriminales para engañar a usuarios y &lt;strong>activar la descarga de software malicioso&lt;/strong> sin que te des cuenta.&lt;/p></description></item><item><title>¿Cuánto cuestan realmente los ciberataques? El impacto económico de las amenazas digitales</title><link>https://guardianhubx.com/blog/coste-economico-ciberataques-impacto-empresas/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/coste-economico-ciberataques-impacto-empresas/</guid><description>&lt;p>En un mundo cada vez más digitalizado, los ciberataques han dejado de ser incidentes puntuales para convertirse en uno de los &lt;strong>principales riesgos económicos y estratégicos&lt;/strong> tanto para gobiernos como para empresas de todos los tamaños.&lt;/p>
&lt;p>Lo que hace apenas una década era una preocupación técnica aislada, hoy tiene impactos financieros que alcanzan cifras multimillonarias a nivel global. Si quieres entender cómo ha cambiado este panorama, puedes revisar nuestro análisis sobre el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/">cambio de paradigma en la ciberseguridad para 2026&lt;/a>.&lt;/p></description></item></channel></rss>