<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Gestión-De-Dispositivos on GuardianHubX Blog</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tags/gesti%C3%B3n-de-dispositivos/</link><description>Recent content in Gestión-De-Dispositivos on GuardianHubX Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/tags/gesti%C3%B3n-de-dispositivos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Seguridad móvil corporativa: protege el smartphone de tu negocio</title><link>https://guardianhubx.com/blog/mdm-seguridad-movil-corporativa/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/mdm-seguridad-movil-corporativa/</guid><description>Descubre cómo proteger los smartphones que usas para trabajar con MDM y buenas prácticas de seguridad móvil. Imprescindible para pymes y autónomos.</description></item><item><title>El malware de red se dispara un 94%: análisis del último informe de amenazas de WatchGuard</title><link>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</guid><description>Análisis del informe de WatchGuard que revela un aumento del 94 % en malware de red y cómo GuardianHubX ayuda a mitigar amenazas.</description></item><item><title>La Importancia de Tener las Licencias de Software Actualizadas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</guid><description>&lt;p>En un mundo empresarial cada vez más digitalizado, el software es el engranaje invisible que mantiene en marcha la maquinaria corporativa. Sin embargo, muchas empresas subestiman la importancia de mantener las licencias de sus aplicaciones actualizadas, lo que no solo puede afectar su operatividad y seguridad, sino que también puede acarrear serias consecuencias legales.&lt;/p>
&lt;h2 id="por-qué-es-crucial-mantener-las-licencias-actualizadas">¿Por Qué Es Crucial Mantener las Licencias Actualizadas?&lt;/h2>
&lt;p>Las licencias de software son la garantía de que tu empresa está utilizando las aplicaciones de manera legal y segura. Aquí te explicamos por qué es vital tenerlas al día:&lt;/p></description></item><item><title>Proteger las redes universitarias: reducir los riesgos de ciberataque y simplificar la gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/</guid><description>&lt;p>Las universidades se enfrentan a retos informáticos complejos, desde gestionar múltiples salas de ordenadores y garantizar un rendimiento constante, hasta proteger datos confidenciales y optimizar presupuestos limitados. A menudo, los equipos de TI se ven desbordados por los frecuentes problemas de software, las amenazas de malware y los fallos de hardware. Garantizar un acceso fiable y seguro a la tecnología es una tarea ingente que requiere soluciones eficientes.&lt;/p>
&lt;h3 id="mantenimiento-de-ti-optimizado">Mantenimiento de TI optimizado&lt;/h3>
&lt;p>Gestionar miles de dispositivos repartidos en diferentes campus puede resultar extremadamente difícil. &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/faronics/">Faronics Cloud Deep Freeze&lt;/a>&lt;/strong> simplifica esta tarea al permitir la gestión automatizada y remota del mantenimiento y las actualizaciones del sistema. Programar las tareas de mantenimiento fuera del horario de oficina garantiza una interrupción mínima, lo que permite al personal de TI centrarse en proyectos estratégicos en lugar del mantenimiento rutinario.&lt;/p></description></item><item><title>Ventajas de utilizar una consola en la nube para la gestión centralizada de IT</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</guid><description>La gestión centralizada de TI a través de una consola en la nube se ha convertido en una solución eficiente para mejorar la infraestructura tecnológica.</description></item><item><title>Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</guid><description>Descubre la importancia de la gestión remota de parches y cómo puede ayudarte a automatizar actualizaciones, mejorar la seguridad y ahorrar tiempo.</description></item><item><title>Faronics Cloud vs. Intune vs. NinjaOne: Comparativa de Soluciones de Gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</guid><description>Comparamos tres soluciones líderes de gestión de TI: Faronics Cloud (incluido en las soluciones de GuardianHubX), Microsoft Intune y NinjaOne.</description></item><item><title>Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</guid><description>Exploramos qué es el software de Gestión de Dispositivos Unificados (UEM), por qué es esencial y cómo puede beneficiar a tu empresa.</description></item><item><title>¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/</guid><description>Aclaramos las diferencias clave entre Remote Desktop Management (RDM) y Remote Monitoring and Management (RMM) para la gestión de TI.</description></item><item><title>La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</guid><description>Descubre cómo una plataforma de gestión centralizada como la de GuardianHubX responde a los desafíos de eficiencia, seguridad y optimización de recursos de los CIOs y CTOs.</description></item></channel></rss>