<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Protección-De-Datos on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/protecci%C3%B3n-de-datos/</link><description>Recent content in Protección-De-Datos on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/protecci%C3%B3n-de-datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Han hackeado a una empresa con tus datos? Estos son tus derechos (y casi nadie te los explica)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/derechos-usuario-hackeo-empresa-datos/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/derechos-usuario-hackeo-empresa-datos/</guid><description>&lt;p>Cada vez es más habitual: una empresa sufre un ciberataque y, de repente, miles —o millones— de datos personales quedan expuestos. Correos electrónicos, contraseñas, documentos, datos bancarios o información sensible pasan a manos de terceros sin que el usuario haya hecho nada mal.&lt;/p>
&lt;p>La gran pregunta es inevitable: &lt;strong>¿qué derechos tienes como usuario o cliente cuando ocurre un ciberataque?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>La respuesta es clara: &lt;strong>tienes más derechos de los que muchas empresas reconocen públicamente&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Lo que está por llegar con la IA: Anuncios, confianza y un nuevo reto en ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>Durante años, ChatGPT ha sido percibido como una herramienta neutral: un asistente inteligente, sin intereses comerciales visibles y con un acceso gratuito que aceleró la adopción masiva de la tecnología. Ese modelo empieza ahora a cambiar.&lt;/p>
&lt;p>La introducción de anuncios no es solo una decisión económica: &lt;strong>marca el inicio de una nueva etapa donde la IA, la publicidad y la ciberseguridad convergen&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>OpenAI ha comenzado a probar publicidad en ChatGPT, un movimiento que, aunque limitado por ahora, abre preguntas profundas sobre confianza, privacidad y seguridad digital. Ya hemos visto cómo la IA puede usar &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/">técnicas de evasión en ciberseguridad&lt;/a>; añadir un componente publicitario suma una nueva capa de complejidad.&lt;/p></description></item><item><title>Seguridad en la nube para pymes: riesgos, mitos y soluciones prácticas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-nube-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-nube-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>&lt;p>La adopción de servicios en la nube ha crecido de forma imparable entre las pymes. Su flexibilidad, coste reducido y facilidad de uso la convierten en una aliada estratégica para competir en un entorno cada vez más digital.&lt;/p>
&lt;p>Sin embargo, este crecimiento también ha puesto de manifiesto riesgos, confusiones y falsas creencias que pueden dejar a una empresa expuesta sin que lo sepa.&lt;/p>
&lt;p>En este artículo analizamos los riesgos reales, desmontamos los mitos más comunes y ofrecemos soluciones prácticas para que cualquier pyme pueda usar la nube de forma segura y eficiente.&lt;/p></description></item><item><title>Guía de primeros pasos en ciberseguridad para un autónomo que empieza desde cero</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</guid><description>&lt;p>Cuando un profesional empieza su actividad por cuenta propia suele centrarse en captar clientes, gestionar facturas, organizar su tiempo y promocionar sus servicios. Sin embargo, hay un elemento igual de crucial que suele dejarse para más adelante: la &lt;strong>ciberseguridad&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Los autónomos son uno de los objetivos más fáciles para los ciberdelincuentes. ¿Por qué? Porque trabajan solos, no tienen un departamento técnico y a menudo utilizan dispositivos personales para tareas profesionales.&lt;/p></description></item><item><title>¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</guid><description>&lt;p>En el mundo de la &lt;strong>ciberseguridad&lt;/strong>, uno de los conceptos clave que toda empresa debe conocer es el &lt;em>vector de ataque&lt;/em>. Comprender qué es, cómo funciona y por qué es una amenaza puede marcar la diferencia entre prevenir un ciberataque o sufrir una brecha grave de seguridad.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/">Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/">5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="qué-es-un-vector-de-ataque">¿Qué es un vector de ataque?&lt;/h2>
&lt;p>Un vector de ataque es el camino o método que utiliza un ciberdelincuente para infiltrarse en los sistemas de una organización. No es una vulnerabilidad en sí, sino la forma en la que esa debilidad se explota.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-la-ciberseguridad">¿Qué es la ciberseguridad?&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Ciberseguridad&lt;/strong> es el conjunto de medidas, tecnologías y prácticas diseñadas para proteger sistemas, datos y redes contra ataques ciberdelincuentes. Es una defensa en capas que combina tecnología, procesos y concienciación.&lt;/p>
&lt;p>La &lt;strong>ciberseguridad en pymes&lt;/strong> se ha convertido en una necesidad crítica, especialmente en un entorno donde las amenazas digitales crecen en volumen y sofisticación. Sin embargo, muchas pequeñas y medianas empresas, así como autónomos, carecen de infraestructura interna o recursos para contratar una consultoría especializada.&lt;/p></description></item><item><title>Este verano, protege tu empresa incluso fuera de la oficina con Prey Project</title><link>https://guardianhubx.com/blog/verano-proteccion-dispositivos-prey/</link><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/verano-proteccion-dispositivos-prey/</guid><description>&lt;h1 id="este-verano-protege-tu-empresa-incluso-fuera-de-la-oficina-con-prey-project">Este verano, protege tu empresa incluso fuera de la oficina con Prey Project&lt;/h1>
&lt;p>El verano es sinónimo de vacaciones, desconexión y movilidad. Pero para las empresas, también implica un aumento de los riesgos en seguridad digital.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/">Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/">Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Entre viajes, jornadas híbridas y trabajo remoto, los dispositivos corporativos están más expuestos a pérdidas, robos o accesos no autorizados.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</guid><description>&lt;h1 id="cómo-proteger-tu-empresa-frente-a-la-toma-de-control-de-cuentas-ato">Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)&lt;/h1>
&lt;p>¿Tu empresa está preparada para frenar un ataque de ATO?&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/">Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La toma de control de cuentas (&lt;strong>Account Takeover&lt;/strong> o &lt;strong>ATO&lt;/strong>) se ha convertido en una de las amenazas más críticas para empresas de todos los tamaños. Solo en los dos últimos años, este tipo de ciberataque ha crecido de forma alarmante:&lt;/p></description></item><item><title>Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</guid><description>&lt;h1 id="infostealers-la-amenaza-silenciosa-que-pone-en-riesgo-tus-datos">Infostealers: La Amenaza Silenciosa que Pone en Riesgo tus Datos&lt;/h1>
&lt;p>En el actual ecosistema digital, los infostealers se han consolidado como una de las amenazas más silenciosas y preocupantes en ciberseguridad. Estos programas maliciosos están diseñados para robar información sensible sin generar señales visibles en el sistema, lo que les permite actuar de forma prolongada sin ser detectados.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/">Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>
&lt;p>&lt;strong>Ver también:&lt;/strong> &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">infostealers&lt;/a>
Su creciente sofisticación, bajo coste y facilidad de distribución los han convertido en herramientas habituales para actores maliciosos, tanto individuales como organizados. El resultado: un número creciente de empresas y usuarios con sus datos expuestos sin saberlo.&lt;/p></description></item></channel></rss>