<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberseguretat on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/categories/ciberseguretat/</link><description>Recent content in Ciberseguretat on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/categories/ciberseguretat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Alerta! Els captchas falsos estan instal·lant virus al teu dispositiu i podries no adonar-te'n</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/captchas-falsos-malware-enginyeria-social/</link><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/captchas-falsos-malware-enginyeria-social/</guid><description>&lt;p>En els darrers mesos, una nova amenaça digital ha agafat força: &lt;strong>els captchas falsos&lt;/strong>. Semblen inofensius —un simple “No soc un robot”—, però en realitat són una &lt;strong>porta d&amp;rsquo;entrada per a malware i robatori de dades&lt;/strong> disfressada de mesura de seguretat.&lt;/p>
&lt;p>Aquests falsos sistemes de verificació, que imiten els captchas legítims, estan sent utilitzats per ciberdelinqüents per enganyar els usuaris i &lt;strong>activar la descàrrega de programari maliciós&lt;/strong> sense que te n&amp;rsquo;adonis.&lt;/p></description></item><item><title>Han hackejat una empresa amb les teves dades? Aquests són els teus drets (i gairebé ningú te'ls explica)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/drets-usuari-hackeig-empresa-dades/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/drets-usuari-hackeig-empresa-dades/</guid><description>&lt;p>Cada vegada és més habitual: una empresa pateix un ciberatac i, de sobte, milers —o milions— de dades personals queden exposades. Correus electrònics, contrasenyes, documents, dades bancàries o informació sensible passen a mans de tercers sense que l&amp;rsquo;usuari hagi fet res malament.&lt;/p>
&lt;p>La gran pregunta és inevitable: &lt;strong>quins drets tens com a usuari o client quan ocorre un ciberatac?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>La resposta és clara: &lt;strong>tens més drets dels que moltes empreses reconeixen públicament&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>El que està per arribar amb la IA: Anuncis, confiança i un nou repte en ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ia-anuncis-confianca-repte-ciberseguretat/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ia-anuncis-confianca-repte-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>Durant anys, ChatGPT ha estat percebut com una eina neutral: un assistent intel·ligent, sense interessos comercials visibles i amb un accés gratuït que va accelerar l&amp;rsquo;adopció massiva de la tecnologia. Aquest model comença ara a canviar.&lt;/p>
&lt;p>La introducció d&amp;rsquo;anuncis no és només una decisió econòmica: &lt;strong>marca l&amp;rsquo;inici d&amp;rsquo;una nova etapa on la IA, la publicitat i la ciberseguretat convergeixen&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>OpenAI ha començat a provar publicitat a ChatGPT, un moviment que, tot i ser limitat per ara, obre preguntes profundes sobre confiança, privacitat i seguretat digital. Ja hem vist com la IA pot utilitzar &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/">tècniques d&amp;rsquo;evasió en ciberseguretat&lt;/a>; afegir un component publicitari suma una nova capa de complexitat.&lt;/p></description></item><item><title>¿Quant costen realment els ciberatacs? L'impacte econòmic de les amenaces digitals</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/cost-economic-ciberatacs-impacte-empreses/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/cost-economic-ciberatacs-impacte-empreses/</guid><description>&lt;p>En un món cada cop més digitalitzat, els ciberatacs han deixat de ser incidents puntuals per convertir-se en un dels &lt;strong>principals riscos econòmics i estratègics&lt;/strong> tant per a governs com per a empreses de totes les mides.&lt;/p>
&lt;p>El que fa tot just una dècada era una preocupació tècnica aïllada, avui té impactes financers que alcancen xifres multimilionàries a nivell global. Si vols entendre com ha canviat aquest panorama, pots revisar la nostra anàlisi sobre el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-2026-fi-checklists/">canvi de paradigma en la ciberseguretat per al 2026&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Seguretat al núvol per a pimes: riscos, mites i solucions pràctiques</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-nuvol-pimes-riscos-solucions/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-nuvol-pimes-riscos-solucions/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;adopció de serveis al núvol ha crescut de forma imparable entre les pimes. La seva flexibilitat, cost reduït i facilitat d&amp;rsquo;ús la converteixen en una aliada estratègica per competir en un entorn cada vegada més digital.&lt;/p>
&lt;p>No obstant això, aquest creixement també ha posat de manifest riscos, confusions i falses creences que poden deixar una empresa exposada sense que ho sàpiga.&lt;/p>
&lt;p>En aquest article analitzem els riscos reals, desmuntem els mites més comuns i oferim solucions pràctiques perquè qualsevol pime pugui fer servir el núvol de forma segura i eficient.&lt;/p></description></item><item><title>Per què en aquestes rebaixes t'hauries de protegir més que mai si compres online</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/rebaixes-online-proteccio-ciberseguretat/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/rebaixes-online-proteccio-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>Les rebaixes ja no passen només en botigues físiques. Avui, el centre comercial més gran del món és el teu mòbil. I precisament per això, també s&amp;rsquo;ha convertit en el principal objectiu dels ciberdelinqüents.&lt;/p>
&lt;p>Cada període de descomptes —rebaixes d&amp;rsquo;estiu, &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberamenaces-black-friday-2025-tendencies-2026/">Black Friday&lt;/a>, Nadal— repeteix el mateix patró: a més compres online, més frau digital. Però aquest any el risc és més gran que mai.&lt;/p>
&lt;h2 id="les-rebaixes-són-lescenari-perfecte-per-al-frau">Les rebaixes són l&amp;rsquo;escenari perfecte per al frau&lt;/h2>
&lt;p>Quan busquem ofertes, el nostre cervell entra en mode urgència. Un descompte elevat redueix la nostra capacitat crítica i accelera la presa de decisions. Això és exactament el que exploten els atacants mitjançant diversos &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/vector-atac-proteccio-empresa/">vectors d&amp;rsquo;atac&lt;/a> dissenyats per enganyar-nos.&lt;/p></description></item><item><title>Guia de primers passos en ciberseguretat per a un autònom que comença des de zero</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-ciberseguretat-autonom-des-de-zero/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-ciberseguretat-autonom-des-de-zero/</guid><description>&lt;p>Quan un professional comença la seva activitat per compte propi sol centrar-se a captar clients, gestionar factures, organitzar el seu temps i promocionar els seus serveis. No obstant això, hi ha un element igual de crucial que sol deixar-se per a més endavant: la &lt;strong>ciberseguretat&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Els autònoms són un dels objectius més fàcils per als ciberdelinqüents. Per què? Perquè treballen sols, no tenen un departament tècnic i sovint utilitzen dispositius personals per a tasques professionals.&lt;/p></description></item><item><title>El millor del 2025 en Ciberseguretat: Guia essencial per començar l'any blindat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/resum-ciberseguretat-2025-el-millor/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/resum-ciberseguretat-2025-el-millor/</guid><description>&lt;p>Feliç 2026! 🎉&lt;/p>
&lt;p>Si estàs llegint això, has sobreviscut a un altre any de transformació digital vertiginosa. El 2025 ha estat l&amp;rsquo;any en què la &lt;strong>Intel·ligència Artificial&lt;/strong> va deixar de ser una curiositat per convertir-se en una arma de doble tall, i en el qual amenaces com el &lt;em>Frau del CEO&lt;/em> van posar en escac milers d&amp;rsquo;empreses.&lt;/p>
&lt;p>A &lt;strong>GuardianHubX&lt;/strong> hem estat al teu costat analitzant cada risc. Perquè comencis aquest nou cicle amb bon peu, hem recopilat els nostres &lt;strong>articles essencials del 2025&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguretat 2026: Per què el teu checklist de final d'any ja no serveix (i què fer al respecte)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-2026-fi-checklists/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-2026-fi-checklists/</guid><description>&lt;p>El tancament d&amp;rsquo;any sempre porta la clàssica llista de tasques: pressupostos, sopars d&amp;rsquo;empresa i, per descomptat, la revisió de sistemes.&lt;/p>
&lt;p>Però serem clars: &lt;strong>aquest 2025 és diferent&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Si ets dels que adoren anar marcant caselles en una llista tradicional, tenim un article perfecte per a tu sobre &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/">com auditar la teva empresa abans de final d&amp;rsquo;any&lt;/a>. Pots anar allà, llegir-lo i dormir tranquila.&lt;/p>
&lt;p>Però si sospites que continuar aplicant les mateixes mesures de seguretat que el 2024 és deixar la porta oberta a un desastre, &lt;strong>queda&amp;rsquo;t aquí&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Les ciberestafes més comunes que afecten autònoms i pimes: com evitar-les quan el CEO és l'objectiu</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberestafes-ceo-autonoms-pimes/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberestafes-ceo-autonoms-pimes/</guid><description>&lt;p>En els últims anys, els atacs de ciberseguretat dirigits a CEOs, fundadors i directius de petites empreses han augmentat de manera significativa.&lt;/p>
&lt;p>Els delinqüents saben que, en una pime o en un negoci gestionat per un autònom, el CEO és qui concentra el poder de decisió, les autoritzacions de pagament i la informació crítica. Per això, s&amp;rsquo;han convertit en el blanc favorit de fraus dissenyats específicament per manipular o suplantar la direcció.&lt;/p></description></item><item><title>Tendències emergents en ciberamenaces per al 2026 i com preparar-se des d'avui</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/tendencies-ciberamenaces-2026-preparacio/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/tendencies-ciberamenaces-2026-preparacio/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;evolució del cibercrim no s&amp;rsquo;atura. Cada any apareixen noves tècniques, nous vectors d&amp;rsquo;atac i majors nivells d&amp;rsquo;automatització. De cara al 2026, s&amp;rsquo;anticipen transformacions profundes impulsades per la &lt;strong>Intel·ligència Artificial (IA)&lt;/strong>, la hiperconnectivitat i la creixent pressió sobre les &lt;strong>pimes&lt;/strong>, que continuen sent l&amp;rsquo;objectiu favorit pel seu menor nivell de protecció.&lt;/p>
&lt;p>A continuació, presentem una anàlisi de les tendències més rellevants que ja comencen a treure el cap, juntament amb accions pràctiques per avançar-te a elles.&lt;/p></description></item><item><title>Com verificar la ciberseguretat de la teva empresa abans d'acabar l'any: guia pràctica per a pimes</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/</guid><description>&lt;p>El tancament d&amp;rsquo;any és un dels moments més crítics per a qualsevol empresa. A més de balanços, pressupostos i planificació, és imprescindible revisar l&amp;rsquo;estat de la ciberseguretat.&lt;/p>
&lt;p>Durant aquestes dates augmenta l&amp;rsquo;activitat delictiva digital, especialment després de campanyes intenses com el Black Friday, per la qual cosa garantir un bon nivell de protecció ajuda a començar el nou any sense riscos acumulats.&lt;/p>
&lt;p>Per facilitar aquest procés, et presentem una &lt;strong>llista de comprovació completa&lt;/strong> amb els 10 punts clau que tota pime hauria d&amp;rsquo;avaluar abans de menjar-se el raïm.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberamenaces del Black Friday 2025 i el que les empreses han d'anticipar per al 2026</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberamenaces-black-friday-2025-tendencies-2026/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberamenaces-black-friday-2025-tendencies-2026/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>Black Friday 2025&lt;/strong> es perfila com un dels més actius en la història del comerç electrònic i les campanyes digitals. Però, alhora, serà també un dels més arriscats des del punt de vista de la ciberseguretat.&lt;/p>
&lt;p>Els ciberdelinqüents estan utilitzant noves tecnologies —especialment &lt;strong>intel·ligència artificial generativa&lt;/strong> i automatització avançada— per llançar atacs més ràpids, més convincents i molt més difícils de detectar.&lt;/p>
&lt;p>Per a les empreses, protegir-se ja no és opcional. Una sola bretxa en plena campanya pot significar pèrdues operatives, caiguda de vendes, dany reputacional i la fuga de clients cap a la competència.&lt;/p></description></item><item><title>Seguretat mòbil corporativa: protegeix l'smartphone del teu negoci</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/mdm-seguretat-movil-corporativa/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/mdm-seguretat-movil-corporativa/</guid><description>&lt;p>Avui dia, l&amp;rsquo;&lt;strong>smartphone&lt;/strong> és l&amp;rsquo;oficina de butxaca de molts autònoms i petites empreses. Correus, banca en línia, gestió de clients, emmagatzematge al núvol, apps de missatgeria… gran part de l&amp;rsquo;activitat professional passa pel telèfon.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/">La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Però aquesta comoditat també implica un risc considerable: els mòbils s&amp;rsquo;han convertit en un dels objectius favorits dels &lt;strong>ciberdelinqüents&lt;/strong>. Sense una estratègia clara, cada dispositiu mòbil és una potencial porta d&amp;rsquo;entrada a la informació crítica del teu negoci.&lt;/p></description></item><item><title>Seguretat per a dispositius IoT en empreses petites: riscos i com mitigar-los</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-dispositius-iot-pimes/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-dispositius-iot-pimes/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>transformació digital&lt;/strong> ha portat una enorme quantitat de dispositius connectats a internet: càmeres de videovigilància, sensors de moviment, impressores intel·ligents, altaveus amb assistent de veu, panys electrònics… Tots ells formen part de l&amp;rsquo;&lt;strong>Internet of Things (IoT)&lt;/strong> i s&amp;rsquo;han convertit en eines habituals també a les &lt;strong>petites empreses&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquests equips fan la vida més fàcil: permeten controlar accessos, optimitzar consums, millorar l&amp;rsquo;eficiència i fins i tot donar un millor servei als clients. Però, al mateix temps, &lt;strong>obren noves portes a possibles ciberatacs&lt;/strong>. I moltes vegades no som conscients del risc fins que ja és massa tard.&lt;/p></description></item><item><title>Guia ràpida: què fer en els primers 60 minuts després d’un atac de ransomware</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-60-minuts-atac-ransomware/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-60-minuts-atac-ransomware/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>ransomware&lt;/strong> s’ha convertit en una de les amenaces més perilloses per a empreses de totes les mides. Aquest tipus de &lt;strong>malware&lt;/strong> xifra els arxius i bloqueja l’accés als sistemes fins que es paga un rescat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaca-robatori-dades/">Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Lluny de ser un problema exclusiu de les grans corporacions, cada vegada més &lt;strong>pimes&lt;/strong> se’n veuen afectades, ja que sovint compten amb menys recursos i mesures de protecció.&lt;/p></description></item><item><title>5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/</guid><description>&lt;p>La majoria de les &lt;strong>pimes&lt;/strong> pensa que els &lt;strong>ciberatacs&lt;/strong> només afecten grans corporacions, però la realitat és ben diferent: Segons l&amp;rsquo;&lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE (Institut Nacional de Ciberseguretat)&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, &lt;strong>7 de cada 10 atacs a Espanya&lt;/strong> es dirigeixen a petites i mitjanes empreses.&lt;br>
Els ciberdelinqüents saben que, moltes vegades, aquestes organitzacions compten amb menys recursos i mesures de protecció, cosa que les converteix en un objectiu fàcil.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minuts-atac-ransomware/">Guia ràpida: què fer en els primers 60 minuts després d’un atac de ransomware&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuació, repassem els &lt;strong>5 errors més comuns en ciberseguretat que cometen les pimes&lt;/strong> i com evitar-los amb accions senzilles.&lt;/p></description></item><item><title>Què és un vector d'atac i com protegir la teva empresa</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/vector-atac-proteccio-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/vector-atac-proteccio-empresa/</guid><description>&lt;p>En el món de la &lt;strong>ciberseguretat&lt;/strong>, un dels conceptes clau que tota empresa ha de conèixer és el &lt;em>vector d&amp;rsquo;atac&lt;/em>. Entendre què és, com funciona i per què és una amenaça pot marcar la diferència entre prevenir un ciberatac o patir una greu bretxa de seguretat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaca-robatori-dades/">Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="què-és-un-vector-datac">Què és un vector d&amp;rsquo;atac?&lt;/h2>
&lt;p>Un vector d&amp;rsquo;atac és el camí o mètode que utilitza un ciberdelinqüent per infiltrar-se en els sistemes d&amp;rsquo;una organització. No és una vulnerabilitat en si mateixa, sinó la manera com s&amp;rsquo;explota aquesta debilitat.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>ciberseguretat a pimes&lt;/strong> s’ha convertit en una necessitat crítica, especialment en un entorn on les amenaces digitals creixen en volum i sofisticació. Tot i això, moltes petites i mitjanes empreses, així com autònoms, no disposen d’infraestructura interna ni de recursos per contractar una consultoria especialitzada.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minuts-atac-ransomware/">Guia ràpida: què fer en els primers 60 minuts després d’un atac de ransomware&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>En aquest article t’expliquem els principals riscos que afronten les pimes i quines solucions pràctiques i assequibles poden implementar per protegir els seus actius digitals sense necessitat d’un departament IT intern.&lt;/p></description></item><item><title>Aquest estiu, protegeix la teva empresa fins i tot fora de l'oficina amb Prey Project</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/estiu-proteccio-dispositius-prey/</link><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/estiu-proteccio-dispositius-prey/</guid><description>&lt;h1 id="aquest-estiu-protegeix-la-teva-empresa-fins-i-tot-fora-de-loficina-amb-prey-project">Aquest estiu, protegeix la teva empresa fins i tot fora de l&amp;rsquo;oficina amb Prey Project&lt;/h1>
&lt;p>L&amp;rsquo;estiu és sinònim de vacances, desconnexió i mobilitat. Però per a les empreses, també implica un augment dels riscos en seguretat digital.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaca-robatori-dades/">Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-evitar-robatori-compte-ato/">Com evitar el robatori de comptes (ATO) a la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Entre viatges, jornades híbrides i teletreball, els dispositius corporatius estan més exposats a pèrdues, robatoris o accessos no autoritzats.&lt;/p></description></item><item><title>Com evitar el robatori de comptes (ATO) a la teva empresa</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-robatori-compte-ato/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-robatori-compte-ato/</guid><description>&lt;h1 id="com-evitar-el-robatori-de-comptes-ato-a-la-teva-empresa">Com evitar el robatori de comptes (ATO) a la teva empresa&lt;/h1>
&lt;p>La teva empresa està preparada per aturar un atac de robatori de comptes?&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaca-robatori-dades/">Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Els &lt;strong>atacs ATO&lt;/strong> (Account Takeover) s’han convertit en una de les amenaces més perilloses per a empreses de qualsevol mida. En només dos anys, la seva incidència ha crescut de manera alarmant:&lt;/p></description></item><item><title>Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/infostealers-amenaca-robatori-dades/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/infostealers-amenaca-robatori-dades/</guid><description>&lt;h1 id="infostealers-lamenaça-silenciosa-que-posa-en-risc-les-teves-dades">Infostealers: L&amp;rsquo;Amenaça Silenciosa que Posa en Risc les Teves Dades&lt;/h1>
&lt;p>En l&amp;rsquo;actual ecosistema digital, els infostealers s&amp;rsquo;han consolidat com una de les amenaces més silencioses i preocupants en &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberseguretat&lt;/a>. Aquests programes maliciosos estan dissenyats per robar informació sensible sense generar senyals visibles al sistema, la qual cosa els permet actuar de manera perllongada sense ser detectats.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-evitar-robatori-compte-ato/">Com evitar el robatori de comptes (ATO) a la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La seva creixent sofisticació, baix cost i facilitat de distribució els han convertit en eines habituals per a actors maliciosos, tant individuals com organitzats. El resultat: un nombre creixent d&amp;rsquo;empreses i usuaris amb les seves dades exposades sense saber-ho.&lt;/p></description></item><item><title>El malware de xarxa es dispara un 94%: anàlisi de l'últim informe d'amenaces de WatchGuard</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/malware-xarxa-informe-watchguard/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/malware-xarxa-informe-watchguard/</guid><description>&lt;p>WatchGuard Technologies ha publicat el seu &lt;strong>Internet Security Report&lt;/strong> corresponent al quart trimestre del 2024, i les conclusions són clares: les tàctiques dels ciberdelinqüents s&amp;rsquo;estan intensificant. L&amp;rsquo;informe destaca un preocupant augment del &lt;strong>94%&lt;/strong> en les deteccions de programari maliciós de xarxa, un repunt directament relacionat amb l&amp;rsquo;ús massiu de connexions xifrades, que amaguen les amenaces de les defenses tradicionals.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencies-rdm-rmm/">Quines són les principals diferències entre RDM i RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-unificada-endpoints-uem/">Optimitzant la Gestió de Dispositius amb Programari UEM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquesta dada subratlla la importància de comptar amb un enfocament de &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberseguretat&lt;/a> multicapa i proactiu.&lt;/p></description></item><item><title>La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</guid><description>&lt;p>En els darrers mesos, les empreses espanyoles han estat blanc de ciberatacs cada cop més sofisticats, evidenciant la vulnerabilitat de múltiples sectors davant les amenaces digitals. Aquests incidents han compromès dades sensibles, interromput operacions crítiques i generat un impacte econòmic significatiu. Malgrat els esforços per reforçar la seguretat, els ciberdelinqüents continuen explotant vulnerabilitats en infraestructures tecnològiques i cadenes de subministrament.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-nadal-empreses/">Protegeix la teva empresa dels ciberatacs aquest Nadal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Encara que la majoria dels líders de TI a Espanya considera que la seguretat de les seves empreses és sòlida, l&amp;rsquo;increment de ciberatacs demostra que aquesta confiança no sempre s&amp;rsquo;alinea amb la realitat. Aquest panorama reforça la necessitat d&amp;rsquo;adoptar un enfocament més proactiu i comptar amb un partner expert en &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberseguretat&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Directiva NIS2 i la Nova Llei de Ciberseguretat: El que la teva Empresa ha de Saber el 2025</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/nova-llei-de-ciberseguretat-el-que-les-empreses-han-de-saber-el-2025/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/nova-llei-de-ciberseguretat-el-que-les-empreses-han-de-saber-el-2025/</guid><description>&lt;p>La Unió Europea ha reforçat el seu marc normatiu en &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberseguretat&lt;/a> amb la introducció de la &lt;strong>Directiva NIS2&lt;/strong>, que amplia i actualitza les mesures de seguretat per a les xarxes i sistemes d&amp;rsquo;informació. Aquesta directiva, que va entrar en vigor el gener de 2023, havia de ser transposada pels Estats membres a les seves legislacions nacionals abans del 17 d&amp;rsquo;octubre de 2024. A Espanya, tot i que el termini s&amp;rsquo;ha superat, el Govern va aprovar el 14 de gener de 2025 l&amp;rsquo;avantprojecte de llei per incorporar les disposicions de NIS2 al marc legal espanyol.&lt;/p></description></item><item><title>Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d'Evasió en Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En la guerra sense fi entre atacants i defensors en l&amp;rsquo;àmbit de la ciberseguretat, la intel·ligència artificial (IA) s&amp;rsquo;ha convertit en una arma de doble tall. Mentre les organitzacions la utilitzen per reforçar les seves defenses, els ciberatacants han començat a emprar-la per crear tècniques d&amp;rsquo;evasió més sofisticades que burlen fins i tot les &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">mesures de seguretat més avançades&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/">La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuació, explorarem com la IA està redefinint el panorama de les amenaces cibernètiques i quins desafiaments planteja per a les tecnologies de detecció actuals.&lt;/p></description></item><item><title>Què fer si la informació de la teva empresa ha estat compromesa?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/que-fer-si-info-empresa-compromesa/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/que-fer-si-info-empresa-compromesa/</guid><description>&lt;p>Una violació de dades no només posa en risc el teu negoci, sinó també la confiança dels teus clients i empleats. Però tranquil/a, actuar amb rapidesa i de manera organitzada pot marcar la diferència. Aquí et deixo una guia pas a pas per afrontar aquest tipus d&amp;rsquo;incidents:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-millorar-la-seguretat-de-ti/">Com millorar la seguretat de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/">L&amp;rsquo;Escassetat de Talent en TI: Com l&amp;rsquo;Automatització és la Solució&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-confirma-la-violació">1. Confirma la violació&lt;/h2>
&lt;p>Primer, assegura&amp;rsquo;t que l&amp;rsquo;alerta és real i no un fals positiu.&lt;/p></description></item><item><title>Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En el món digital, cada dia sentim a parlar més de ciberatacs i ciberseguretat. Amb la creixent quantitat d&amp;rsquo;informació, és important estar familiaritzat amb els termes clau. El &lt;a href="https://www.nist.gov/cyberframework">Marc de Ciberseguretat del NIST&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;} proporciona estàndards reconeguts mundialmente per a aquests termes. En aquesta guia de GuardianHubX, explorarem alguns dels conceptes més importants per entendre les amenaces i com protegir-nos-en.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/">La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/">Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d&amp;rsquo;Evasió en Ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-ciberatac">1. Ciberatac&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberatac&lt;/a> és qualsevol intent maliciós d&amp;rsquo;accedir, danyar o interrompre sistemes d&amp;rsquo;informació, xarxes o dispositius. Aquests atacs poden tenir com a objectiu l&amp;rsquo;obtenció de dades confidencials, la interrupció d&amp;rsquo;operacions o l&amp;rsquo;extorsió.&lt;/p></description></item><item><title>La Importància de Tenir les Llicències de Programari Actualitzades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/importancia-llicencies-software-actualitzades/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/importancia-llicencies-software-actualitzades/</guid><description>&lt;p>En un món empresarial cada cop més digitalitzat, el programari és l&amp;rsquo;engranatge invisible que manté en marxa la maquinària corporativa. No obstant això, moltes empreses subestimen la importància de mantenir les llicències de les seves aplicacions actualitzades, la qual cosa no només pot afectar la seva operativitat i seguretat, sinó que també pot comportar serioses conseqüències legals.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencies-rdm-rmm/">Quines són les principals diferències entre RDM i RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-unificada-endpoints-uem/">Optimitzant la Gestió de Dispositius amb Programari UEM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="per-què-és-crucial-mantenir-les-llicències-actualitzades">Per Què És Crucial Mantenir les Llicències Actualitzades?&lt;/h2>
&lt;p>Les llicències de programari són la garantia que la teva empresa està utilitzant les aplicacions de manera legal i segura. Aquí t&amp;rsquo;expliquem per què és vital tenir-les al dia:&lt;/p></description></item><item><title>Com puc protegir la meva xarxa d'atacs de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</guid><description>&lt;p>El ransomware està empitjorant. Per a qualsevol alt directiu, és un dels riscos més grans que existeixen. Segons l&amp;rsquo;&lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, aquest tipus de programari maliciós us impedeix accedir a les vostres dades o sistemes fins que pagueu un rescat. Pot paralitzar empreses, escoles i hospitals. Com que els ciberdelinqüents es tornen més intel·ligents i els atacs són cada cop més freqüents, és crucial implementar mesures de seguretat sòlides.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Avantatges d'utilitzar una consola al núvol per a la gestió centralitzada de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/avantatges-consola-gestio-ti-nuvol/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/avantatges-consola-gestio-ti-nuvol/</guid><description>&lt;p>La gestió centralitzada de TI a través d&amp;rsquo;una consola al núvol s&amp;rsquo;ha convertit en una solució eficient i pràctica per a les organitzacions que busquen millorar la seva infraestructura tecnològica. La plataforma de gestió de GuardianHubX és un clar exemple de com aquesta tecnologia pot transformar l&amp;rsquo;operativa d&amp;rsquo;una empresa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/">L&amp;rsquo;Escassetat de Talent en TI: Com l&amp;rsquo;Automatització és la Solució&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquí et presentem alguns dels principals avantatges:&lt;/p></description></item><item><title>Les dades que demostren el risc real de ciberatacs a empreses</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/</guid><description>&lt;p>Cada vegada llegim més notícies sobre ciberatacs a empreses i organismes públics. Estan a l&amp;rsquo;ordre del dia. No obstant això, gran part dels atacs a empreses privades no surten a la llum. Tot i així, gràcies a estudis i informes recents d&amp;rsquo;organismes com l&amp;rsquo;&lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noopener&amp;quot;}, hi ha dades reals que ajuden a comprendre la magnitud del problema i la urgència de comptar amb un partner com GuardianHubX per evitar formar part d&amp;rsquo;aquestes estadístiques.&lt;/p></description></item><item><title>Protegeix la teva empresa dels ciberatacs aquest Nadal</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-nadal-empreses/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-nadal-empreses/</guid><description>&lt;p>Amb les festes de Nadal a tocar, és hora de començar a pensar en alguna cosa més que els regals i els torrons. Cal assegurar-se que la teva empresa estigui protegida de la creixent amenaça de ciberatacs durant aquest període festiu. En aquesta entrada, veurem les ciberamenaces més comunes i et donarem consells pràctics per mantenir la teva seguretat i gaudir d&amp;rsquo;unes vacances tranquil·les.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/">Les dades que demostren el risc real de ciberatacs a empreses&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/">Com puc protegir la meva xarxa d&amp;rsquo;atacs de ransomware?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="ciberamenaces-habituals-durant-el-nadal">Ciberamenaces Habituals durant el Nadal&lt;/h3>
&lt;p>Les festes de Nadal porten un augment de les compres per Internet i l&amp;rsquo;activitat a les xarxes socials. Malauradament, això també significa un augment de ciberamenaces com el &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">&lt;strong>phishing&lt;/strong>&lt;/a> i el &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/blog/com-protegir-la-meva-xarxa-datacs-de-ransomware/">&lt;strong>ransomware&lt;/strong>&lt;/a>. Els furoners saben que les empreses poden ser més vulnerables quan el personal està distret o de vacances. És crucial mantenir-se alerta i formar els empleats sobre aquests riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Com millorar la seguretat de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-millorar-la-seguretat-de-ti/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:12:15 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-millorar-la-seguretat-de-ti/</guid><description>&lt;p>La ciberseguretat ha deixat de ser una paraula de moda i s&amp;rsquo;ha convertit en una necessitat per a empreses de totes les mides. Tant si es tracta d&amp;rsquo;una petita startup com d&amp;rsquo;una mitjana empresa, protegir les preuades dades de les ciberamenaces hauria de ser una prioritat absoluta. Però, per on començar? Aprofundim en el món de la ciberseguretat i explorem algunes solucions pràctiques.&lt;/p>
&lt;h2 id="entendre-la-ciberseguretat-i-la-seva-importància">Entendre la ciberseguretat i la seva importància&lt;/h2>
&lt;p>En termes simples, la ciberseguretat es refereix a les mesures adoptades per protegir les dades i sistemes informàtics d&amp;rsquo;accessos no autoritzats, danys o robatoris. Un sol ciberatac pot tenir conseqüències devastadores, des de pèrdues financeres fins a danys a la reputació, especialment per a les PIMES. La inversió en mesures sòlides de ciberseguretat pot mitigar els riscos i garantir la pervivència de l&amp;rsquo;empresa.&lt;/p></description></item><item><title>Gestió Remota d'Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-remota-actualitzacions/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-remota-actualitzacions/</guid><description>&lt;h2 id="la-importància-de-les-actualitzacions-de-programari">La importància de les actualitzacions de programari&lt;/h2>
&lt;p>Les actualitzacions de programari són essencials per mantenir els sistemes segurs. Proporcionen correccions d&amp;rsquo;errors, millores de rendiment i, el que és més important, &lt;strong>actualitzacions de seguretat&lt;/strong>. Sense un manteniment regular, el programari es torna vulnerable. Una gestió adequada d&amp;rsquo;aquestes actualitzacions garanteix la protecció dels sistemes.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://guardianhubx.com/blog/uploads/panel-gestion-parches-remota.webp" alt="">&lt;/p>
&lt;h2 id="reptes-de-la-gestió-manual-dactualitzacions">Reptes de la gestió manual d&amp;rsquo;actualitzacions&lt;/h2>
&lt;p>Gestionar manualment les actualitzacions pot ser una tasca descoratjadora, especialment per a empreses amb un gran nombre de dispositius. Requereix que el personal de TI descarregui, provi i implementi manualment les correccions. Aquest procés, que porta molt de temps i és propens a errors, sovint no té control ni visibilitat centralitzats.&lt;/p></description></item><item><title>Faronics Cloud vs. Intune vs. NinjaOne: Comparativa de Solucions de Gestió de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</guid><description>&lt;p>En el complex món de la gestió tecnològica, les organitzacions busquen solucions efectives que els permetin administrar els seus sistemes de manera eficient i segura. Tres de les principals opcions al mercat són &lt;strong>Faronics Cloud&lt;/strong> (inclòs a les solucions de GuardianHubX), &lt;strong>Intune&lt;/strong> de Microsoft i &lt;strong>NinjaOne&lt;/strong>. En aquesta comparació, explorarem les característiques clau de cadascuna per ajudar-te a prendre una decisió informada.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-ti-universitats/">Protegir les xarxes universitàries: reduir els riscos de ciberatac i simplificar la gestió de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencies-rdm-rmm/">Quines són les principals diferències entre RDM i RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="faronics-cloud">Faronics Cloud&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/faronics/">&lt;strong>Faronics Cloud&lt;/strong>&lt;/a> és una potent solució de gestió de TI que a GuardianHubX integrem per oferir als nostres clients una eficiència i seguretat optimitzades.&lt;/p></description></item><item><title>10 problemes generats per la manca de manteniment informàtic</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/problemes-manca-manteniment-informatic/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/problemes-manca-manteniment-informatic/</guid><description>&lt;p>En un món cada cop més dependent de la tecnologia, el manteniment informàtic s&amp;rsquo;ha convertit en una prioritat fonamental per a les empreses. Ignorar-lo pot tenir un impacte devastador en l&amp;rsquo;eficiència i la seguretat. A GuardianHubX, veiem diàriament les conseqüències d&amp;rsquo;una mala gestió. Per això, destaquem els 10 principals problemes derivats de la manca d&amp;rsquo;un manteniment informàtic proactiu.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-millorar-la-seguretat-de-ti/">Com millorar la seguretat de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/">L&amp;rsquo;Escassetat de Talent en TI: Com l&amp;rsquo;Automatització és la Solució&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="1-rendiment-deficient">1. Rendiment deficient&lt;/h3>
&lt;p>La manca de manteniment pot portar a un rendiment lent dels ordinadors i sistemes, la qual cosa resulta en una disminució de la productivitat dels empleats. Una gestió proactiva, com la que ofereix el nostre paquet &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/lightcore/">LightCore&lt;/a>&lt;/strong>, evita aquesta degradació.&lt;/p></description></item><item><title>Optimitzant la Gestió de Dispositius amb Programari UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-unificada-endpoints-uem/</guid><description>&lt;p>La ràpida evolució de la tecnologia i la creixent diversitat de dispositius utilitzats en l&amp;rsquo;entorn empresarial han portat a una major complexitat en la seva gestió. Per abordar aquest desafiament, les organitzacions estan recorrent cada cop més al Programari de Gestió de Dispositius Unificats (UEM). En aquest article, explorarem què és l&amp;rsquo;UEM, per què és essencial i com pot beneficiar les empreses.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencies-rdm-rmm/">Quines són les principals diferències entre RDM i RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="què-és-luem">Què és l&amp;rsquo;UEM?&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;UEM és un enfocament integral per administrar una varietat de dispositius —des d&amp;rsquo;ordinadors de sobretaula i portàtils fins a telèfons intel·ligents i tauletes— de manera unificada. A través d&amp;rsquo;una única plataforma de gestió, les empreses poden supervisar, assegurar i administrar tots els seus dispositius, independentment del sistema operatiu o la ubicació. Aquesta és la base dels nostres paquets de seguretat, que es gestionen des d&amp;rsquo;una única i potent consola al núvol.&lt;/p></description></item><item><title>Quines són les principals diferències entre RDM i RMM?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/diferencies-rdm-rmm/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/diferencies-rdm-rmm/</guid><description>&lt;p>En el món de la gestió de TI, sovint sorgeixen acrònims que poden semblar confusos. Dos dels més comuns són RDM i RMM. Encara que tots dos es relacionen amb l&amp;rsquo;administració remota, les seves funcions i objectius són molt diferents. En aquest article, n&amp;rsquo;aclarim les diferències clau.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-unificada-endpoints-uem/">Optimitzant la Gestió de Dispositius amb Programari UEM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="remote-desktop-management-rdm">Remote Desktop Management (RDM)&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Accés Remot&lt;/strong>: L&amp;rsquo;RDM se centra a proporcionar accés remot a ordinadors o sistemes específics. El seu objectiu principal és permetre als administradors o usuaris controlar un ordinador de forma remota, generalment per a finalitats de suport tècnic.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Control d&amp;rsquo;un Equip Específic&lt;/strong>: S&amp;rsquo;utilitza per prendre el control d&amp;rsquo;un dispositiu, la qual cosa permet solucionar problemes, configurar programari o accedir a arxius en aquell equip en particular.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Enfocament en la Interacció Humana&lt;/strong>: L&amp;rsquo;RDM està dissenyat per a la interacció directa entre l&amp;rsquo;administrador i l&amp;rsquo;equip remot.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Escenari d&amp;rsquo;Ús Principal&lt;/strong>: L&amp;rsquo;RDM s&amp;rsquo;utilitza principalment en situacions que requereixen un accés directe i control complet d&amp;rsquo;un ordinador remot, com ara donar suport tècnic a usuaris finals.&lt;/p></description></item><item><title>L'Escassetat de Talent en TI: Com l'Automatització és la Solució</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/</guid><description>&lt;p>La tecnologia s&amp;rsquo;ha convertit en la columna vertebral de les empreses i organismes governamentals. La creixent dependència de sistemes informàtics fa que la necessitat de perfils tècnics de suport sigui més crítica que mai. No obstant això, hi ha un desafiament constant que els CIOs, CTOs i Directors d&amp;rsquo;Informàtica enfronten: l&amp;rsquo;escassetat de talent tècnic i el cost associat.&lt;/p>
&lt;h2 id="el-desafiament-de-trobar-perfils-tècnics-de-suport">El Desafiament de Trobar Perfils Tècnics de Suport&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://guardianhubx.com/blog/uploads/gestion-incidencias-ti.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>La demanda de perfils tècnics de suport, com administradors de xarxes i especialistes en sistemes, està en constant augment, però l&amp;rsquo;oferta de professionals capacitats no ha seguit el mateix ritme. Això crea un desequilibri en el mercat laboral on les empreses competeixen feroçment per un nombre limitat de candidats.&lt;/p></description></item><item><title>La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/</guid><description>&lt;p>En el món empresarial actual, on la tecnologia té un paper central, els CIOs (Chief Information Officers) i CTOs (Chief Technology Officers) s&amp;rsquo;enfronten a desafiaments continus per mantenir l&amp;rsquo;eficiència, la seguretat i la competitivitat de les seves organitzacions. Per abordar aquestes demandes, és essencial comptar amb eines de gestió tecnològica avançades i efectives. La &lt;strong>plataforma de gestió al núvol de GuardianHubX&lt;/strong> ofereix una àmplia gamma de funcionalitats que aborden les necessitats clau dels líders de TI.&lt;/p></description></item></channel></rss>