<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Ransomware on GuardianHubX Blog – en català</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/tags/ransomware/</link><description>Recent content in Ransomware on GuardianHubX Blog – en català</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/ca/tags/ransomware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</guid><description>Anàlisi dels principals vectors d&amp;#39;atac que afecten les empreses catalanes i espanyoles, i estratègies per enfortir la seva ciberresiliència.</description></item><item><title>Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d'Evasió en Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/2025-01-27-ia-tecniques-evasio-ciberseguretat/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/2025-01-27-ia-tecniques-evasio-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En la guerra sense fi entre atacants i defensors en l&amp;rsquo;àmbit de la ciberseguretat, la intel·ligència artificial (IA) s&amp;rsquo;ha convertit en una arma de doble tall. Mentre les organitzacions la utilitzen per reforçar les seves defenses, els ciberatacants han començat a emprar-la per crear tècniques d&amp;rsquo;evasió més sofisticades que burlen fins i tot les &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">mesures de seguretat més avançades&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>A continuació, explorarem com la IA està redefinint el panorama de les amenaces cibernètiques i quins desafiaments planteja per a les tecnologies de detecció actuals.&lt;/p></description></item><item><title>Com evitar el ransomware a les escoles</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-el-ransomware-a-les-escoles/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-el-ransomware-a-les-escoles/</guid><description>&lt;p>El ransomware és un malson que afecta les escoles amb més freqüència del que es pensa. Els centres educatius són objectius molt atractius perquè les seves dades són extremadament sensibles i, de vegades, les defenses són més febles del que haurien de ser. Els ciberdelinqüents s&amp;rsquo;infiltren a les seves xarxes, bloquegen arxius importants i després demanen un rescat. Aquests atacs poden posar en greu perill els estudiants i provocar un desastre financer i de reputació.&lt;/p></description></item><item><title>Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En el món digital, cada dia sentim a parlar més de ciberatacs i ciberseguretat. Amb la creixent quantitat d&amp;rsquo;informació, és important estar familiaritzat amb els termes clau. En aquesta guia de GuardianHubX, explorarem alguns dels conceptes més importants per entendre les amenaces i com protegir-nos-en.&lt;/p>
&lt;h2 id="1-ciberatac">1. Ciberatac&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberatac&lt;/a> és qualsevol intent maliciós d&amp;rsquo;accedir, danyar o interrompre sistemes d&amp;rsquo;informació, xarxes o dispositius. Aquests atacs poden tenir com a objectiu l&amp;rsquo;obtenció de dades confidencials, la interrupció d&amp;rsquo;operacions o l&amp;rsquo;extorsió.&lt;/p></description></item><item><title>Com puc protegir la meva xarxa d'atacs de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</guid><description>&lt;p>El ransomware està empitjorant. Per a qualsevol alt directiu, és un dels riscos més grans que existeixen. Aquest tipus de programari maliciós us impedeix accedir a les vostres dades o sistemes fins que pagueu un rescat. Pot paralitzar empreses, escoles i hospitals. Com que els ciberdelinqüents es tornen més intel·ligents i els atacs són cada cop més freqüents, és crucial implementar mesures de seguretat sòlides.&lt;/p>
&lt;h3 id="el-perill-creixent-del-ransomware">El Perill Creixent del Ransomware&lt;/h3>
&lt;p>Els atacs de ransomware estan augmentant, en part a causa de l&amp;rsquo;auge de les criptomonedes, que permeten als delinqüents exigir pagaments anònims. La IA ha empitjorat les coses, perquè ara és molt més fàcil atacar a escala i enganyar els empleats. Els recents atacs d&amp;rsquo;alt perfil a serveis essencials i grans empreses mostren com de nociu pot ser el ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Les dades que demostren el risc real de ciberatacs a empreses</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/</guid><description>&lt;p>Cada vegada llegim més notícies sobre ciberatacs a empreses i organismes públics. Estan a l&amp;rsquo;ordre del dia. No obstant això, gran part dels atacs a empreses privades no surten a la llum. Tot i així, gràcies a estudis i informes recents, hi ha dades reals que ajuden a comprendre la magnitud del problema i la urgència de comptar amb un partner com GuardianHubX per evitar formar part d&amp;rsquo;aquestes estadístiques.&lt;/p>
&lt;h2 id="el-50-de-les-pimes-espanyoles-pateixen-atacs-cada-any">El 50% de les PIMES espanyoles pateixen atacs cada any&lt;/h2>
&lt;p>Aquesta dada és alarmant i reflecteix que les petites i mitjanes empreses són un objectiu principal. Els ciberdelinqüents saben que sovint compten amb menys recursos de seguretat, la qual cosa les converteix en un blanc fàcil. Protegir-se és més assequible del que es pensa, amb solucions escalables dissenyades com un primer pas cap a la seguretat, com el nostre paquet &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/lightcore/">LightCore&lt;/a>&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Protegeix la teva empresa dels ciberatacs aquest Nadal</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-nadal-empreses/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-nadal-empreses/</guid><description>&lt;p>Amb les festes de Nadal a tocar, és hora de començar a pensar en alguna cosa més que els regals i els torrons. Cal assegurar-se que la teva empresa estigui protegida de la creixent amenaça de ciberatacs durant aquest període festiu. En aquesta entrada, veurem les ciberamenaces més comunes i et donarem consells pràctics per mantenir la teva seguretat i gaudir d&amp;rsquo;unes vacances tranquil·les.&lt;/p>
&lt;h3 id="ciberamenaces-habituals-durant-el-nadal">Ciberamenaces Habituals durant el Nadal&lt;/h3>
&lt;p>Les festes de Nadal porten un augment de les compres per Internet i l&amp;rsquo;activitat a les xarxes socials. Malauradament, això també significa un augment de ciberamenaces com el &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">&lt;strong>phishing&lt;/strong>&lt;/a> i el &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/blog/com-protegir-la-meva-xarxa-datacs-de-ransomware/">&lt;strong>ransomware&lt;/strong>&lt;/a>. Els furoners saben que les empreses poden ser més vulnerables quan el personal està distret o de vacances. És crucial mantenir-se alerta i formar els empleats sobre aquests riscos.&lt;/p></description></item><item><title>La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/</guid><description>Descobreix com una plataforma de gestió centralitzada com la de GuardianHubX respon als desafiaments d&amp;#39;eficiència, seguretat i optimització de recursos dels CIOs i CTOs.</description></item></channel></rss>