<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Phishing on GuardianHubX Blog</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tags/phishing/</link><description>Recent content in Phishing on GuardianHubX Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/tags/phishing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Las ciberestafas más comunes que afectan a autónomos y pymes: cómo evitarlas cuando el CEO es el objetivo</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberestafas-ceo-autonomos-pymes/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberestafas-ceo-autonomos-pymes/</guid><description>Guía para detectar y evitar el Fraude del CEO y otras estafas dirigidas a directivos de pymes y autónomos. Protege tu capacidad de decisión.</description></item><item><title>Ciberamenazas del Black Friday 2025 y lo que las empresas deben anticipar para 2026</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</guid><description>Análisis completo de las ciberamenazas del Black Friday 2025 y las tendencias tecnológicas que definirán la seguridad empresarial en 2026.</description></item><item><title>Seguridad móvil corporativa: protege el smartphone de tu negocio</title><link>https://guardianhubx.com/blog/20251021-mdm-seguridad-movil-corporativa-protege-smartphone-negocio/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/20251021-mdm-seguridad-movil-corporativa-protege-smartphone-negocio/</guid><description>Descubre cómo proteger los smartphones que usas para trabajar con MDM y buenas prácticas de seguridad móvil. Imprescindible para pymes y autónomos.</description></item><item><title>5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/20250908-errores-comunes-ciberseguridad-pymes/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/20250908-errores-comunes-ciberseguridad-pymes/</guid><description>Descubre los 5 errores más comunes de ciberseguridad en pymes y cómo evitarlos con buenas prácticas, formación y herramientas sencillas.</description></item><item><title>¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</guid><description>Descubre qué es un vector de ataque, los tipos más comunes y cómo proteger tu empresa con estrategias efectivas de ciberseguridad.</description></item><item><title>Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/20250808-ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/20250808-ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>Descubre los principales riesgos de ciberseguridad para pymes sin equipo interno y cómo proteger tu negocio con soluciones asequibles y efectivas.</description></item><item><title>El malware de red se dispara un 94%: análisis del último informe de amenazas de WatchGuard</title><link>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</guid><description>Análisis del informe de WatchGuard que revela un aumento del 94 % en malware de red y cómo GuardianHubX ayuda a mitigar amenazas.</description></item><item><title>La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</guid><description>Análisis de los principales vectores de ataque que afectan a las empresas españolas y estrategias para fortalecer su ciberresiliencia.</description></item><item><title>Cómo la IA Está Revolucionando las Técnicas de Evasión en Ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/2025-01-27-ia-tecnicas-evasion-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/2025-01-27-ia-tecnicas-evasion-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>En la guerra sin fin entre atacantes y defensores en el ámbito de la ciberseguridad, la inteligencia artificial (IA) se ha convertido en un arma de doble filo. Mientras las organizaciones la utilizan para reforzar sus defensas, los ciberatacantes han comenzado a emplearla para crear técnicas de evasión más sofisticadas que burlan incluso las &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">medidas de seguridad más avanzadas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>A continuación, exploraremos cómo la IA está redefiniendo el panorama de las amenazas cibernéticas y qué desafíos plantea para las tecnologías de detección actuales.&lt;/p></description></item><item><title>Guía rápida para entender los términos clave en ataques de ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>En el mundo digital, cada día escuchamos más sobre ciberataques y ciberseguridad. Con la creciente cantidad de información, es importante estar familiarizado con los términos clave. En esta guía de GuardianHubX, exploraremos algunos de los conceptos más importantes para entender las amenazas y cómo protegernos.&lt;/p>
&lt;h2 id="1-ciberataque">1. Ciberataque&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">ciberataque&lt;/a> es cualquier intento malicioso de acceder, dañar o interrumpir sistemas de información, redes o dispositivos. Estos ataques pueden tener como objetivo la obtención de datos confidenciales, la interrupción de operaciones o la extorsión.&lt;/p></description></item></channel></rss>