<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Phishing on</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tags/phishing/</link><description>Recent content in Phishing on</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/tags/phishing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</guid><description>&lt;p>En los últimos meses, las empresas españolas han sido blanco de ciberataques cada vez más sofisticados, evidenciando la vulnerabilidad de múltiples sectores ante las amenazas digitales. Estos incidentes han comprometido datos sensibles, interrumpido operaciones críticas y generado un impacto económico significativo. A pesar de los esfuerzos por reforzar la seguridad, los ciberdelincuentes continúan explotando vulnerabilidades en infraestructuras tecnológicas y cadenas de suministro, utilizando tácticas como el ransomware, el phishing y la explotación de proveedores externos.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo la IA Está Revolucionando las Técnicas de Evasión en Ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/blog/2025-01-27-como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/blog/2025-01-27-como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>En la guerra sin fin entre atacantes y defensores en el ámbito de la ciberseguridad, la inteligencia artificial (IA) se ha convertido en un arma de doble filo. Mientras las organizaciones la utilizan para reforzar sus defensas, los ciberatacantes han comenzado a emplearla para crear técnicas de evasión más sofisticadas que burlan incluso las medidas de seguridad más avanzadas.&lt;/p>
&lt;p>A continuación, exploraremos cómo la IA está redefiniendo el panorama de las amenazas cibernéticas y qué desafíos plantea para las tecnologías de detección actuales.&lt;/p></description></item><item><title>Guía rápida para entender los términos clave en ataques de ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>En el mundo digital, cada día escuchamos más sobre ciberataques y ciberseguridad. Con la creciente cantidad de información, es importante estar familiarizado con los términos y conceptos clave. En esta guía, exploraremos algunos de los términos más importantes para entender los ataques de ciberseguridad y cómo protegernos.&lt;/p>
&lt;h2 id="1-ciberataque">&lt;strong>1. Ciberataque&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Un ciberataque es cualquier intento malicioso de acceder, dañar o interrumpir sistemas de información, redes o dispositivos. Estos ataques pueden tener como objetivo la obtención de datos confidenciales, la interrupción de operaciones o la extorsión.&lt;/p></description></item></channel></rss>