<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Tecnología-Información on GuardianHubX Blog</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tags/tecnolog%C3%ADa-informaci%C3%B3n/</link><description>Recent content in Tecnología-Información on GuardianHubX Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/tags/tecnolog%C3%ADa-informaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</guid><description>Análisis de los principales vectores de ataque que afectan a las empresas españolas y estrategias para fortalecer su ciberresiliencia.</description></item><item><title>Directiva NIS2 y la Nueva Ley de Ciberseguridad: Lo que tu Empresa Debe Saber en 2025</title><link>https://guardianhubx.com/blog/nueva-ley-de-ciberseguridad-lo-que-las-empresas-deben-saber-en-2025/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/nueva-ley-de-ciberseguridad-lo-que-las-empresas-deben-saber-en-2025/</guid><description>La Directiva NIS2 transforma el panorama de la ciberseguridad en España. Descubre a qué empresas afecta, sus obligaciones y cómo cumplir la normativa.</description></item><item><title>Cómo la IA Está Revolucionando las Técnicas de Evasión en Ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/</guid><description>Cómo la IA revoluciona técnicas de evasión en ciberseguridad. Amenazas emergentes y defensas contra ataques inteligentes 2025.</description></item><item><title>¿Qué hacer si la información de tu empresa ha sido comprometida?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/que-hacer-si-info-empresa-comprometida/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/que-hacer-si-info-empresa-comprometida/</guid><description>Qué hacer si tu empresa ha sido hackeada. Plan de acción, notificación de usuarios, recuperación de datos y prevención futura.</description></item><item><title>Faronics Insight: La Herramienta Definitiva para la Gestión del Aula Digital</title><link>https://guardianhubx.com/blog/faronics-insight-herramienta-gestion-aula/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/faronics-insight-herramienta-gestion-aula/</guid><description>Faronics Insight: gestión de aulas informáticas avanzada. Monitorea, controla y protege dispositivos educativos en tiempo real.</description></item><item><title>Cómo evitar el ransomware en las escuelas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-evitar-el-ransomware-en-las-escuelas/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-evitar-el-ransomware-en-las-escuelas/</guid><description>Cómo evitar ransomware en escuelas. Protege datos estudiantiles, evita paros educativos y asegura continuidad en centros académicos.</description></item><item><title>Guía rápida para entender los términos clave en ataques de ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</guid><description>Guía rápida de términos ciberseguridad: phishing, malware, ransomware y más. Conceptos clave explicados para empresas y profesionales.</description></item><item><title>La Importancia de Tener las Licencias de Software Actualizadas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</guid><description>Importancia de mantener licencias de software actualizadas. Reducen vulnerabilidades, mejoran seguridad y garantizan cumplimiento legal.</description></item><item><title>¿Cómo puedo proteger mi red de ataques de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/</guid><description>Cómo proteger tu red de ataques ransomware. Estrategias defensivas, backups seguros y recuperación de datos en caso de ataque.</description></item><item><title>Proteger las redes universitarias: reducir los riesgos de ciberataque y simplificar la gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/</guid><description>Soluciones de gestión TI para universidades. Centraliza endpoints, automatiza updates y asegura infraestructuras educativas modernas.</description></item><item><title>Ventajas de utilizar una consola en la nube para la gestión centralizada de IT</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</guid><description>La gestión centralizada de TI a través de una consola en la nube se ha convertido en una solución eficiente para mejorar la infraestructura tecnológica.</description></item><item><title>Los datos que demuestran el riesgo real de ciberataques en empresas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/</guid><description>Análisis detallado de estadísticas de ciberataques en empresas españolas. Datos reales, tendencias 2024 y estrategias de protección.</description></item><item><title>Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</guid><description>Descubre cómo proteger tu empresa de ciberataques en Navidad. Guía de seguridad empresarial con medidas prácticas contra amenazas festivas.</description></item><item><title>Cómo ChatGPT te puede ayudar en el mantenimiento y actualizaciones de tus equipos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-chatgpt-ayuda-mantenimiento-it/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-chatgpt-ayuda-mantenimiento-it/</guid><description>Descubre cómo un asistente de IA como ChatGPT puede ayudar a un administrador de sistemas en tareas de mantenimiento, actualizaciones y gestión de equipos.</description></item><item><title>Sostenibilidad y Ahorro Energético en IT: La Tecnología Power Save</title><link>https://guardianhubx.com/blog/sostenibilidad-tecnologia-power-save/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/sostenibilidad-tecnologia-power-save/</guid><description>Descubre cómo la tecnología Power Save, integrada en las soluciones de GuardianHubX, ayuda a las empresas a reducir costes y su huella de carbono.</description></item><item><title>Cómo mejorar la seguridad de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:12:15 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/</guid><description>Guía práctica para pequeñas y medianas empresas para reforzar su seguridad informática frente a ciberamenazas actuales.</description></item><item><title>Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</guid><description>Descubre la importancia de la gestión remota de parches y cómo puede ayudarte a automatizar actualizaciones, mejorar la seguridad y ahorrar tiempo.</description></item><item><title>Faronics Cloud vs. Intune vs. NinjaOne: Comparativa de Soluciones de Gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</guid><description>Comparamos tres soluciones líderes de gestión de TI: Faronics Cloud (incluido en las soluciones de GuardianHubX), Microsoft Intune y NinjaOne.</description></item><item><title>10 problemas generados por la falta de mantenimiento informático</title><link>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</guid><description>Descubre los 10 principales problemas y consecuencias derivados de una falta de mantenimiento informático en tu empresa, desde la pérdida de datos hasta los costes ocultos.</description></item><item><title>Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</guid><description>Exploramos qué es el software de Gestión de Dispositivos Unificados (UEM), por qué es esencial y cómo puede beneficiar a tu empresa.</description></item><item><title>¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/</guid><description>Aclaramos las diferencias clave entre Remote Desktop Management (RDM) y Remote Monitoring and Management (RMM) para la gestión de TI.</description></item><item><title>La Escasez de Talento en TI: Cómo la Automatización es la Solución</title><link>https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/</guid><description>La escasez de perfiles técnicos de soporte es un desafío para los CIOs. Descubre cómo las herramientas de gestión automática pueden ser la solución.</description></item><item><title>La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</guid><description>Descubre cómo una plataforma de gestión centralizada como la de GuardianHubX responde a los desafíos de eficiencia, seguridad y optimización de recursos de los CIOs y CTOs.</description></item></channel></rss>