<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Uem on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/uem/</link><description>Recent content in Uem on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/uem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Optimitzant la Gestió de Dispositius amb Programari UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-unificada-endpoints-uem/</guid><description>&lt;p>La ràpida evolució de la tecnologia i la creixent diversitat de dispositius utilitzats en l&amp;rsquo;entorn empresarial han portat a una major complexitat en la seva gestió. Per abordar aquest desafiament, les organitzacions estan recorrent cada cop més al Programari de Gestió de Dispositius Unificats (UEM). En aquest article, explorarem què és l&amp;rsquo;UEM, per què és essencial i com pot beneficiar les empreses.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencies-rdm-rmm/">Quines són les principals diferències entre RDM i RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="què-és-luem">Què és l&amp;rsquo;UEM?&lt;/h2>
&lt;p>L&amp;rsquo;UEM és un enfocament integral per administrar una varietat de dispositius —des d&amp;rsquo;ordinadors de sobretaula i portàtils fins a telèfons intel·ligents i tauletes— de manera unificada. A través d&amp;rsquo;una única plataforma de gestió, les empreses poden supervisar, assegurar i administrar tots els seus dispositius, independentment del sistema operatiu o la ubicació. Aquesta és la base dels nostres paquets de seguretat, que es gestionen des d&amp;rsquo;una única i potent consola al núvol.&lt;/p></description></item></channel></rss>