<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Iot on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/iot/</link><description>Recent content in Iot on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/iot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lo mejor de 2025 en Ciberseguridad: Guía esencial para empezar el año blindado</title><link>https://guardianhubx.com/blog/resumen-ciberseguridad-2025-lo-mejor/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/resumen-ciberseguridad-2025-lo-mejor/</guid><description>&lt;p>¡Feliz 2026! 🎉&lt;/p>
&lt;p>Si estás leyendo esto, has sobrevivido a otro año de transformación digital vertiginosa. 2025 ha sido el año en que la &lt;strong>Inteligencia Artificial&lt;/strong> dejó de ser una curiosidad para convertirse en un arma de doble filo, y en el que amenazas como el &lt;em>Fraude del CEO&lt;/em> pusieron en jaque a miles de empresas.&lt;/p>
&lt;p>En &lt;strong>GuardianHubX&lt;/strong> hemos estado a tu lado analizando cada riesgo. Para que empieces este nuevo ciclo con el pie derecho, hemos recopilado nuestros &lt;strong>artículos esenciales de 2025&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Tendencias emergentes en ciberamenazas para 2026 y cómo prepararse desde hoy</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</guid><description>&lt;p>La evolución del cibercrimen no se detiene. Cada año aparecen nuevas técnicas, nuevos vectores de ataque y mayores niveles de automatización. De cara a 2026, se anticipan transformaciones profundas impulsadas por la &lt;strong>Inteligencia Artificial (IA)&lt;/strong>, la hiperconectividad y la creciente presión sobre las &lt;strong>pymes&lt;/strong>, que siguen siendo el objetivo favorito por su menor nivel de protección.&lt;/p>
&lt;p>A continuación, presentamos un análisis de las tendencias más relevantes que ya empiezan a asomarse, junto con acciones prácticas para adelantarte a ellas.&lt;/p></description></item><item><title>Seguridad para dispositivos IoT en empresas pequeñas: riesgos y cómo mitigarlos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>transformación digital&lt;/strong> ha traído consigo una enorme cantidad de dispositivos conectados a internet: cámaras de videovigilancia, sensores de movimiento, impresoras inteligentes, altavoces con asistente de voz, cerraduras electrónicas… Todos ellos forman parte del &lt;strong>Internet of Things (IoT)&lt;/strong> y se han convertido en herramientas habituales también en las &lt;strong>pequeñas empresas&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/">5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Estos equipos hacen la vida más fácil: permiten controlar accesos, optimizar consumos, mejorar la eficiencia e incluso dar mejor servicio a los clientes. Pero, al mismo tiempo, &lt;strong>abren nuevas puertas a posibles ciberataques&lt;/strong>. Y muchas veces no somos conscientes del riesgo hasta que ya es demasiado tarde.&lt;/p></description></item></channel></rss>