<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Contraseñas on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/contrase%C3%B1as/</link><description>Recent content in Contraseñas on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/contrase%C3%B1as/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Guía de primeros pasos en ciberseguridad para un autónomo que empieza desde cero</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</guid><description>&lt;p>Cuando un profesional empieza su actividad por cuenta propia suele centrarse en captar clientes, gestionar facturas, organizar su tiempo y promocionar sus servicios. Sin embargo, hay un elemento igual de crucial que suele dejarse para más adelante: la &lt;strong>ciberseguridad&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Los autónomos son uno de los objetivos más fáciles para los ciberdelincuentes. ¿Por qué? Porque trabajan solos, no tienen un departamento técnico y a menudo utilizan dispositivos personales para tareas profesionales.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo checkear la ciberseguridad de tu empresa antes de finalizar el año: guía práctica para pymes</title><link>https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/</guid><description>&lt;p>El cierre de año es uno de los momentos más críticos para cualquier empresa. Además de balances, presupuestos y planificación, es imprescindible revisar el estado de la ciberseguridad.&lt;/p>
&lt;p>Durante estas fechas aumenta la actividad delictiva digital, especialmente tras campañas intensas como el Black Friday, por lo que garantizar un buen nivel de protección ayuda a comenzar el nuevo año sin riesgos acumulados.&lt;/p>
&lt;p>Para facilitar este proceso, te presentamos una &lt;strong>lista de comprobación completa&lt;/strong> con los 10 puntos clave que toda pyme debería evaluar antes de las uvas.&lt;/p></description></item><item><title>Seguridad para dispositivos IoT en empresas pequeñas: riesgos y cómo mitigarlos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>transformación digital&lt;/strong> ha traído consigo una enorme cantidad de dispositivos conectados a internet: cámaras de videovigilancia, sensores de movimiento, impresoras inteligentes, altavoces con asistente de voz, cerraduras electrónicas… Todos ellos forman parte del &lt;strong>Internet of Things (IoT)&lt;/strong> y se han convertido en herramientas habituales también en las &lt;strong>pequeñas empresas&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/">5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Estos equipos hacen la vida más fácil: permiten controlar accesos, optimizar consumos, mejorar la eficiencia e incluso dar mejor servicio a los clientes. Pero, al mismo tiempo, &lt;strong>abren nuevas puertas a posibles ciberataques&lt;/strong>. Y muchas veces no somos conscientes del riesgo hasta que ya es demasiado tarde.&lt;/p></description></item><item><title>5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/</guid><description>&lt;p>La mayoría de las &lt;strong>pymes&lt;/strong> piensa que los &lt;strong>ciberataques&lt;/strong> solo afectan a grandes corporaciones, pero la realidad es bien distinta: Según &lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE (Instituto Nacional de Ciberseguridad)&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, &lt;strong>7 de cada 10 ataques en España&lt;/strong> se dirigen a pequeñas y medianas empresas.
Los ciberdelincuentes saben que, muchas veces, estas organizaciones cuentan con menos recursos y medidas de protección, lo que las convierte en un objetivo fácil.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minutos-ataque-ransomware/">Guía rápida: qué hacer en los primeros 60 minutos tras un ataque de ransomware&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuación, repasamos los &lt;strong>5 errores más comunes en ciberseguridad que cometen las pymes&lt;/strong> y cómo evitarlos con acciones sencillas.&lt;/p></description></item></channel></rss>