<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Actualizaciones on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/actualizaciones/</link><description>Recent content in Actualizaciones on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/actualizaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Seguridad para dispositivos IoT en empresas pequeñas: riesgos y cómo mitigarlos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>transformación digital&lt;/strong> ha traído consigo una enorme cantidad de dispositivos conectados a internet: cámaras de videovigilancia, sensores de movimiento, impresoras inteligentes, altavoces con asistente de voz, cerraduras electrónicas… Todos ellos forman parte del &lt;strong>Internet of Things (IoT)&lt;/strong> y se han convertido en herramientas habituales también en las &lt;strong>pequeñas empresas&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/">5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Estos equipos hacen la vida más fácil: permiten controlar accesos, optimizar consumos, mejorar la eficiencia e incluso dar mejor servicio a los clientes. Pero, al mismo tiempo, &lt;strong>abren nuevas puertas a posibles ciberataques&lt;/strong>. Y muchas veces no somos conscientes del riesgo hasta que ya es demasiado tarde.&lt;/p></description></item><item><title>¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</guid><description>&lt;p>En el mundo de la &lt;strong>ciberseguridad&lt;/strong>, uno de los conceptos clave que toda empresa debe conocer es el &lt;em>vector de ataque&lt;/em>. Comprender qué es, cómo funciona y por qué es una amenaza puede marcar la diferencia entre prevenir un ciberataque o sufrir una brecha grave de seguridad.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/">Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/">5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="qué-es-un-vector-de-ataque">¿Qué es un vector de ataque?&lt;/h2>
&lt;p>Un vector de ataque es el camino o método que utiliza un ciberdelincuente para infiltrarse en los sistemas de una organización. No es una vulnerabilidad en sí, sino la forma en la que esa debilidad se explota.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-la-ciberseguridad">¿Qué es la ciberseguridad?&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Ciberseguridad&lt;/strong> es el conjunto de medidas, tecnologías y prácticas diseñadas para proteger sistemas, datos y redes contra ataques ciberdelincuentes. Es una defensa en capas que combina tecnología, procesos y concienciación.&lt;/p>
&lt;p>La &lt;strong>ciberseguridad en pymes&lt;/strong> se ha convertido en una necesidad crítica, especialmente en un entorno donde las amenazas digitales crecen en volumen y sofisticación. Sin embargo, muchas pequeñas y medianas empresas, así como autónomos, carecen de infraestructura interna o recursos para contratar una consultoría especializada.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo ChatGPT te puede ayudar en el mantenimiento y actualizaciones de tus equipos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-chatgpt-ayuda-mantenimiento-it/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-chatgpt-ayuda-mantenimiento-it/</guid><description>&lt;p>Un asistente de IA como ChatGPT puede ser un gran apoyo para un administrador de sistemas en el uso de su &lt;strong>plataforma de gestión de TI&lt;/strong>, aquella que se utiliza para automatizar la implementación de software, actualizaciones y tareas de mantenimiento en la red.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/">La Escasez de Talento en TI: Cómo la Automatización es la Solución&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/sostenibilidad-tecnologia-power-save/">Sostenibilidad y Ahorro Energético en IT: La Tecnología Power Save&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquí te explicamos cómo ChatGPT puede ayudar en cada uno de estos aspectos:&lt;/p></description></item></channel></rss>