<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tendències-2026 on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/tend%C3%A8ncies-2026/</link><description>Recent content in Tendències-2026 on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/tend%C3%A8ncies-2026/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberseguretat 2026: Per què el teu checklist de final d'any ja no serveix (i què fer al respecte)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-2026-fi-checklists/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-2026-fi-checklists/</guid><description>&lt;p>El tancament d&amp;rsquo;any sempre porta la clàssica llista de tasques: pressupostos, sopars d&amp;rsquo;empresa i, per descomptat, la revisió de sistemes.&lt;/p>
&lt;p>Però serem clars: &lt;strong>aquest 2025 és diferent&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Si ets dels que adoren anar marcant caselles en una llista tradicional, tenim un article perfecte per a tu sobre &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/">com auditar la teva empresa abans de final d&amp;rsquo;any&lt;/a>. Pots anar allà, llegir-lo i dormir tranquila.&lt;/p>
&lt;p>Però si sospites que continuar aplicant les mateixes mesures de seguretat que el 2024 és deixar la porta oberta a un desastre, &lt;strong>queda&amp;rsquo;t aquí&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Tendències emergents en ciberamenaces per al 2026 i com preparar-se des d'avui</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/tendencies-ciberamenaces-2026-preparacio/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/tendencies-ciberamenaces-2026-preparacio/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;evolució del cibercrim no s&amp;rsquo;atura. Cada any apareixen noves tècniques, nous vectors d&amp;rsquo;atac i majors nivells d&amp;rsquo;automatització. De cara al 2026, s&amp;rsquo;anticipen transformacions profundes impulsades per la &lt;strong>Intel·ligència Artificial (IA)&lt;/strong>, la hiperconnectivitat i la creixent pressió sobre les &lt;strong>pimes&lt;/strong>, que continuen sent l&amp;rsquo;objectiu favorit pel seu menor nivell de protecció.&lt;/p>
&lt;p>A continuació, presentem una anàlisi de les tendències més rellevants que ja comencen a treure el cap, juntament amb accions pràctiques per avançar-te a elles.&lt;/p></description></item><item><title>Com verificar la ciberseguretat de la teva empresa abans d'acabar l'any: guia pràctica per a pimes</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/</guid><description>&lt;p>El tancament d&amp;rsquo;any és un dels moments més crítics per a qualsevol empresa. A més de balanços, pressupostos i planificació, és imprescindible revisar l&amp;rsquo;estat de la ciberseguretat.&lt;/p>
&lt;p>Durant aquestes dates augmenta l&amp;rsquo;activitat delictiva digital, especialment després de campanyes intenses com el Black Friday, per la qual cosa garantir un bon nivell de protecció ajuda a començar el nou any sense riscos acumulats.&lt;/p>
&lt;p>Per facilitar aquest procés, et presentem una &lt;strong>llista de comprovació completa&lt;/strong> amb els 10 punts clau que tota pime hauria d&amp;rsquo;avaluar abans de menjar-se el raïm.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberamenaces del Black Friday 2025 i el que les empreses han d'anticipar per al 2026</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberamenaces-black-friday-2025-tendencies-2026/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberamenaces-black-friday-2025-tendencies-2026/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>Black Friday 2025&lt;/strong> es perfila com un dels més actius en la història del comerç electrònic i les campanyes digitals. Però, alhora, serà també un dels més arriscats des del punt de vista de la ciberseguretat.&lt;/p>
&lt;p>Els ciberdelinqüents estan utilitzant noves tecnologies —especialment &lt;strong>intel·ligència artificial generativa&lt;/strong> i automatització avançada— per llançar atacs més ràpids, més convincents i molt més difícils de detectar.&lt;/p>
&lt;p>Per a les empreses, protegir-se ja no és opcional. Una sola bretxa en plena campanya pot significar pèrdues operatives, caiguda de vendes, dany reputacional i la fuga de clients cap a la competència.&lt;/p></description></item></channel></rss>