<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Autónomos on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/aut%C3%B3nomos/</link><description>Recent content in Autónomos on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/aut%C3%B3nomos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Guía de primeros pasos en ciberseguridad para un autónomo que empieza desde cero</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</guid><description>&lt;p>Cuando un profesional empieza su actividad por cuenta propia suele centrarse en captar clientes, gestionar facturas, organizar su tiempo y promocionar sus servicios. Sin embargo, hay un elemento igual de crucial que suele dejarse para más adelante: la &lt;strong>ciberseguridad&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Los autónomos son uno de los objetivos más fáciles para los ciberdelincuentes. ¿Por qué? Porque trabajan solos, no tienen un departamento técnico y a menudo utilizan dispositivos personales para tareas profesionales.&lt;/p></description></item><item><title>Las ciberestafas más comunes que afectan a autónomos y pymes: cómo evitarlas cuando el CEO es el objetivo</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberestafas-ceo-autonomos-pymes/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberestafas-ceo-autonomos-pymes/</guid><description>&lt;p>En los últimos años, los ataques de ciberseguridad dirigidos a CEOs, fundadores y directivos de pequeñas empresas han aumentado de forma significativa.&lt;/p>
&lt;p>Los delincuentes saben que, en una pime o en un negocio gestionado por un autónomo, el CEO es quien concentra el poder de decisión, las autorizaciones de pago y la información crítica. Por eso, se han convertido en el blanco favorito de fraudes diseñados específicamente para manipular o suplantar a la dirección.&lt;/p></description></item><item><title>Seguridad móvil corporativa: protege el smartphone de tu negocio</title><link>https://guardianhubx.com/blog/mdm-seguridad-movil-corporativa/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/mdm-seguridad-movil-corporativa/</guid><description>&lt;p>Hoy en día, el &lt;strong>smartphone&lt;/strong> es la oficina de bolsillo de muchos autónomos y pequeñas empresas. Correos, banca online, gestión de clientes, almacenamiento en la nube, apps de mensajería… gran parte de la actividad profesional pasa por el teléfono.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/">5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/">La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Pero esa comodidad también implica un riesgo considerable: los móviles se han convertido en uno de los objetivos favoritos de los &lt;strong>ciberdelincuentes&lt;/strong>. Sin una estrategia clara, cada dispositivo móvil es una potencial puerta de entrada a la información crítica de tu negocio.&lt;/p></description></item></channel></rss>