<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Universitats on GuardianHubX Blog – en català</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/tags/universitats/</link><description>Recent content in Universitats on GuardianHubX Blog – en català</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/ca/tags/universitats/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Protegir les xarxes universitàries: reduir els riscos de ciberatac i simplificar la gestió de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-ti-universitats/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-ti-universitats/</guid><description>&lt;p>Les universitats s&amp;rsquo;enfronten a reptes informàtics complexos, des de gestionar múltiples sales d&amp;rsquo;ordinadors i garantir un rendiment constant, fins a protegir dades confidencials i optimitzar pressupostos limitats. Sovint, els equips de TI es veuen desbordats pels freqüents problemes de programari, les amenaces de malware i les fallades de maquinari. Garantir un accés fiable i segur a la tecnologia és una tasca ingent que requereix solucions eficients.&lt;/p>
&lt;h3 id="manteniment-de-ti-optimitzat">Manteniment de TI optimitzat&lt;/h3>
&lt;p>Gestionar milers de dispositius repartits en diferents campus pot resultar extremadament difícil. &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/faronics/">Faronics Cloud Deep Freeze&lt;/a>&lt;/strong> simplifica aquesta tasca en permetre la gestió automatitzada i remota del manteniment i les actualitzacions del sistema. Programar les tasques de manteniment fora de l&amp;rsquo;horari d&amp;rsquo;oficina garanteix una interrupció mínima, la qual cosa permet al personal de TI centrar-se en projectes estratègics en lloc del manteniment rutinari.&lt;/p></description></item></channel></rss>