<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Educació on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/categories/educaci%C3%B3/</link><description>Recent content in Educació on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/categories/educaci%C3%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Faronics Insight: L'Eina Definitiva per a la Gestió de l'Aula Digital</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/faronics-insight-eina-gestio-aula/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/faronics-insight-eina-gestio-aula/</guid><description>&lt;p>Recordes el teu millor professor de l&amp;rsquo;escola? I el pitjor? Potser el teu favorit tenia una habilitat especial per gestionar l&amp;rsquo;aula i captar la teva atenció, mentre que l&amp;rsquo;altre simplement&amp;hellip; no. Ara, com a docent, segur que busques ser aquella figura que inspira els seus estudiants, i amb una mica d&amp;rsquo;ajuda de la tecnologia, és més fàcil que mai!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-ti-universitats/">Protegir les xarxes universitàries: reduir els riscos de ciberatac i simplificar la gestió de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/">L&amp;rsquo;Escassetat de Talent en TI: Com l&amp;rsquo;Automatització és la Solució&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Faronics Insight&lt;/strong> està dissenyat per ajudar-te a ser el millor professor possible. Amb eines que t&amp;rsquo;ofereixen un control total i una visibilitat completa de l&amp;rsquo;aula, podràs captar i mantenir l&amp;rsquo;atenció dels estudiants, donar-los feedback a l&amp;rsquo;instant i promoure la col·laboració.&lt;/p></description></item><item><title>Com evitar el ransomware a les escoles</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-el-ransomware-a-les-escoles/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-el-ransomware-a-les-escoles/</guid><description>&lt;p>El ransomware és un malson que afecta les escoles amb més freqüència del que es pensa. Els centres educatius són objectius molt atractius perquè les seves dades són extremadament sensibles i, de vegades, les defenses són més febles del que haurien de ser. Els ciberdelinqüents s&amp;rsquo;infiltren a les seves xarxes, bloquegen arxius importants i després demanen un rescat. Aquests atacs poden posar en greu perill els estudiants i provocar un desastre financer i de reputació.&lt;/p></description></item><item><title>Protegir les xarxes universitàries: reduir els riscos de ciberatac i simplificar la gestió de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-ti-universitats/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-ti-universitats/</guid><description>&lt;p>Les universitats s&amp;rsquo;enfronten a reptes informàtics complexos, des de gestionar múltiples sales d&amp;rsquo;ordinadors i garantir un rendiment constant, fins a protegir dades confidencials i optimitzar pressupostos limitats. Sovint, els equips de TI es veuen desbordats pels freqüents problemes de programari, les amenaces de malware i les fallades de maquinari. Garantir un accés fiable i segur a la tecnologia és una tasca ingent que requereix solucions eficients.&lt;/p>
&lt;h3 id="manteniment-de-ti-optimitzat">Manteniment de TI optimitzat&lt;/h3>
&lt;p>Gestionar milers de dispositius repartits en diferents campus pot resultar extremadament difícil. &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/faronics/">Faronics Cloud Deep Freeze&lt;/a>&lt;/strong> simplifica aquesta tasca en permetre la gestió automatitzada i remota del manteniment i les actualitzacions del sistema. Programar les tasques de manteniment fora de l&amp;rsquo;horari d&amp;rsquo;oficina garanteix una interrupció mínima, la qual cosa permet al personal de TI centrar-se en projectes estratègics en lloc del manteniment rutinari.&lt;/p></description></item></channel></rss>