<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Ciberseguretat on GuardianHubX Blog – en català</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/categories/ciberseguretat/</link><description>Recent content in Ciberseguretat on GuardianHubX Blog – en català</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/ca/categories/ciberseguretat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Guia ràpida: què fer en els primers 60 minuts després d’un atac de ransomware</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250910-guia-60-minuts-atac-ransomware/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250910-guia-60-minuts-atac-ransomware/</guid><description>Descobreix quins passos seguir en els primers 60 minuts després d’un atac de ransomware per minimitzar danys i accelerar la recuperació de la teva empresa.</description></item><item><title>5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250908-errors-comuns-ciberseguretat-pimes/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250908-errors-comuns-ciberseguretat-pimes/</guid><description>Descobreix els 5 errors més comuns de ciberseguretat en pimes i com evitar-los amb bones pràctiques, formació i eines senzilles.</description></item><item><title>Què és un vector d'atac i com protegir la teva empresa</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250824-vector-atac-proteccio-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250824-vector-atac-proteccio-empresa/</guid><description>Descobreix què és un vector d&amp;#39;atac, els tipus més comuns i com protegir la teva empresa amb estratègies efectives de ciberseguretat.</description></item><item><title>Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250808-ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250808-ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/</guid><description>Descobreix els principals riscos de ciberseguretat per a pimes sense equip intern i com protegir el teu negoci amb solucions assequibles i efectives.</description></item><item><title>Aquest estiu, protegeix la teva empresa fins i tot fora de l'oficina amb Prey Project</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/estiu-proteccio-dispositius-prey/</link><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/estiu-proteccio-dispositius-prey/</guid><description>Aquest estiu, els teus dispositius corporatius estan més exposats que mai. Descobreix com protegir la teva empresa davant de pèrdues, robatoris i accessos indeguts amb Prey Project, la solució ideal per a equips mòbils.</description></item><item><title>Com evitar el robatori de comptes (ATO) a la teva empresa</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-robatori-compte-ato/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-robatori-compte-ato/</guid><description>Els atacs de robatori de comptes (ATO) són una de les amenaces més greus avui dia. Descobreix com prevenir-los amb eines tecnològiques, formació i vigilància proactiva.</description></item><item><title>Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250611-infostealers-que-son-com-operen-i-com-protegir-dades/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250611-infostealers-que-son-com-operen-i-com-protegir-dades/</guid><description>Descobreix com els infostealers roben les teves dades sense ser detectats i quines mesures pots prendre per protegir la teva empresa d&amp;#39;aquestes amenaces silencioses.</description></item><item><title>El malware de xarxa es dispara un 94%: anàlisi de l'últim informe d'amenaces de WatchGuard</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/malware-xarxa-informe-watchguard/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/malware-xarxa-informe-watchguard/</guid><description>Anàlisi de l&amp;#39;informe de WatchGuard que revela un augment del 94% en malware de xarxa i com GuardianHubX ajuda a mitigar amenaces.</description></item><item><title>La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</guid><description>Anàlisi dels principals vectors d&amp;#39;atac que afecten les empreses catalanes i espanyoles, i estratègies per enfortir la seva ciberresiliència.</description></item><item><title>Directiva NIS2 i la Nova Llei de Ciberseguretat: El que la teva Empresa ha de Saber el 2025</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/2025-02-11-directiva-nis2-nova-llei-ciberseguretat/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/2025-02-11-directiva-nis2-nova-llei-ciberseguretat/</guid><description>La Directiva NIS2 transforma el panorama de la ciberseguretat a Espanya. Descobreix a quines empreses afecta, les seves obligacions i com complir la normativa.</description></item><item><title>Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d'Evasió en Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/2025-01-27-ia-tecniques-evasio-ciberseguretat/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/2025-01-27-ia-tecniques-evasio-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En la guerra sense fi entre atacants i defensors en l&amp;rsquo;àmbit de la ciberseguretat, la intel·ligència artificial (IA) s&amp;rsquo;ha convertit en una arma de doble tall. Mentre les organitzacions la utilitzen per reforçar les seves defenses, els ciberatacants han començat a emprar-la per crear tècniques d&amp;rsquo;evasió més sofisticades que burlen fins i tot les &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">mesures de seguretat més avançades&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>A continuació, explorarem com la IA està redefinint el panorama de les amenaces cibernètiques i quins desafiaments planteja per a les tecnologies de detecció actuals.&lt;/p></description></item><item><title>Què fer si la informació de la teva empresa ha estat compromesa?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/que-fer-si-info-empresa-compromesa/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/que-fer-si-info-empresa-compromesa/</guid><description>&lt;p>Una violació de dades no només posa en risc el teu negoci, sinó també la confiança dels teus clients i empleats. Però tranquil/a, actuar amb rapidesa i de manera organitzada pot marcar la diferència. Aquí et deixo una guia pas a pas per afrontar aquest tipus d&amp;rsquo;incidents:&lt;/p>
&lt;h2 id="1-confirma-la-violació">1. Confirma la violació&lt;/h2>
&lt;p>Primer, assegura&amp;rsquo;t que l&amp;rsquo;alerta és real i no un fals positiu.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Consulta amb el teu equip de TI o de seguretat per confirmar què ha passat i fins on arriba el problema.&lt;/li>
&lt;li>Revisa les notificacions del sistema.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="2-contén-lincident">2. Contén l&amp;rsquo;incident&lt;/h2>
&lt;p>Un cop confirmada la bretxa, toca actuar ràpid per limitar els danys.&lt;/p></description></item></channel></rss>