<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Deepfakes on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/deepfakes/</link><description>Recent content in Deepfakes on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/deepfakes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tendencias emergentes en ciberamenazas para 2026 y cómo prepararse desde hoy</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</guid><description>&lt;p>La evolución del cibercrimen no se detiene. Cada año aparecen nuevas técnicas, nuevos vectores de ataque y mayores niveles de automatización. De cara a 2026, se anticipan transformaciones profundas impulsadas por la &lt;strong>Inteligencia Artificial (IA)&lt;/strong>, la hiperconectividad y la creciente presión sobre las &lt;strong>pymes&lt;/strong>, que siguen siendo el objetivo favorito por su menor nivel de protección.&lt;/p>
&lt;p>A continuación, presentamos un análisis de las tendencias más relevantes que ya empiezan a asomarse, junto con acciones prácticas para adelantarte a ellas.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberamenazas del Black Friday 2025 y lo que las empresas deben anticipar para 2026</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>Black Friday 2025&lt;/strong> se perfila como uno de los más activos en comercio electrónico y campañas digitales. Pero a la vez, será también uno de los más riesgosos desde el punto de vista de la ciberseguridad.&lt;/p>
&lt;p>Los ciberdelincuentes están utilizando nuevas tecnologías —especialmente &lt;strong>inteligencia artificial generativa&lt;/strong> y automatización avanzada— para lanzar ataques más rápidos, más convincentes y más difíciles de detectar.&lt;/p>
&lt;p>Para las empresas, protegerse ya no es opcional. Una sola brecha en plena campaña puede significar pérdidas operativas, caída de ventas, daño reputacional y fuga de clientes hacia la competencia.&lt;/p></description></item></channel></rss>