<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberseguridad-Empresarial on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/ciberseguridad-empresarial/</link><description>Recent content in Ciberseguridad-Empresarial on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/ciberseguridad-empresarial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Solo el 49 % de las empresas invierte en ciberseguridad: el riesgo silencioso que amenaza al negocio</title><link>https://guardianhubx.com/blog/solo-49-por-ciento-empresas-invierte-ciberseguridad/</link><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/solo-49-por-ciento-empresas-invierte-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>La digitalización avanza a gran velocidad. El uso de la nube, el teletrabajo y la dependencia de los datos se han convertido en la base de la actividad empresarial. Sin embargo, una cifra reciente resulta alarmante: &lt;strong>solo el 49 % de las organizaciones invierte en ciberseguridad&lt;/strong>, incluso después de haber sufrido incidentes o filtraciones de datos.&lt;/p>
&lt;p>Este dato no es solo una estadística preocupante. Es una señal clara de que muchas empresas siguen subestimando un riesgo que ya no es hipotético, sino cotidiano.&lt;/p></description></item><item><title>Tendencias emergentes en ciberamenazas para 2026 y cómo prepararse desde hoy</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</guid><description>&lt;p>La evolución del cibercrimen no se detiene. Cada año aparecen nuevas técnicas, nuevos vectores de ataque y mayores niveles de automatización. De cara a 2026, se anticipan transformaciones profundas impulsadas por la &lt;strong>Inteligencia Artificial (IA)&lt;/strong>, la hiperconectividad y la creciente presión sobre las &lt;strong>pymes&lt;/strong>, que siguen siendo el objetivo favorito por su menor nivel de protección.&lt;/p>
&lt;p>A continuación, presentamos un análisis de las tendencias más relevantes que ya empiezan a asomarse, junto con acciones prácticas para adelantarte a ellas.&lt;/p></description></item></channel></rss>