<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Ransomware on GuardianHubX Blog</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tags/ransomware/</link><description>Recent content in Ransomware on GuardianHubX Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/tags/ransomware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</guid><description>Análisis de los principales vectores de ataque que afectan a las empresas españolas y estrategias para fortalecer su ciberresiliencia.</description></item><item><title>Cómo la IA Está Revolucionando las Técnicas de Evasión en Ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/2025-01-27-ia-tecnicas-evasion-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/2025-01-27-ia-tecnicas-evasion-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>En la guerra sin fin entre atacantes y defensores en el ámbito de la ciberseguridad, la inteligencia artificial (IA) se ha convertido en un arma de doble filo. Mientras las organizaciones la utilizan para reforzar sus defensas, los ciberatacantes han comenzado a emplearla para crear técnicas de evasión más sofisticadas que burlan incluso las &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">medidas de seguridad más avanzadas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>A continuación, exploraremos cómo la IA está redefiniendo el panorama de las amenazas cibernéticas y qué desafíos plantea para las tecnologías de detección actuales.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo evitar el ransomware en las escuelas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-evitar-el-ransomware-en-las-escuelas/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-evitar-el-ransomware-en-las-escuelas/</guid><description>&lt;p>El ransomware es una pesadilla que azota a las escuelas con más frecuencia de lo que se cree. Los centros educativos son objetivos muy atractivos porque sus datos son sumamente sensibles y, a veces, las defensas son más débiles de lo que deberían. Los ciberdelincuentes se infiltran en sus redes, bloquean archivos importantes y luego piden un rescate. Estos ataques pueden poner en grave peligro a los estudiantes y provocar un desastre financiero y de reputación.&lt;/p></description></item><item><title>Guía rápida para entender los términos clave en ataques de ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>En el mundo digital, cada día escuchamos más sobre ciberataques y ciberseguridad. Con la creciente cantidad de información, es importante estar familiarizado con los términos clave. En esta guía de GuardianHubX, exploraremos algunos de los conceptos más importantes para entender las amenazas y cómo protegernos.&lt;/p>
&lt;h2 id="1-ciberataque">1. Ciberataque&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">ciberataque&lt;/a> es cualquier intento malicioso de acceder, dañar o interrumpir sistemas de información, redes o dispositivos. Estos ataques pueden tener como objetivo la obtención de datos confidenciales, la interrupción de operaciones o la extorsión.&lt;/p></description></item><item><title>¿Cómo puedo proteger mi red de ataques de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/</guid><description>&lt;p>El ransomware está empeorando. Para cualquier alto directivo, es uno de los mayores riesgos que existen. Este tipo de software malicioso le impide acceder a sus datos o sistemas hasta que pague un rescate. Puede paralizar empresas, escuelas y hospitales. Dado que los ciberdelincuentes se vuelven más inteligentes y los ataques son cada vez más frecuentes, es crucial implementar medidas de seguridad sólidas.&lt;/p>
&lt;h3 id="el-creciente-peligro-del-ransomware">El Creciente Peligro del Ransomware&lt;/h3>
&lt;p>Los ataques de ransomware están aumentando, en parte debido al auge de las criptomonedas, que permiten a los delincuentes exigir pagos anónimos. La IA ha empeorado las cosas, porque ahora es mucho más fácil atacar a escala y engañar a los empleados. Los recientes ataques de alto perfil a servicios esenciales y grandes empresas muestran lo dañino que puede ser el ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Los datos que demuestran el riesgo real de ciberataques en empresas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/</guid><description>&lt;p>Cada vez leemos más noticias sobre ciberataques en empresas y organismos públicos. Están a la orden del día. Sin embargo, gran parte de los ataques a empresas privadas no salen a la luz. Aun así, gracias a estudios e informes recientes, hay datos reales que ayudan a comprender la magnitud del problema y la urgencia de contar con un partner como GuardianHubX para evitar formar parte de estas estadísticas.&lt;/p>
&lt;h2 id="el-50-de-las-pymes-españolas-sufren-ataques-cada-año">El 50% de las PYMES españolas sufren ataques cada año&lt;/h2>
&lt;p>Este dato es alarmante y refleja que las pequeñas y medianas empresas son un objetivo principal. Los ciberdelincuentes saben que a menudo cuentan con menos recursos de seguridad, lo que las convierte en un blanco fácil. Protegerse es más asequible de lo que se piensa, con soluciones escalables diseñadas como un primer paso hacia la seguridad, como nuestro paquete &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/lightcore/">LightCore&lt;/a>&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</guid><description>&lt;p>Con las fiestas navideñas a la vuelta de la esquina, es hora de empezar a pensar en algo más que los regalos y turrones. Es necesario asegurarse de que tu empresa esté protegida de la creciente amenaza de ciberataques durante este periodo festivo. En esta entrada, veremos las ciberamenazas más comunes y te daremos consejos prácticos para mantener tu seguridad y disfrutar de unas vacaciones tranquilas.&lt;/p>
&lt;h3 id="ciberamenazas-habituales-durante-las-navidades">Ciberamenazas Habituales durante las Navidades&lt;/h3>
&lt;p>Las fiestas navideñas traen consigo un aumento de las compras por Internet y la actividad en redes sociales. Desgraciadamente, esto también significa un aumento de ciberamenazas como el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/">&lt;strong>phishing&lt;/strong>&lt;/a> y el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">&lt;strong>ransomware&lt;/strong>&lt;/a>. Los hackers saben que las empresas pueden ser más vulnerables cuando el personal está distraído o de vacaciones. Es crucial mantenerse alerta y formar a los empleados sobre estos riesgos.&lt;/p></description></item><item><title>La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</guid><description>Descubre cómo una plataforma de gestión centralizada como la de GuardianHubX responde a los desafíos de eficiencia, seguridad y optimización de recursos de los CIOs y CTOs.</description></item></channel></rss>