<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Ciberseguridad on GuardianHubX Blog</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tags/ciberseguridad/</link><description>Recent content in Ciberseguridad on GuardianHubX Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/tags/ciberseguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Seguridad móvil corporativa: protege el smartphone de tu negocio</title><link>https://guardianhubx.com/blog/20251021-mdm-seguridad-movil-corporativa-protege-smartphone-negocio/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/20251021-mdm-seguridad-movil-corporativa-protege-smartphone-negocio/</guid><description>Descubre cómo proteger los smartphones que usas para trabajar con MDM y buenas prácticas de seguridad móvil. Imprescindible para pymes y autónomos.</description></item><item><title>Seguridad para dispositivos IoT en empresas pequeñas: riesgos y cómo mitigarlos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</guid><description>Descubre los riesgos de los dispositivos IoT en pequeñas empresas (contraseñas débiles, falta de actualizaciones) y aprende cómo mitigarlos eficazmente.</description></item><item><title>Guía rápida: qué hacer en los primeros 60 minutos tras un ataque de ransomware</title><link>https://guardianhubx.com/blog/20250910-guia-60-minutos-ataque-ransomware/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/20250910-guia-60-minutos-ataque-ransomware/</guid><description>Descubre qué pasos seguir en los primeros 60 minutos tras un ataque de ransomware para minimizar daños y acelerar la recuperación de tu empresa.</description></item><item><title>5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/20250908-errores-comunes-ciberseguridad-pymes/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/20250908-errores-comunes-ciberseguridad-pymes/</guid><description>Descubre los 5 errores más comunes de ciberseguridad en pymes y cómo evitarlos con buenas prácticas, formación y herramientas sencillas.</description></item><item><title>¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</guid><description>Descubre qué es un vector de ataque, los tipos más comunes y cómo proteger tu empresa con estrategias efectivas de ciberseguridad.</description></item><item><title>Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/20250808-ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/20250808-ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>Descubre los principales riesgos de ciberseguridad para pymes sin equipo interno y cómo proteger tu negocio con soluciones asequibles y efectivas.</description></item><item><title>Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</guid><description>La toma de control de cuentas (ATO) es una de las amenazas más críticas para cualquier empresa. Descubre cómo prevenir este tipo de ataques con soluciones tecnológicas, formación y vigilancia proactiva.</description></item><item><title>Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</guid><description>Descubre cómo los infostealers roban tus datos sin ser detectados y qué medidas puedes tomar para proteger tu empresa frente a estas amenazas silenciosas.</description></item><item><title>El malware de red se dispara un 94%: análisis del último informe de amenazas de WatchGuard</title><link>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</guid><description>Análisis del informe de WatchGuard que revela un aumento del 94 % en malware de red y cómo GuardianHubX ayuda a mitigar amenazas.</description></item><item><title>La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</guid><description>Análisis de los principales vectores de ataque que afectan a las empresas españolas y estrategias para fortalecer su ciberresiliencia.</description></item><item><title>Directiva NIS2 y la Nueva Ley de Ciberseguridad: Lo que tu Empresa Debe Saber en 2025</title><link>https://guardianhubx.com/blog/2025-02-11-directiva-nis2-nueva-ley-ciberseguridad/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/2025-02-11-directiva-nis2-nueva-ley-ciberseguridad/</guid><description>La Directiva NIS2 transforma el panorama de la ciberseguridad en España. Descubre a qué empresas afecta, sus obligaciones y cómo cumplir la normativa.</description></item><item><title>¿Qué hacer si la información de tu empresa ha sido comprometida?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/que-hacer-si-info-empresa-comprometida/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/que-hacer-si-info-empresa-comprometida/</guid><description>&lt;p>Una violación de datos no solo pone en riesgo tu negocio, sino también la confianza de tus clientes y empleados. Pero tranquilo/a, actuar con rapidez y de forma organizada puede marcar la diferencia. Aquí te dejo una guía paso a paso para afrontar este tipo de incidentes:&lt;/p>
&lt;h2 id="1-confirma-la-violación">1. Confirma la violación&lt;/h2>
&lt;p>Primero, asegúrate de que la alerta es real y no un falso positivo.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Consulta con tu equipo de TI o de seguridad para confirmar qué ha ocurrido y hasta dónde llega el problema.&lt;/li>
&lt;li>Revisa las notificaciones del sistema.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="2-contén-el-incidente">2. Contén el incidente&lt;/h2>
&lt;p>Una vez confirmada la brecha, toca actuar rápido para limitar los daños.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo evitar el ransomware en las escuelas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-evitar-el-ransomware-en-las-escuelas/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-evitar-el-ransomware-en-las-escuelas/</guid><description>&lt;p>El ransomware es una pesadilla que azota a las escuelas con más frecuencia de lo que se cree. Los centros educativos son objetivos muy atractivos porque sus datos son sumamente sensibles y, a veces, las defensas son más débiles de lo que deberían. Los ciberdelincuentes se infiltran en sus redes, bloquean archivos importantes y luego piden un rescate. Estos ataques pueden poner en grave peligro a los estudiantes y provocar un desastre financiero y de reputación.&lt;/p></description></item><item><title>La Importancia de Tener las Licencias de Software Actualizadas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</guid><description>&lt;p>En un mundo empresarial cada vez más digitalizado, el software es el engranaje invisible que mantiene en marcha la maquinaria corporativa. Sin embargo, muchas empresas subestiman la importancia de mantener las licencias de sus aplicaciones actualizadas, lo que no solo puede afectar su operatividad y seguridad, sino que también puede acarrear serias consecuencias legales.&lt;/p>
&lt;h2 id="por-qué-es-crucial-mantener-las-licencias-actualizadas">¿Por Qué Es Crucial Mantener las Licencias Actualizadas?&lt;/h2>
&lt;p>Las licencias de software son la garantía de que tu empresa está utilizando las aplicaciones de manera legal y segura. Aquí te explicamos por qué es vital tenerlas al día:&lt;/p></description></item><item><title>¿Cómo puedo proteger mi red de ataques de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/</guid><description>&lt;p>El ransomware está empeorando. Para cualquier alto directivo, es uno de los mayores riesgos que existen. Este tipo de software malicioso le impide acceder a sus datos o sistemas hasta que pague un rescate. Puede paralizar empresas, escuelas y hospitales. Dado que los ciberdelincuentes se vuelven más inteligentes y los ataques son cada vez más frecuentes, es crucial implementar medidas de seguridad sólidas.&lt;/p>
&lt;h3 id="el-creciente-peligro-del-ransomware">El Creciente Peligro del Ransomware&lt;/h3>
&lt;p>Los ataques de ransomware están aumentando, en parte debido al auge de las criptomonedas, que permiten a los delincuentes exigir pagos anónimos. La IA ha empeorado las cosas, porque ahora es mucho más fácil atacar a escala y engañar a los empleados. Los recientes ataques de alto perfil a servicios esenciales y grandes empresas muestran lo dañino que puede ser el ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Proteger las redes universitarias: reducir los riesgos de ciberataque y simplificar la gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/</guid><description>&lt;p>Las universidades se enfrentan a retos informáticos complejos, desde gestionar múltiples salas de ordenadores y garantizar un rendimiento constante, hasta proteger datos confidenciales y optimizar presupuestos limitados. A menudo, los equipos de TI se ven desbordados por los frecuentes problemas de software, las amenazas de malware y los fallos de hardware. Garantizar un acceso fiable y seguro a la tecnología es una tarea ingente que requiere soluciones eficientes.&lt;/p>
&lt;h3 id="mantenimiento-de-ti-optimizado">Mantenimiento de TI optimizado&lt;/h3>
&lt;p>Gestionar miles de dispositivos repartidos en diferentes campus puede resultar extremadamente difícil. &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/faronics/">Faronics Cloud Deep Freeze&lt;/a>&lt;/strong> simplifica esta tarea al permitir la gestión automatizada y remota del mantenimiento y las actualizaciones del sistema. Programar las tareas de mantenimiento fuera del horario de oficina garantiza una interrupción mínima, lo que permite al personal de TI centrarse en proyectos estratégicos en lugar del mantenimiento rutinario.&lt;/p></description></item><item><title>Ventajas de utilizar una consola en la nube para la gestión centralizada de IT</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</guid><description>La gestión centralizada de TI a través de una consola en la nube se ha convertido en una solución eficiente para mejorar la infraestructura tecnológica.</description></item><item><title>Los datos que demuestran el riesgo real de ciberataques en empresas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/</guid><description>&lt;p>Cada vez leemos más noticias sobre ciberataques en empresas y organismos públicos. Están a la orden del día. Sin embargo, gran parte de los ataques a empresas privadas no salen a la luz. Aun así, gracias a estudios e informes recientes, hay datos reales que ayudan a comprender la magnitud del problema y la urgencia de contar con un partner como GuardianHubX para evitar formar parte de estas estadísticas.&lt;/p>
&lt;h2 id="el-50-de-las-pymes-españolas-sufren-ataques-cada-año">El 50% de las PYMES españolas sufren ataques cada año&lt;/h2>
&lt;p>Este dato es alarmante y refleja que las pequeñas y medianas empresas son un objetivo principal. Los ciberdelincuentes saben que a menudo cuentan con menos recursos de seguridad, lo que las convierte en un blanco fácil. Protegerse es más asequible de lo que se piensa, con soluciones escalables diseñadas como un primer paso hacia la seguridad, como nuestro paquete &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/lightcore/">LightCore&lt;/a>&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</guid><description>&lt;p>Con las fiestas navideñas a la vuelta de la esquina, es hora de empezar a pensar en algo más que los regalos y turrones. Es necesario asegurarse de que tu empresa esté protegida de la creciente amenaza de ciberataques durante este periodo festivo. En esta entrada, veremos las ciberamenazas más comunes y te daremos consejos prácticos para mantener tu seguridad y disfrutar de unas vacaciones tranquilas.&lt;/p>
&lt;h3 id="ciberamenazas-habituales-durante-las-navidades">Ciberamenazas Habituales durante las Navidades&lt;/h3>
&lt;p>Las fiestas navideñas traen consigo un aumento de las compras por Internet y la actividad en redes sociales. Desgraciadamente, esto también significa un aumento de ciberamenazas como el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/">&lt;strong>phishing&lt;/strong>&lt;/a> y el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">&lt;strong>ransomware&lt;/strong>&lt;/a>. Los hackers saben que las empresas pueden ser más vulnerables cuando el personal está distraído o de vacaciones. Es crucial mantenerse alerta y formar a los empleados sobre estos riesgos.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo mejorar la seguridad de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:12:15 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/</guid><description>Guía práctica para pequeñas y medianas empresas para reforzar su seguridad informática frente a ciberamenazas actuales.</description></item><item><title>Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</guid><description>Descubre la importancia de la gestión remota de parches y cómo puede ayudarte a automatizar actualizaciones, mejorar la seguridad y ahorrar tiempo.</description></item><item><title>10 problemas generados por la falta de mantenimiento informático</title><link>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</guid><description>Descubre los 10 principales problemas y consecuencias derivados de una falta de mantenimiento informático en tu empresa, desde la pérdida de datos hasta los costes ocultos.</description></item><item><title>Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</guid><description>Exploramos qué es el software de Gestión de Dispositivos Unificados (UEM), por qué es esencial y cómo puede beneficiar a tu empresa.</description></item><item><title>¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/</guid><description>Aclaramos las diferencias clave entre Remote Desktop Management (RDM) y Remote Monitoring and Management (RMM) para la gestión de TI.</description></item><item><title>La Escasez de Talento en TI: Cómo la Automatización es la Solución</title><link>https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/</guid><description>La escasez de perfiles técnicos de soporte es un desafío para los CIOs. Descubre cómo las herramientas de gestión automática pueden ser la solución.</description></item><item><title>La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</guid><description>Descubre cómo una plataforma de gestión centralizada como la de GuardianHubX responde a los desafíos de eficiencia, seguridad y optimización de recursos de los CIOs y CTOs.</description></item></channel></rss>