<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Seguretat on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/seguretat/</link><description>Recent content in Seguretat on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/seguretat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Què fer si la informació de la teva empresa ha estat compromesa?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/que-fer-si-info-empresa-compromesa/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/que-fer-si-info-empresa-compromesa/</guid><description>&lt;p>Una violació de dades no només posa en risc el teu negoci, sinó també la confiança dels teus clients i empleats. Però tranquil/a, actuar amb rapidesa i de manera organitzada pot marcar la diferència. Aquí et deixo una guia pas a pas per afrontar aquest tipus d&amp;rsquo;incidents:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-millorar-la-seguretat-de-ti/">Com millorar la seguretat de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/">L&amp;rsquo;Escassetat de Talent en TI: Com l&amp;rsquo;Automatització és la Solució&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-confirma-la-violació">1. Confirma la violació&lt;/h2>
&lt;p>Primer, assegura&amp;rsquo;t que l&amp;rsquo;alerta és real i no un fals positiu.&lt;/p></description></item><item><title>Com millorar la seguretat de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-millorar-la-seguretat-de-ti/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:12:15 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-millorar-la-seguretat-de-ti/</guid><description>&lt;p>La ciberseguretat ha deixat de ser una paraula de moda i s&amp;rsquo;ha convertit en una necessitat per a empreses de totes les mides. Tant si es tracta d&amp;rsquo;una petita startup com d&amp;rsquo;una mitjana empresa, protegir les preuades dades de les ciberamenaces hauria de ser una prioritat absoluta. Però, per on començar? Aprofundim en el món de la ciberseguretat i explorem algunes solucions pràctiques.&lt;/p>
&lt;h2 id="entendre-la-ciberseguretat-i-la-seva-importància">Entendre la ciberseguretat i la seva importància&lt;/h2>
&lt;p>En termes simples, la ciberseguretat es refereix a les mesures adoptades per protegir les dades i sistemes informàtics d&amp;rsquo;accessos no autoritzats, danys o robatoris. Un sol ciberatac pot tenir conseqüències devastadores, des de pèrdues financeres fins a danys a la reputació, especialment per a les PIMES. La inversió en mesures sòlides de ciberseguretat pot mitigar els riscos i garantir la pervivència de l&amp;rsquo;empresa.&lt;/p></description></item></channel></rss>