<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inteligencia-Artificial on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/inteligencia-artificial/</link><description>Recent content in Inteligencia-Artificial on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/inteligencia-artificial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lo que está por llegar con la IA: Anuncios, confianza y un nuevo reto en ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>Durante años, ChatGPT ha sido percibido como una herramienta neutral: un asistente inteligente, sin intereses comerciales visibles y con un acceso gratuito que aceleró la adopción masiva de la tecnología. Ese modelo empieza ahora a cambiar.&lt;/p>
&lt;p>La introducción de anuncios no es solo una decisión económica: &lt;strong>marca el inicio de una nueva etapa donde la IA, la publicidad y la ciberseguridad convergen&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>OpenAI ha comenzado a probar publicidad en ChatGPT, un movimiento que, aunque limitado por ahora, abre preguntas profundas sobre confianza, privacidad y seguridad digital. Ya hemos visto cómo la IA puede usar &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/">técnicas de evasión en ciberseguridad&lt;/a>; añadir un componente publicitario suma una nueva capa de complejidad.&lt;/p></description></item><item><title>Por qué estas rebajas deberías protegerte más que nunca si compras online</title><link>https://guardianhubx.com/blog/rebajas-online-proteccion-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/rebajas-online-proteccion-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>Las rebajas ya no ocurren solo en tiendas físicas. Hoy, el mayor centro comercial del mundo es tu móvil. Y precisamente por eso, también se ha convertido en el principal objetivo de los ciberdelincuentes.&lt;/p>
&lt;p>Cada periodo de descuentos —rebajas de verano, &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/">Black Friday&lt;/a>, Navidad— repite el mismo patrón: a más compras online, más fraude digital. Pero este año el riesgo es mayor que nunca.&lt;/p>
&lt;h2 id="las-rebajas-son-el-escenario-perfecto-para-el-fraude">Las rebajas son el escenario perfecto para el fraude&lt;/h2>
&lt;p>Cuando buscamos ofertas, nuestro cerebro entra en modo urgencia. Un descuento elevado reduce nuestra capacidad crítica y acelera la toma de decisiones. Eso es exactamente lo que explotan los atacantes mediante diversos &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">vectores de ataque&lt;/a> diseñados para engañarnos.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguridad 2026: Por qué tu checklist de fin de año ya no sirve (y qué hacer al respecto)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/</guid><description>&lt;p>El cierre de año siempre trae consigo la clásica lista de tareas: presupuestos, cenas de empresa y, por supuesto, la revisión de sistemas.&lt;/p>
&lt;p>Pero vamos a ser claros: &lt;strong>este 2025 es diferente&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Si eres de los que adoran ir marcando casillas en una lista tradicional, tenemos un artículo perfecto para ti sobre &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/">cómo auditar tu empresa antes de fin de año&lt;/a>. Puedes ir allí, leerlo y dormir tranquila.&lt;/p>
&lt;p>Pero si sospechas que seguir aplicando las mismas medidas de seguridad que en 2024 es dejar la puerta abierta a un desastre, &lt;strong>quédate aquí&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Tendencias emergentes en ciberamenazas para 2026 y cómo prepararse desde hoy</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</guid><description>&lt;p>La evolución del cibercrimen no se detiene. Cada año aparecen nuevas técnicas, nuevos vectores de ataque y mayores niveles de automatización. De cara a 2026, se anticipan transformaciones profundas impulsadas por la &lt;strong>Inteligencia Artificial (IA)&lt;/strong>, la hiperconectividad y la creciente presión sobre las &lt;strong>pymes&lt;/strong>, que siguen siendo el objetivo favorito por su menor nivel de protección.&lt;/p>
&lt;p>A continuación, presentamos un análisis de las tendencias más relevantes que ya empiezan a asomarse, junto con acciones prácticas para adelantarte a ellas.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberamenazas del Black Friday 2025 y lo que las empresas deben anticipar para 2026</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>Black Friday 2025&lt;/strong> se perfila como uno de los más activos en comercio electrónico y campañas digitales. Pero a la vez, será también uno de los más riesgosos desde el punto de vista de la ciberseguridad.&lt;/p>
&lt;p>Los ciberdelincuentes están utilizando nuevas tecnologías —especialmente &lt;strong>inteligencia artificial generativa&lt;/strong> y automatización avanzada— para lanzar ataques más rápidos, más convincentes y más difíciles de detectar.&lt;/p>
&lt;p>Para las empresas, protegerse ya no es opcional. Una sola brecha en plena campaña puede significar pérdidas operativas, caída de ventas, daño reputacional y fuga de clientes hacia la competencia.&lt;/p></description></item><item><title>Cómo la IA Está Revolucionando las Técnicas de Evasión en Ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>En la guerra sin fin entre atacantes y defensores en el ámbito de la ciberseguridad, la inteligencia artificial (IA) se ha convertido en un arma de doble filo. Mientras las organizaciones la utilizan para reforzar sus defensas, los ciberatacantes han comenzado a emplearla para crear técnicas de evasión más sofisticadas que burlan incluso las &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">medidas de seguridad más avanzadas&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/">Guía rápida para entender los términos clave en ataques de ciberseguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/">La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuación, exploraremos cómo la IA está redefiniendo el panorama de las amenazas cibernéticas y qué desafíos plantea para las tecnologías de detección actuales.&lt;/p></description></item><item><title>Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</guid><description>&lt;p>La rápida evolución de la tecnología y la creciente diversidad de dispositivos utilizados en el entorno empresarial han llevado a una mayor complejidad en su gestión. Para abordar este desafío, las organizaciones están recurriendo cada vez más al Software de Gestión de Dispositivos Unificados (UEM). En este artículo, exploraremos qué es el UEM, por qué es esencial y cómo puede beneficiar a las empresas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/">¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="qué-es-el-uem">¿Qué es el UEM?&lt;/h2>
&lt;p>El UEM es un enfoque integral para administrar una variedad de dispositivos —desde ordenadores de escritorio y portátiles hasta teléfonos inteligentes y tabletas— de manera unificada. A través de una única plataforma de gestión, las empresas pueden supervisar, asegurar y administrar todos sus dispositivos, independientemente del sistema operativo o la ubicación. Esta es la base de nuestros paquetes de seguridad, que se gestionan desde una única y potente consola en la nube.&lt;/p></description></item></channel></rss>