<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberresiliencia on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/ciberresiliencia/</link><description>Recent content in Ciberresiliencia on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/ciberresiliencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</guid><description>&lt;p>En los últimos meses, las empresas españolas han sido blanco de ciberataques cada vez más sofisticados, evidenciando la vulnerabilidad de múltiples sectores ante las amenazas digitales. Estos incidentes han comprometido datos sensibles, interrumpido operaciones críticas y generado un impacto económico significativo. A pesar de los esfuerzos por reforzar la seguridad, los ciberdelincuentes continúan explotando vulnerabilidades en infraestructuras tecnológicas y cadenas de suministro.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/">Guía rápida para entender los términos clave en ataques de ciberseguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/">Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aunque la mayoría de los líderes de TI en España considera que la seguridad de sus empresas es sólida, el incremento de ciberataques demuestra que esta confianza no siempre se alinea con la realidad. Este panorama refuerza la necesidad de adoptar un enfoque más proactivo y contar con un partner experto en &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">ciberseguridad&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Guía rápida para entender los términos clave en ataques de ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>En el mundo digital, cada día escuchamos más sobre ciberataques y ciberseguridad. Con la creciente cantidad de información, es importante estar familiarizado con los términos clave. El &lt;a href="https://www.nist.gov/cyberframework">Marco de Ciberseguridad del NIST&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;} proporciona estándares reconocidos mundialmente para estos términos. En esta guía de GuardianHubX, exploraremos algunos de los conceptos más importantes para entender las amenazas y cómo protegernos.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/">La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/">Cómo la IA Está Revolucionando las Técnicas de Evasión en Ciberseguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-ciberataque">1. Ciberataque&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">ciberataque&lt;/a> es cualquier intento malicioso de acceder, dañar o interrumpir sistemas de información, redes o dispositivos. Estos ataques pueden tener como objetivo la obtención de datos confidenciales, la interrupción de operaciones o la extorsión.&lt;/p></description></item></channel></rss>