<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fraude-Del-Ceo on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/fraude-del-ceo/</link><description>Recent content in Fraude-Del-Ceo on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/fraude-del-ceo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lo mejor de 2025 en Ciberseguridad: Guía esencial para empezar el año blindado</title><link>https://guardianhubx.com/blog/resumen-ciberseguridad-2025-lo-mejor/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/resumen-ciberseguridad-2025-lo-mejor/</guid><description>&lt;p>¡Feliz 2026! 🎉&lt;/p>
&lt;p>Si estás leyendo esto, has sobrevivido a otro año de transformación digital vertiginosa. 2025 ha sido el año en que la &lt;strong>Inteligencia Artificial&lt;/strong> dejó de ser una curiosidad para convertirse en un arma de doble filo, y en el que amenazas como el &lt;em>Fraude del CEO&lt;/em> pusieron en jaque a miles de empresas.&lt;/p>
&lt;p>En &lt;strong>GuardianHubX&lt;/strong> hemos estado a tu lado analizando cada riesgo. Para que empieces este nuevo ciclo con el pie derecho, hemos recopilado nuestros &lt;strong>artículos esenciales de 2025&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Las ciberestafas más comunes que afectan a autónomos y pymes: cómo evitarlas cuando el CEO es el objetivo</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberestafas-ceo-autonomos-pymes/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberestafas-ceo-autonomos-pymes/</guid><description>&lt;p>En los últimos años, los ataques de ciberseguridad dirigidos a CEOs, fundadores y directivos de pequeñas empresas han aumentado de forma significativa.&lt;/p>
&lt;p>Los delincuentes saben que, en una pime o en un negocio gestionado por un autónomo, el CEO es quien concentra el poder de decisión, las autorizaciones de pago y la información crítica. Por eso, se han convertido en el blanco favorito de fraudes diseñados específicamente para manipular o suplantar a la dirección.&lt;/p></description></item></channel></rss>