<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Ciberseguridad on GuardianHubX Blog</title><link>https://guardianhubx.com/blog/categories/ciberseguridad/</link><description>Recent content in Ciberseguridad on GuardianHubX Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/categories/ciberseguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¡Alerta! Los captchas falsos están instalando virus en tu dispositivo y podrías ni darte cuenta</title><link>https://guardianhubx.com/blog/captchas-falsos-malware-ingenieria-social/</link><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/captchas-falsos-malware-ingenieria-social/</guid><description>Cuidado con el &amp;#39;No soy un robot&amp;#39;. Los captchas falsos son la nueva trampa para instalar virus. Ante la duda, usa GuardianRadar para verificarlo al instante.</description></item><item><title>¿Han hackeado a una empresa con tus datos? Estos son tus derechos (y casi nadie te los explica)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/derechos-usuario-hackeo-empresa-datos/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/derechos-usuario-hackeo-empresa-datos/</guid><description>¿Tus datos se han filtrado tras un ciberataque? Descubre tus derechos legales, cómo reclamar ante la negligencia empresarial y cómo proteger tu identidad.</description></item><item><title>Lo que está por llegar con la IA: Anuncios, confianza y un nuevo reto en ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</guid><description>La llegada de anuncios a ChatGPT marca el fin de su neutralidad. Analizamos cómo la publicidad en IA crea una nueva superficie de ataque para las empresas.</description></item><item><title>¿Cuánto cuestan realmente los ciberataques? El impacto económico de las amenazas digitales</title><link>https://guardianhubx.com/blog/coste-economico-ciberataques-impacto-empresas/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/coste-economico-ciberataques-impacto-empresas/</guid><description>Descubre el coste real de los ciberataques en 2026. Del impacto de 10,5 billones de dólares globales al nuevo servicio GuardianRadar para la protección de PYMES.</description></item><item><title>Seguridad en la nube para pymes: riesgos, mitos y soluciones prácticas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-nube-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-nube-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>Análisis de los riesgos reales de la nube para pymes, desmintiendo mitos comunes y ofreciendo una guía práctica de seguridad cloud.</description></item><item><title>Por qué estas rebajas deberías protegerte más que nunca si compras online</title><link>https://guardianhubx.com/blog/rebajas-online-proteccion-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/rebajas-online-proteccion-ciberseguridad/</guid><description>En 2026, las rebajas online son el principal objetivo de los ciberdelincuentes. Descubre cómo la IA ha sofisticado las estafas y cómo proteger tu identidad digital.</description></item><item><title>Guía de primeros pasos en ciberseguridad para un autónomo que empieza desde cero</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</guid><description>Guía esencial de ciberseguridad para nuevos autónomos: protege tus dispositivos, contraseñas y datos de clientes desde el primer día.</description></item><item><title>Lo mejor de 2025 en Ciberseguridad: Guía esencial para empezar el año blindado</title><link>https://guardianhubx.com/blog/resumen-ciberseguridad-2025-lo-mejor/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/resumen-ciberseguridad-2025-lo-mejor/</guid><description>Repasamos los artículos más leídos y críticos de 2025 en GuardianHubX: desde los Infostealers y el Fraude del CEO hasta la nueva era de la IA.</description></item><item><title>Ciberseguridad 2026: Por qué tu checklist de fin de año ya no sirve (y qué hacer al respecto)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/</guid><description>Olvídate de los propósitos de año nuevo. La &amp;#39;Economía de la Amenaza Agéntica&amp;#39; cambia las reglas del juego. Descubre los 5 pilares para sobrevivir a 2026.</description></item><item><title>Las ciberestafas más comunes que afectan a autónomos y pymes: cómo evitarlas cuando el CEO es el objetivo</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberestafas-ceo-autonomos-pymes/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberestafas-ceo-autonomos-pymes/</guid><description>Guía para detectar y evitar el Fraude del CEO y otras estafas dirigidas a directivos de pymes y autónomos. Protege tu capacidad de decisión.</description></item><item><title>Tendencias emergentes en ciberamenazas para 2026 y cómo prepararse desde hoy</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</guid><description>Análisis de las 10 tendencias de ciberseguridad que definirán 2026 (IA, Deepfakes, RaaS) y guía práctica para que las pymes se protejan desde hoy.</description></item><item><title>Cómo checkear la ciberseguridad de tu empresa antes de finalizar el año: guía práctica para pymes</title><link>https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/</guid><description>Lista de comprobación esencial para pymes: revisa accesos, contraseñas, backups y vulnerabilidades antes de cerrar el año y planifica un 2026 seguro.</description></item><item><title>Ciberamenazas del Black Friday 2025 y lo que las empresas deben anticipar para 2026</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</guid><description>Análisis completo de las ciberamenazas del Black Friday 2025 y las tendencias tecnológicas que definirán la seguridad empresarial en 2026.</description></item><item><title>Seguridad móvil corporativa: protege el smartphone de tu negocio</title><link>https://guardianhubx.com/blog/mdm-seguridad-movil-corporativa/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/mdm-seguridad-movil-corporativa/</guid><description>Descubre cómo proteger los smartphones que usas para trabajar con MDM y buenas prácticas de seguridad móvil. Imprescindible para pymes y autónomos.</description></item><item><title>Seguridad para dispositivos IoT en empresas pequeñas: riesgos y cómo mitigarlos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</guid><description>Descubre los riesgos de los dispositivos IoT en pequeñas empresas (contraseñas débiles, falta de actualizaciones) y aprende cómo mitigarlos eficazmente.</description></item><item><title>Guía rápida: qué hacer en los primeros 60 minutos tras un ataque de ransomware</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minutos-ataque-ransomware/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minutos-ataque-ransomware/</guid><description>Descubre qué pasos seguir en los primeros 60 minutos tras un ataque de ransomware para minimizar daños y acelerar la recuperación de tu empresa.</description></item><item><title>5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/</guid><description>Descubre los 5 errores más comunes de ciberseguridad en pymes y cómo evitarlos con buenas prácticas, formación y herramientas sencillas.</description></item><item><title>¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</guid><description>Descubre qué es un vector de ataque, los tipos más comunes y cómo proteger tu empresa con estrategias efectivas de ciberseguridad.</description></item><item><title>Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>Descubre los principales riesgos de ciberseguridad para pymes sin equipo interno y cómo proteger tu negocio con soluciones asequibles y efectivas.</description></item><item><title>Este verano, protege tu empresa incluso fuera de la oficina con Prey Project</title><link>https://guardianhubx.com/blog/verano-proteccion-dispositivos-prey/</link><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/verano-proteccion-dispositivos-prey/</guid><description>Este verano, tus dispositivos corporativos están más expuestos que nunca. Descubre cómo proteger tu empresa ante pérdidas, robos y accesos indebidos con Prey Project, la solución ideal para equipos móviles.</description></item><item><title>Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</guid><description>La toma de control de cuentas (ATO) es una de las amenazas más críticas para cualquier empresa. Descubre cómo prevenir este tipo de ataques con soluciones tecnológicas, formación y vigilancia proactiva.</description></item><item><title>Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</guid><description>Descubre cómo los infostealers roban tus datos sin ser detectados y qué medidas puedes tomar para proteger tu empresa frente a estas amenazas silenciosas.</description></item><item><title>El malware de red se dispara un 94%: análisis del último informe de amenazas de WatchGuard</title><link>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</guid><description>Análisis del informe de WatchGuard que revela un aumento del 94 % en malware de red y cómo GuardianHubX ayuda a mitigar amenazas.</description></item><item><title>La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</guid><description>Análisis de los principales vectores de ataque que afectan a las empresas españolas y estrategias para fortalecer su ciberresiliencia.</description></item><item><title>Directiva NIS2 y la Nueva Ley de Ciberseguridad: Lo que tu Empresa Debe Saber en 2025</title><link>https://guardianhubx.com/blog/nueva-ley-de-ciberseguridad-lo-que-las-empresas-deben-saber-en-2025/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/nueva-ley-de-ciberseguridad-lo-que-las-empresas-deben-saber-en-2025/</guid><description>La Directiva NIS2 transforma el panorama de la ciberseguridad en España. Descubre a qué empresas afecta, sus obligaciones y cómo cumplir la normativa.</description></item><item><title>Cómo la IA Está Revolucionando las Técnicas de Evasión en Ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/</guid><description>Cómo la IA revoluciona técnicas de evasión en ciberseguridad. Amenazas emergentes y defensas contra ataques inteligentes 2025.</description></item><item><title>¿Qué hacer si la información de tu empresa ha sido comprometida?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/que-hacer-si-info-empresa-comprometida/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/que-hacer-si-info-empresa-comprometida/</guid><description>Qué hacer si tu empresa ha sido hackeada. Plan de acción, notificación de usuarios, recuperación de datos y prevención futura.</description></item><item><title>Guía rápida para entender los términos clave en ataques de ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/</guid><description>Guía rápida de términos ciberseguridad: phishing, malware, ransomware y más. Conceptos clave explicados para empresas y profesionales.</description></item><item><title>La Importancia de Tener las Licencias de Software Actualizadas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</guid><description>Importancia de mantener licencias de software actualizadas. Reducen vulnerabilidades, mejoran seguridad y garantizan cumplimiento legal.</description></item><item><title>¿Cómo puedo proteger mi red de ataques de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/</guid><description>Cómo proteger tu red de ataques ransomware. Estrategias defensivas, backups seguros y recuperación de datos en caso de ataque.</description></item><item><title>Ventajas de utilizar una consola en la nube para la gestión centralizada de IT</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</guid><description>La gestión centralizada de TI a través de una consola en la nube se ha convertido en una solución eficiente para mejorar la infraestructura tecnológica.</description></item><item><title>Los datos que demuestran el riesgo real de ciberataques en empresas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/</guid><description>Análisis detallado de estadísticas de ciberataques en empresas españolas. Datos reales, tendencias 2024 y estrategias de protección.</description></item><item><title>Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</guid><description>Descubre cómo proteger tu empresa de ciberataques en Navidad. Guía de seguridad empresarial con medidas prácticas contra amenazas festivas.</description></item><item><title>Cómo mejorar la seguridad de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:12:15 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/</guid><description>Guía práctica para pequeñas y medianas empresas para reforzar su seguridad informática frente a ciberamenazas actuales.</description></item><item><title>Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</guid><description>Descubre la importancia de la gestión remota de parches y cómo puede ayudarte a automatizar actualizaciones, mejorar la seguridad y ahorrar tiempo.</description></item><item><title>Faronics Cloud vs. Intune vs. NinjaOne: Comparativa de Soluciones de Gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</guid><description>Comparamos tres soluciones líderes de gestión de TI: Faronics Cloud (incluido en las soluciones de GuardianHubX), Microsoft Intune y NinjaOne.</description></item><item><title>10 problemas generados por la falta de mantenimiento informático</title><link>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</guid><description>Descubre los 10 principales problemas y consecuencias derivados de una falta de mantenimiento informático en tu empresa, desde la pérdida de datos hasta los costes ocultos.</description></item><item><title>Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</guid><description>Exploramos qué es el software de Gestión de Dispositivos Unificados (UEM), por qué es esencial y cómo puede beneficiar a tu empresa.</description></item><item><title>¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/</guid><description>Aclaramos las diferencias clave entre Remote Desktop Management (RDM) y Remote Monitoring and Management (RMM) para la gestión de TI.</description></item><item><title>La Escasez de Talento en TI: Cómo la Automatización es la Solución</title><link>https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/</guid><description>La escasez de perfiles técnicos de soporte es un desafío para los CIOs. Descubre cómo las herramientas de gestión automática pueden ser la solución.</description></item><item><title>La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/</guid><description>Descubre cómo una plataforma de gestión centralizada como la de GuardianHubX responde a los desafíos de eficiencia, seguridad y optimización de recursos de los CIOs y CTOs.</description></item></channel></rss>