<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Ciberseguridad on GuardianHubX Blog</title><link>https://guardianhubx.com/blog/categories/ciberseguridad/</link><description>Recent content in Ciberseguridad on GuardianHubX Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/categories/ciberseguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Seguridad en la nube para pymes: riesgos, mitos y soluciones prácticas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-nube-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-nube-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>Análisis de los riesgos reales de la nube para pymes, desmintiendo mitos comunes y ofreciendo una guía práctica de seguridad cloud.</description></item><item><title>Por qué estas rebajas deberías protegerte más que nunca si compras online</title><link>https://guardianhubx.com/blog/rebajas-online-proteccion-ciberseguridad/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/rebajas-online-proteccion-ciberseguridad/</guid><description>En 2026, las rebajas online son el principal objetivo de los ciberdelincuentes. Descubre cómo la IA ha sofisticado las estafas y cómo proteger tu identidad digital.</description></item><item><title>Guía de primeros pasos en ciberseguridad para un autónomo que empieza desde cero</title><link>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/guia-ciberseguridad-autonomo-desde-cero/</guid><description>Guía esencial de ciberseguridad para nuevos autónomos: protege tus dispositivos, contraseñas y datos de clientes desde el primer día.</description></item><item><title>Lo mejor de 2025 en Ciberseguridad: Guía esencial para empezar el año blindado</title><link>https://guardianhubx.com/blog/resumen-ciberseguridad-2025-lo-mejor/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/resumen-ciberseguridad-2025-lo-mejor/</guid><description>Repasamos los artículos más leídos y críticos de 2025 en GuardianHubX: desde los Infostealers y el Fraude del CEO hasta la nueva era de la IA.</description></item><item><title>Ciberseguridad 2026: Por qué tu checklist de fin de año ya no sirve (y qué hacer al respecto)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-2026-fin-checklists/</guid><description>Olvídate de los propósitos de año nuevo. La &amp;#39;Economía de la Amenaza Agéntica&amp;#39; cambia las reglas del juego. Descubre los 5 pilares para sobrevivir a 2026.</description></item><item><title>Las ciberestafas más comunes que afectan a autónomos y pymes: cómo evitarlas cuando el CEO es el objetivo</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberestafas-ceo-autonomos-pymes/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberestafas-ceo-autonomos-pymes/</guid><description>Guía para detectar y evitar el Fraude del CEO y otras estafas dirigidas a directivos de pymes y autónomos. Protege tu capacidad de decisión.</description></item><item><title>Tendencias emergentes en ciberamenazas para 2026 y cómo prepararse desde hoy</title><link>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/tendencias-ciberamenazas-2026-preparacion/</guid><description>Análisis de las 10 tendencias de ciberseguridad que definirán 2026 (IA, Deepfakes, RaaS) y guía práctica para que las pymes se protejan desde hoy.</description></item><item><title>Cómo checkear la ciberseguridad de tu empresa antes de finalizar el año: guía práctica para pymes</title><link>https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/checklist-ciberseguridad-fin-ano-pymes/</guid><description>Lista de comprobación esencial para pymes: revisa accesos, contraseñas, backups y vulnerabilidades antes de cerrar el año y planifica un 2026 seguro.</description></item><item><title>Ciberamenazas del Black Friday 2025 y lo que las empresas deben anticipar para 2026</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberamenazas-black-friday-2025-tendencias-2026/</guid><description>Análisis completo de las ciberamenazas del Black Friday 2025 y las tendencias tecnológicas que definirán la seguridad empresarial en 2026.</description></item><item><title>Seguridad móvil corporativa: protege el smartphone de tu negocio</title><link>https://guardianhubx.com/blog/20251021-mdm-seguridad-movil-corporativa-protege-smartphone-negocio/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/20251021-mdm-seguridad-movil-corporativa-protege-smartphone-negocio/</guid><description>Descubre cómo proteger los smartphones que usas para trabajar con MDM y buenas prácticas de seguridad móvil. Imprescindible para pymes y autónomos.</description></item><item><title>Seguridad para dispositivos IoT en empresas pequeñas: riesgos y cómo mitigarlos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</guid><description>Descubre los riesgos de los dispositivos IoT en pequeñas empresas (contraseñas débiles, falta de actualizaciones) y aprende cómo mitigarlos eficazmente.</description></item><item><title>Guía rápida: qué hacer en los primeros 60 minutos tras un ataque de ransomware</title><link>https://guardianhubx.com/blog/20250910-guia-60-minutos-ataque-ransomware/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/20250910-guia-60-minutos-ataque-ransomware/</guid><description>Descubre qué pasos seguir en los primeros 60 minutos tras un ataque de ransomware para minimizar daños y acelerar la recuperación de tu empresa.</description></item><item><title>5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/20250908-errores-comunes-ciberseguridad-pymes/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/20250908-errores-comunes-ciberseguridad-pymes/</guid><description>Descubre los 5 errores más comunes de ciberseguridad en pymes y cómo evitarlos con buenas prácticas, formación y herramientas sencillas.</description></item><item><title>¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/</guid><description>Descubre qué es un vector de ataque, los tipos más comunes y cómo proteger tu empresa con estrategias efectivas de ciberseguridad.</description></item><item><title>Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/20250808-ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/20250808-ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>Descubre los principales riesgos de ciberseguridad para pymes sin equipo interno y cómo proteger tu negocio con soluciones asequibles y efectivas.</description></item><item><title>Este verano, protege tu empresa incluso fuera de la oficina con Prey Project</title><link>https://guardianhubx.com/blog/verano-proteccion-dispositivos-prey/</link><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/verano-proteccion-dispositivos-prey/</guid><description>Este verano, tus dispositivos corporativos están más expuestos que nunca. Descubre cómo proteger tu empresa ante pérdidas, robos y accesos indebidos con Prey Project, la solución ideal para equipos móviles.</description></item><item><title>Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</guid><description>La toma de control de cuentas (ATO) es una de las amenazas más críticas para cualquier empresa. Descubre cómo prevenir este tipo de ataques con soluciones tecnológicas, formación y vigilancia proactiva.</description></item><item><title>Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</guid><description>Descubre cómo los infostealers roban tus datos sin ser detectados y qué medidas puedes tomar para proteger tu empresa frente a estas amenazas silenciosas.</description></item><item><title>El malware de red se dispara un 94%: análisis del último informe de amenazas de WatchGuard</title><link>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</guid><description>Análisis del informe de WatchGuard que revela un aumento del 94 % en malware de red y cómo GuardianHubX ayuda a mitigar amenazas.</description></item><item><title>La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</guid><description>Análisis de los principales vectores de ataque que afectan a las empresas españolas y estrategias para fortalecer su ciberresiliencia.</description></item></channel></rss>