<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Ciberseguridad on GuardianHubX Blog</title><link>https://guardianhubx.com/blog/categories/ciberseguridad/</link><description>Recent content in Ciberseguridad on GuardianHubX Blog</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/categories/ciberseguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/20250808-ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/20250808-ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/</guid><description>Descubre los principales riesgos de ciberseguridad para pymes sin equipo interno y cómo proteger tu negocio con soluciones asequibles y efectivas.</description></item><item><title>Este verano, protege tu empresa incluso fuera de la oficina con Prey Project</title><link>https://guardianhubx.com/blog/verano-proteccion-dispositivos-prey/</link><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/verano-proteccion-dispositivos-prey/</guid><description>Este verano, tus dispositivos corporativos están más expuestos que nunca. Descubre cómo proteger tu empresa ante pérdidas, robos y accesos indebidos con Prey Project, la solución ideal para equipos móviles.</description></item><item><title>Cómo proteger tu empresa frente a la toma de control de cuentas (ATO)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ataques-ato-proteger-cuentas/</guid><description>La toma de control de cuentas (ATO) es una de las amenazas más críticas para cualquier empresa. Descubre cómo prevenir este tipo de ataques con soluciones tecnológicas, formación y vigilancia proactiva.</description></item><item><title>Infostealers: qué son, cómo operan y cómo proteger tus datos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/</guid><description>Descubre cómo los infostealers roban tus datos sin ser detectados y qué medidas puedes tomar para proteger tu empresa frente a estas amenazas silenciosas.</description></item><item><title>El malware de red se dispara un 94%: análisis del último informe de amenazas de WatchGuard</title><link>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/</guid><description>Análisis del informe de WatchGuard que revela un aumento del 94 % en malware de red y cómo GuardianHubX ayuda a mitigar amenazas.</description></item><item><title>La creciente amenaza de los ciberataques en España: claves para una ciberresiliencia efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberataques-espana-ciberresiliencia/</guid><description>Análisis de los principales vectores de ataque que afectan a las empresas españolas y estrategias para fortalecer su ciberresiliencia.</description></item></channel></rss>