<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Faronics on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/faronics/</link><description>Recent content in Faronics on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/faronics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Cómo puedo proteger mi red de ataques de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-el-ransomware">¿Qué es el ransomware?&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Ransomware&lt;/strong> es un tipo de malware que encripta los datos de una víctima y exige un rescate para restaurar el acceso. No solo afecta a grandes corporaciones: Según &lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, 7 de cada 10 ataques en España se dirigen a pymes.&lt;/p>
&lt;h3 id="centro-de-conocimiento-ransomware-y-malware">Centro de Conocimiento: Ransomware y Malware&lt;/h3>
&lt;p>Esta guía es tu recurso central para entender y defenderte contra amenazas de ransomware. Aquí encontrarás:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Fundamentos&lt;/strong>: Qué es ransomware, cómo funciona, por qué es peligroso&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Respuesta rápida&lt;/strong>: &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minutos-ataque-ransomware/">Guía de 60 minutos&lt;/a> para actuar si sufres un ataque&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Análisis de amenazas&lt;/strong>: &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/malware-red-informe-watchguard/">Análisis de malware actual&lt;/a> con estadísticas reales&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Nuevas amenazas&lt;/strong>: &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaza-robo-datos/">Infostealers y robo de datos&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Educación específica&lt;/strong>: &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-evitar-el-ransomware-en-las-escuelas/">Protección en escuelas&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>El ransomware está empeorando. Para cualquier alto directivo, es uno de los mayores riesgos que existen. Este tipo de software malicioso le impide acceder a sus datos o sistemas hasta que pague un rescate. Puede paralizar empresas, escuelas y hospitales. Dado que los ciberdelincuentes se vuelven más inteligentes y los ataques son cada vez más frecuentes, es crucial implementar medidas de seguridad sólidas.&lt;/p></description></item><item><title>Proteger las redes universitarias: reducir los riesgos de ciberataque y simplificar la gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/</guid><description>&lt;p>Las universidades se enfrentan a retos informáticos complejos, desde gestionar múltiples salas de ordenadores y garantizar un rendimiento constante, hasta proteger datos confidenciales y optimizar presupuestos limitados. A menudo, los equipos de TI se ven desbordados por los frecuentes problemas de software, las amenazas de malware y los fallos de hardware. Garantizar un acceso fiable y seguro a la tecnología es una tarea ingente que requiere soluciones eficientes.&lt;/p>
&lt;h3 id="mantenimiento-de-ti-optimizado">Mantenimiento de TI optimizado&lt;/h3>
&lt;p>Gestionar miles de dispositivos repartidos en diferentes campus puede resultar extremadamente difícil. &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/faronics/">Faronics Cloud Deep Freeze&lt;/a>&lt;/strong> simplifica esta tarea al permitir la gestión automatizada y remota del mantenimiento y las actualizaciones del sistema. Programar las tareas de mantenimiento fuera del horario de oficina garantiza una interrupción mínima, lo que permite al personal de TI centrarse en proyectos estratégicos en lugar del mantenimiento rutinario.&lt;/p></description></item><item><title>Faronics Cloud vs. Intune vs. NinjaOne: Comparativa de Soluciones de Gestión de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</guid><description>&lt;p>En el complejo mundo de la gestión tecnológica, las organizaciones buscan soluciones efectivas que les permitan administrar sus sistemas de manera eficiente y segura. Tres de las principales opciones en el mercado son &lt;strong>Faronics Cloud&lt;/strong> (incluido en las soluciones de GuardianHubX), &lt;strong>Intune&lt;/strong> de Microsoft y &lt;strong>NinjaOne&lt;/strong>. En esta comparación, exploraremos las características clave de cada una para ayudarte a tomar una decisión informada.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-ti-universidades/">Proteger las redes universitarias: reducir los riesgos de ciberataque y simplificar la gestión de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/">¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="faronics-cloud">Faronics Cloud&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/faronics/">&lt;strong>Faronics Cloud&lt;/strong>&lt;/a> es una potente solución de gestión de TI que en GuardianHubX integramos para ofrecer a nuestros clientes una eficiencia y seguridad optimizadas.&lt;/p></description></item></channel></rss>