<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Uem on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/uem/</link><description>Recent content in Uem on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/uem/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/</guid><description>&lt;p>La rápida evolución de la tecnología y la creciente diversidad de dispositivos utilizados en el entorno empresarial han llevado a una mayor complejidad en su gestión. Para abordar este desafío, las organizaciones están recurriendo cada vez más al Software de Gestión de Dispositivos Unificados (UEM). En este artículo, exploraremos qué es el UEM, por qué es esencial y cómo puede beneficiar a las empresas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/">¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="qué-es-el-uem">¿Qué es el UEM?&lt;/h2>
&lt;p>El UEM es un enfoque integral para administrar una variedad de dispositivos —desde ordenadores de escritorio y portátiles hasta teléfonos inteligentes y tabletas— de manera unificada. A través de una única plataforma de gestión, las empresas pueden supervisar, asegurar y administrar todos sus dispositivos, independientemente del sistema operativo o la ubicación. Esta es la base de nuestros paquetes de seguridad, que se gestionan desde una única y potente consola en la nube.&lt;/p></description></item></channel></rss>