<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Riesgos-Digitales on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/riesgos-digitales/</link><description>Recent content in Riesgos-Digitales on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/riesgos-digitales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lo que está por llegar con la IA: Anuncios, confianza y un nuevo reto en ciberseguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ia-anuncios-confianza-reto-ciberseguridad/</guid><description>&lt;p>Durante años, ChatGPT ha sido percibido como una herramienta neutral: un asistente inteligente, sin intereses comerciales visibles y con un acceso gratuito que aceleró la adopción masiva de la tecnología. Ese modelo empieza ahora a cambiar.&lt;/p>
&lt;p>La introducción de anuncios no es solo una decisión económica: &lt;strong>marca el inicio de una nueva etapa donde la IA, la publicidad y la ciberseguridad convergen&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>OpenAI ha comenzado a probar publicidad en ChatGPT, un movimiento que, aunque limitado por ahora, abre preguntas profundas sobre confianza, privacidad y seguridad digital. Ya hemos visto cómo la IA puede usar &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-la-ia-esta-revolucionando-las-tecnicas-de-evasion-en-ciberseguridad/">técnicas de evasión en ciberseguridad&lt;/a>; añadir un componente publicitario suma una nueva capa de complejidad.&lt;/p></description></item><item><title>Seguridad para dispositivos IoT en empresas pequeñas: riesgos y cómo mitigarlos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</link><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/seguridad-dispositivos-iot-pymes-riesgos-y-como-mitigarlos/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>transformación digital&lt;/strong> ha traído consigo una enorme cantidad de dispositivos conectados a internet: cámaras de videovigilancia, sensores de movimiento, impresoras inteligentes, altavoces con asistente de voz, cerraduras electrónicas… Todos ellos forman parte del &lt;strong>Internet of Things (IoT)&lt;/strong> y se han convertido en herramientas habituales también en las &lt;strong>pequeñas empresas&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errores-comunes-ciberseguridad-pymes/">5 errores comunes de ciberseguridad que cometen las pymes (y cómo evitarlos)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-pymes-riesgos-soluciones/">Ciberseguridad en pymes: riesgos y soluciones sin infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-ataque-como-proteger-empresa/">¿Qué es un vector de ataque y cómo proteger tu empresa de ellos?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Estos equipos hacen la vida más fácil: permiten controlar accesos, optimizar consumos, mejorar la eficiencia e incluso dar mejor servicio a los clientes. Pero, al mismo tiempo, &lt;strong>abren nuevas puertas a posibles ciberataques&lt;/strong>. Y muchas veces no somos conscientes del riesgo hasta que ya es demasiado tarde.&lt;/p></description></item></channel></rss>