<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Navidad on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/navidad/</link><description>Recent content in Navidad on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/navidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</guid><description>&lt;p>Con las fiestas navideñas a la vuelta de la esquina, es hora de empezar a pensar en algo más que los regalos y turrones. Es necesario asegurarse de que tu empresa esté protegida de la creciente amenaza de ciberataques durante este periodo festivo. En esta entrada, veremos las ciberamenazas más comunes y te daremos consejos prácticos para mantener tu seguridad y disfrutar de unas vacaciones tranquilas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/">Los datos que demuestran el riesgo real de ciberataques en empresas&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">¿Cómo puedo proteger mi red de ataques de ransomware?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="ciberamenazas-habituales-durante-las-navidades">Ciberamenazas Habituales durante las Navidades&lt;/h2>
&lt;p>Las fiestas navideñas traen consigo un aumento de las compras por Internet y la actividad en redes sociales. Desgraciadamente, esto también significa un aumento de ciberamenazas como el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/">&lt;strong>phishing&lt;/strong>&lt;/a> y el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">&lt;strong>ransomware&lt;/strong>&lt;/a>. Los hackers saben que las empresas pueden ser más vulnerables cuando el personal está distraído o de vacaciones. Es crucial mantenerse alerta y formar a los empleados sobre estos riesgos.&lt;/p></description></item></channel></rss>