<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>GuardianHubX Blog – en català</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/</link><description>Recent content on GuardianHubX Blog – en català</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/ca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250808-ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250808-ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/</guid><description>Descobreix els principals riscos de ciberseguretat per a pimes sense equip intern i com protegir el teu negoci amb solucions assequibles i efectives.</description></item><item><title>Aquest estiu, protegeix la teva empresa fins i tot fora de l'oficina amb Prey Project</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/estiu-proteccio-dispositius-prey/</link><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/estiu-proteccio-dispositius-prey/</guid><description>Aquest estiu, els teus dispositius corporatius estan més exposats que mai. Descobreix com protegir la teva empresa davant de pèrdues, robatoris i accessos indeguts amb Prey Project, la solució ideal per a equips mòbils.</description></item><item><title>Com evitar el robatori de comptes (ATO) a la teva empresa</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-robatori-compte-ato/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-robatori-compte-ato/</guid><description>Els atacs de robatori de comptes (ATO) són una de les amenaces més greus avui dia. Descobreix com prevenir-los amb eines tecnològiques, formació i vigilància proactiva.</description></item><item><title>Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250611-infostealers-que-son-com-operen-i-com-protegir-dades/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/20250611-infostealers-que-son-com-operen-i-com-protegir-dades/</guid><description>Descobreix com els infostealers roben les teves dades sense ser detectats i quines mesures pots prendre per protegir la teva empresa d&amp;#39;aquestes amenaces silencioses.</description></item><item><title>El malware de xarxa es dispara un 94%: anàlisi de l'últim informe d'amenaces de WatchGuard</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/malware-xarxa-informe-watchguard/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/malware-xarxa-informe-watchguard/</guid><description>Anàlisi de l&amp;#39;informe de WatchGuard que revela un augment del 94% en malware de xarxa i com GuardianHubX ajuda a mitigar amenaces.</description></item><item><title>La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</guid><description>Anàlisi dels principals vectors d&amp;#39;atac que afecten les empreses catalanes i espanyoles, i estratègies per enfortir la seva ciberresiliència.</description></item><item><title>Directiva NIS2 i la Nova Llei de Ciberseguretat: El que la teva Empresa ha de Saber el 2025</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/2025-02-11-directiva-nis2-nova-llei-ciberseguretat/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/2025-02-11-directiva-nis2-nova-llei-ciberseguretat/</guid><description>La Directiva NIS2 transforma el panorama de la ciberseguretat a Espanya. Descobreix a quines empreses afecta, les seves obligacions i com complir la normativa.</description></item><item><title>Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d'Evasió en Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/2025-01-27-ia-tecniques-evasio-ciberseguretat/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/2025-01-27-ia-tecniques-evasio-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En la guerra sense fi entre atacants i defensors en l&amp;rsquo;àmbit de la ciberseguretat, la intel·ligència artificial (IA) s&amp;rsquo;ha convertit en una arma de doble tall. Mentre les organitzacions la utilitzen per reforçar les seves defenses, els ciberatacants han començat a emprar-la per crear tècniques d&amp;rsquo;evasió més sofisticades que burlen fins i tot les &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">mesures de seguretat més avançades&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>A continuació, explorarem com la IA està redefinint el panorama de les amenaces cibernètiques i quins desafiaments planteja per a les tecnologies de detecció actuals.&lt;/p></description></item><item><title>Què fer si la informació de la teva empresa ha estat compromesa?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/que-fer-si-info-empresa-compromesa/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/que-fer-si-info-empresa-compromesa/</guid><description>&lt;p>Una violació de dades no només posa en risc el teu negoci, sinó també la confiança dels teus clients i empleats. Però tranquil/a, actuar amb rapidesa i de manera organitzada pot marcar la diferència. Aquí et deixo una guia pas a pas per afrontar aquest tipus d&amp;rsquo;incidents:&lt;/p>
&lt;h2 id="1-confirma-la-violació">1. Confirma la violació&lt;/h2>
&lt;p>Primer, assegura&amp;rsquo;t que l&amp;rsquo;alerta és real i no un fals positiu.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Consulta amb el teu equip de TI o de seguretat per confirmar què ha passat i fins on arriba el problema.&lt;/li>
&lt;li>Revisa les notificacions del sistema.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="2-contén-lincident">2. Contén l&amp;rsquo;incident&lt;/h2>
&lt;p>Un cop confirmada la bretxa, toca actuar ràpid per limitar els danys.&lt;/p></description></item><item><title>Faronics Insight: L'Eina Definitiva per a la Gestió de l'Aula Digital</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/faronics-insight-eina-gestio-aula/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/faronics-insight-eina-gestio-aula/</guid><description>&lt;p>Recordes el teu millor professor de l&amp;rsquo;escola? I el pitjor? Potser el teu favorit tenia una habilitat especial per gestionar l&amp;rsquo;aula i captar la teva atenció, mentre que l&amp;rsquo;altre simplement&amp;hellip; no. Ara, com a docent, segur que busques ser aquella figura que inspira els seus estudiants, i amb una mica d&amp;rsquo;ajuda de la tecnologia, és més fàcil que mai!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Faronics Insight&lt;/strong> està dissenyat per ajudar-te a ser el millor professor possible. Amb eines que t&amp;rsquo;ofereixen un control total i una visibilitat completa de l&amp;rsquo;aula, podràs captar i mantenir l&amp;rsquo;atenció dels estudiants, donar-los feedback a l&amp;rsquo;instant i promoure la col·laboració.&lt;/p></description></item><item><title>Com evitar el ransomware a les escoles</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-el-ransomware-a-les-escoles/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-el-ransomware-a-les-escoles/</guid><description>&lt;p>El ransomware és un malson que afecta les escoles amb més freqüència del que es pensa. Els centres educatius són objectius molt atractius perquè les seves dades són extremadament sensibles i, de vegades, les defenses són més febles del que haurien de ser. Els ciberdelinqüents s&amp;rsquo;infiltren a les seves xarxes, bloquegen arxius importants i després demanen un rescat. Aquests atacs poden posar en greu perill els estudiants i provocar un desastre financer i de reputació.&lt;/p></description></item><item><title>Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En el món digital, cada dia sentim a parlar més de ciberatacs i ciberseguretat. Amb la creixent quantitat d&amp;rsquo;informació, és important estar familiaritzat amb els termes clau. En aquesta guia de GuardianHubX, explorarem alguns dels conceptes més importants per entendre les amenaces i com protegir-nos-en.&lt;/p>
&lt;h2 id="1-ciberatac">1. Ciberatac&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberatac&lt;/a> és qualsevol intent maliciós d&amp;rsquo;accedir, danyar o interrompre sistemes d&amp;rsquo;informació, xarxes o dispositius. Aquests atacs poden tenir com a objectiu l&amp;rsquo;obtenció de dades confidencials, la interrupció d&amp;rsquo;operacions o l&amp;rsquo;extorsió.&lt;/p></description></item><item><title>La Importància de Tenir les Llicències de Programari Actualitzades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/importancia-llicencies-software-actualitzades/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/importancia-llicencies-software-actualitzades/</guid><description>&lt;p>En un món empresarial cada cop més digitalitzat, el programari és l&amp;rsquo;engranatge invisible que manté en marxa la maquinària corporativa. No obstant això, moltes empreses subestimen la importància de mantenir les llicències de les seves aplicacions actualitzades, la qual cosa no només pot afectar la seva operativitat i seguretat, sinó que també pot comportar serioses conseqüències legals.&lt;/p>
&lt;h2 id="per-què-és-crucial-mantenir-les-llicències-actualitzades">Per Què És Crucial Mantenir les Llicències Actualitzades?&lt;/h2>
&lt;p>Les llicències de programari són la garantia que la teva empresa està utilitzant les aplicacions de manera legal i segura. Aquí t&amp;rsquo;expliquem per què és vital tenir-les al dia:&lt;/p></description></item><item><title>Com puc protegir la meva xarxa d'atacs de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</guid><description>&lt;p>El ransomware està empitjorant. Per a qualsevol alt directiu, és un dels riscos més grans que existeixen. Aquest tipus de programari maliciós us impedeix accedir a les vostres dades o sistemes fins que pagueu un rescat. Pot paralitzar empreses, escoles i hospitals. Com que els ciberdelinqüents es tornen més intel·ligents i els atacs són cada cop més freqüents, és crucial implementar mesures de seguretat sòlides.&lt;/p>
&lt;h3 id="el-perill-creixent-del-ransomware">El Perill Creixent del Ransomware&lt;/h3>
&lt;p>Els atacs de ransomware estan augmentant, en part a causa de l&amp;rsquo;auge de les criptomonedes, que permeten als delinqüents exigir pagaments anònims. La IA ha empitjorat les coses, perquè ara és molt més fàcil atacar a escala i enganyar els empleats. Els recents atacs d&amp;rsquo;alt perfil a serveis essencials i grans empreses mostren com de nociu pot ser el ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Protegir les xarxes universitàries: reduir els riscos de ciberatac i simplificar la gestió de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-ti-universitats/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-ti-universitats/</guid><description>&lt;p>Les universitats s&amp;rsquo;enfronten a reptes informàtics complexos, des de gestionar múltiples sales d&amp;rsquo;ordinadors i garantir un rendiment constant, fins a protegir dades confidencials i optimitzar pressupostos limitats. Sovint, els equips de TI es veuen desbordats pels freqüents problemes de programari, les amenaces de malware i les fallades de maquinari. Garantir un accés fiable i segur a la tecnologia és una tasca ingent que requereix solucions eficients.&lt;/p>
&lt;h3 id="manteniment-de-ti-optimitzat">Manteniment de TI optimitzat&lt;/h3>
&lt;p>Gestionar milers de dispositius repartits en diferents campus pot resultar extremadament difícil. &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/faronics/">Faronics Cloud Deep Freeze&lt;/a>&lt;/strong> simplifica aquesta tasca en permetre la gestió automatitzada i remota del manteniment i les actualitzacions del sistema. Programar les tasques de manteniment fora de l&amp;rsquo;horari d&amp;rsquo;oficina garanteix una interrupció mínima, la qual cosa permet al personal de TI centrar-se en projectes estratègics en lloc del manteniment rutinari.&lt;/p></description></item><item><title>Avantatges d'utilitzar una consola al núvol per a la gestió centralitzada de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/avantatges-consola-gestio-ti-nuvol/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/avantatges-consola-gestio-ti-nuvol/</guid><description>La gestió centralitzada de TI a través d&amp;#39;una consola al núvol s&amp;#39;ha convertit en una solució eficient per millorar la infraestructura tecnològica.</description></item><item><title>Les dades que demostren el risc real de ciberatacs a empreses</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/</guid><description>&lt;p>Cada vegada llegim més notícies sobre ciberatacs a empreses i organismes públics. Estan a l&amp;rsquo;ordre del dia. No obstant això, gran part dels atacs a empreses privades no surten a la llum. Tot i així, gràcies a estudis i informes recents, hi ha dades reals que ajuden a comprendre la magnitud del problema i la urgència de comptar amb un partner com GuardianHubX per evitar formar part d&amp;rsquo;aquestes estadístiques.&lt;/p>
&lt;h2 id="el-50-de-les-pimes-espanyoles-pateixen-atacs-cada-any">El 50% de les PIMES espanyoles pateixen atacs cada any&lt;/h2>
&lt;p>Aquesta dada és alarmant i reflecteix que les petites i mitjanes empreses són un objectiu principal. Els ciberdelinqüents saben que sovint compten amb menys recursos de seguretat, la qual cosa les converteix en un blanc fàcil. Protegir-se és més assequible del que es pensa, amb solucions escalables dissenyades com un primer pas cap a la seguretat, com el nostre paquet &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/lightcore/">LightCore&lt;/a>&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Protegeix la teva empresa dels ciberatacs aquest Nadal</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-nadal-empreses/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-nadal-empreses/</guid><description>&lt;p>Amb les festes de Nadal a tocar, és hora de començar a pensar en alguna cosa més que els regals i els torrons. Cal assegurar-se que la teva empresa estigui protegida de la creixent amenaça de ciberatacs durant aquest període festiu. En aquesta entrada, veurem les ciberamenaces més comunes i et donarem consells pràctics per mantenir la teva seguretat i gaudir d&amp;rsquo;unes vacances tranquil·les.&lt;/p>
&lt;h3 id="ciberamenaces-habituals-durant-el-nadal">Ciberamenaces Habituals durant el Nadal&lt;/h3>
&lt;p>Les festes de Nadal porten un augment de les compres per Internet i l&amp;rsquo;activitat a les xarxes socials. Malauradament, això també significa un augment de ciberamenaces com el &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">&lt;strong>phishing&lt;/strong>&lt;/a> i el &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/blog/com-protegir-la-meva-xarxa-datacs-de-ransomware/">&lt;strong>ransomware&lt;/strong>&lt;/a>. Els furoners saben que les empreses poden ser més vulnerables quan el personal està distret o de vacances. És crucial mantenir-se alerta i formar els empleats sobre aquests riscos.&lt;/p></description></item><item><title>Com ChatGPT et pot ajudar en el manteniment i actualitzacions dels teus equips</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-chatgpt-ajuda-manteniment-ti/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-chatgpt-ajuda-manteniment-ti/</guid><description>Descobreix com un assistent d&amp;#39;IA com ChatGPT pot ajudar un administrador de sistemes en tasques de manteniment, actualitzacions i gestió d&amp;#39;equips.</description></item><item><title>Sostenibilitat i Estalvi Energètic en TI: La Tecnologia Power Save</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/sostenibilitat-tecnologia-power-save/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/sostenibilitat-tecnologia-power-save/</guid><description>Descobreix com la tecnologia Power Save, integrada a les solucions de GuardianHubX, ajuda les empreses a reduir costos i la seva petjada de carboni.</description></item><item><title>Com millorar la seguretat de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-millorar-la-seguretat-de-ti/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 11:12:15 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-millorar-la-seguretat-de-ti/</guid><description>Guia pràctica per a petites i mitjanes empreses per reforçar la seva seguretat informàtica enfront de les ciberamenaces actuals.</description></item><item><title>Gestió Remota d'Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-remota-actualitzacions/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-remota-actualitzacions/</guid><description>Descobreix la importància de la gestió remota d&amp;#39;actualitzacions i com et pot ajudar a automatitzar correccions, millorar la seguretat i estalviar temps.</description></item><item><title>Faronics Cloud vs. Intune vs. NinjaOne: Comparativa de Solucions de Gestió de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</guid><description>Comparem tres solucions líders de gestió de TI: Faronics Cloud (inclòs a les solucions de GuardianHubX), Microsoft Intune i NinjaOne.</description></item><item><title>10 problemes generats per la manca de manteniment informàtic</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/problemes-manca-manteniment-informatic/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/problemes-manca-manteniment-informatic/</guid><description>Descobreix els 10 principals problemes i conseqüències derivats d&amp;#39;una manca de manteniment informàtic a la teva empresa, des de la pèrdua de dades fins als costos ocults.</description></item><item><title>Optimitzant la Gestió de Dispositius amb Programari UEM</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-unificada-endpoints-uem/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-unificada-endpoints-uem/</guid><description>Explorem què és el programari de Gestió de Dispositius Unificats (UEM), per què és essencial i com pot beneficiar la teva empresa.</description></item><item><title>Quines són les principals diferències entre RDM i RMM?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/diferencies-rdm-rmm/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/diferencies-rdm-rmm/</guid><description>Aclarim les diferències clau entre Remote Desktop Management (RDM) i Remote Monitoring and Management (RMM) per a la gestió de TI.</description></item><item><title>L'Escassetat de Talent en TI: Com l'Automatització és la Solució</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/</guid><description>L&amp;#39;escassetat de perfils tècnics de suport és un desafiament per als CIOs. Descobreix com les eines de gestió automàtica poden ser la solució.</description></item><item><title>La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/</guid><description>Descobreix com una plataforma de gestió centralitzada com la de GuardianHubX respon als desafiaments d&amp;#39;eficiència, seguretat i optimització de recursos dels CIOs i CTOs.</description></item></channel></rss>