<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Enginyeria-Social on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/enginyeria-social/</link><description>Recent content in Enginyeria-Social on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/enginyeria-social/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Alerta! Els captchas falsos estan instal·lant virus al teu dispositiu i podries no adonar-te'n</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/captchas-falsos-malware-enginyeria-social/</link><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/captchas-falsos-malware-enginyeria-social/</guid><description>&lt;p>En els darrers mesos, una nova amenaça digital ha agafat força: &lt;strong>els captchas falsos&lt;/strong>. Semblen inofensius —un simple “No soc un robot”—, però en realitat són una &lt;strong>porta d&amp;rsquo;entrada per a malware i robatori de dades&lt;/strong> disfressada de mesura de seguretat.&lt;/p>
&lt;p>Aquests falsos sistemes de verificació, que imiten els captchas legítims, estan sent utilitzats per ciberdelinqüents per enganyar els usuaris i &lt;strong>activar la descàrrega de programari maliciós&lt;/strong> sense que te n&amp;rsquo;adonis.&lt;/p></description></item><item><title>El que està per arribar amb la IA: Anuncis, confiança i un nou repte en ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ia-anuncis-confianca-repte-ciberseguretat/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ia-anuncis-confianca-repte-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>Durant anys, ChatGPT ha estat percebut com una eina neutral: un assistent intel·ligent, sense interessos comercials visibles i amb un accés gratuït que va accelerar l&amp;rsquo;adopció massiva de la tecnologia. Aquest model comença ara a canviar.&lt;/p>
&lt;p>La introducció d&amp;rsquo;anuncis no és només una decisió econòmica: &lt;strong>marca l&amp;rsquo;inici d&amp;rsquo;una nova etapa on la IA, la publicitat i la ciberseguretat convergeixen&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>OpenAI ha començat a provar publicitat a ChatGPT, un moviment que, tot i ser limitat per ara, obre preguntes profundes sobre confiança, privacitat i seguretat digital. Ja hem vist com la IA pot utilitzar &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/">tècniques d&amp;rsquo;evasió en ciberseguretat&lt;/a>; afegir un component publicitari suma una nova capa de complexitat.&lt;/p></description></item><item><title>Les ciberestafes més comunes que afecten autònoms i pimes: com evitar-les quan el CEO és l'objectiu</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberestafes-ceo-autonoms-pimes/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberestafes-ceo-autonoms-pimes/</guid><description>&lt;p>En els últims anys, els atacs de ciberseguretat dirigits a CEOs, fundadors i directius de petites empreses han augmentat de manera significativa.&lt;/p>
&lt;p>Els delinqüents saben que, en una pime o en un negoci gestionat per un autònom, el CEO és qui concentra el poder de decisió, les autoritzacions de pagament i la informació crítica. Per això, s&amp;rsquo;han convertit en el blanc favorit de fraus dissenyats específicament per manipular o suplantar la direcció.&lt;/p></description></item></channel></rss>