<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Parches on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/parches/</link><description>Recent content in Parches on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/parches/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ventajas de utilizar una consola en la nube para la gestión centralizada de IT</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</guid><description>&lt;p>La gestión centralizada de TI a través de una consola en la nube se ha convertido en una solución eficiente y práctica para las organizaciones que buscan mejorar su infraestructura tecnológica. La plataforma de gestión de GuardianHubX es un claro ejemplo de cómo esta tecnología puede transformar la operativa de una empresa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/">La Escasez de Talento en TI: Cómo la Automatización es la Solución&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquí te presentamos algunas de las principales ventajas:&lt;/p></description></item><item><title>Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/</guid><description>&lt;p>Con las fiestas navideñas a la vuelta de la esquina, es hora de empezar a pensar en algo más que los regalos y turrones. Es necesario asegurarse de que tu empresa esté protegida de la creciente amenaza de ciberataques durante este periodo festivo. En esta entrada, veremos las ciberamenazas más comunes y te daremos consejos prácticos para mantener tu seguridad y disfrutar de unas vacaciones tranquilas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/los-datos-de-ciberataques-en-empresas/">Los datos que demuestran el riesgo real de ciberataques en empresas&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">¿Cómo puedo proteger mi red de ataques de ransomware?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="ciberamenazas-habituales-durante-las-navidades">Ciberamenazas Habituales durante las Navidades&lt;/h2>
&lt;p>Las fiestas navideñas traen consigo un aumento de las compras por Internet y la actividad en redes sociales. Desgraciadamente, esto también significa un aumento de ciberamenazas como el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-terminos-ciberseguridad/">&lt;strong>phishing&lt;/strong>&lt;/a> y el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-proteger-red-ataques-ransomware/">&lt;strong>ransomware&lt;/strong>&lt;/a>. Los hackers saben que las empresas pueden ser más vulnerables cuando el personal está distraído o de vacaciones. Es crucial mantenerse alerta y formar a los empleados sobre estos riesgos.&lt;/p></description></item><item><title>Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</guid><description>&lt;h2 id="la-importancia-de-las-actualizaciones-y-la-gestión-de-parches">La importancia de las actualizaciones y la gestión de parches&lt;/h2>
&lt;p>Las actualizaciones de software son esenciales para mantener los sistemas seguros. Proporcionan correcciones de errores, mejoras de rendimiento y, lo que es más importante, parches de seguridad. Sin actualizaciones periódicas, el software se vuelve vulnerable. La gestión de parches es el proceso de aplicar estas actualizaciones, y una gestión adecuada garantiza la protección de los sistemas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://guardianhubx.com/blog/uploads/panel-gestion-parches-remota.webp" alt="">&lt;/p>
&lt;h2 id="retos-de-la-gestión-manual-de-parches">Retos de la gestión manual de parches&lt;/h2>
&lt;p>Gestionar manualmente los parches puede ser una tarea desalentadora, especialmente para empresas con un gran número de dispositivos. Requiere que el personal de TI descargue, pruebe e implemente manualmente los parches. Este proceso, que lleva mucho tiempo y es propenso a errores, a menudo carece de control y visibilidad centralizados, lo que dificulta el seguimiento del estado de las actualizaciones.&lt;/p></description></item><item><title>10 problemas generados por la falta de mantenimiento informático</title><link>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/problemas-falta-mantenimiento-informatico/</guid><description>&lt;p>En un mundo cada vez más dependiente de la tecnología, el mantenimiento informático se ha convertido en una prioridad fundamental para las empresas. Ignorarlo puede tener un impacto devastador en la eficiencia y la seguridad. En GuardianHubX, vemos a diario las consecuencias de una mala gestión. Por eso, destacamos los 10 principales problemas derivados de la falta de un mantenimiento informático proactivo.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/como-mejorar-la-seguridad-de-ti/">Cómo mejorar la seguridad de TI&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguridad-navidad-empresas/">Protege tu empresa de los ciberataques estas Navidades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-rendimiento-deficiente">1. Rendimiento deficiente&lt;/h2>
&lt;p>La falta de mantenimiento puede llevar a un rendimiento lento de los ordenadores y sistemas, lo que resulta en una disminución de la productividad de los empleados. Una gestión proactiva, como la que ofrece nuestro paquete &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/es/lightcore/">LightCore&lt;/a>&lt;/strong>, evita esta degradación.&lt;/p></description></item></channel></rss>