<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bones-Pràctiques on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/bones-pr%C3%A0ctiques/</link><description>Recent content in Bones-Pràctiques on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/bones-pr%C3%A0ctiques/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El millor del 2025 en Ciberseguretat: Guia essencial per començar l'any blindat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/resum-ciberseguretat-2025-el-millor/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/resum-ciberseguretat-2025-el-millor/</guid><description>&lt;p>Feliç 2026! 🎉&lt;/p>
&lt;p>Si estàs llegint això, has sobreviscut a un altre any de transformació digital vertiginosa. El 2025 ha estat l&amp;rsquo;any en què la &lt;strong>Intel·ligència Artificial&lt;/strong> va deixar de ser una curiositat per convertir-se en una arma de doble tall, i en el qual amenaces com el &lt;em>Frau del CEO&lt;/em> van posar en escac milers d&amp;rsquo;empreses.&lt;/p>
&lt;p>A &lt;strong>GuardianHubX&lt;/strong> hem estat al teu costat analitzant cada risc. Perquè comencis aquest nou cicle amb bon peu, hem recopilat els nostres &lt;strong>articles essencials del 2025&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Com verificar la ciberseguretat de la teva empresa abans d'acabar l'any: guia pràctica per a pimes</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/checklist-ciberseguretat-fi-any-pimes/</guid><description>&lt;p>El tancament d&amp;rsquo;any és un dels moments més crítics per a qualsevol empresa. A més de balanços, pressupostos i planificació, és imprescindible revisar l&amp;rsquo;estat de la ciberseguretat.&lt;/p>
&lt;p>Durant aquestes dates augmenta l&amp;rsquo;activitat delictiva digital, especialment després de campanyes intenses com el Black Friday, per la qual cosa garantir un bon nivell de protecció ajuda a començar el nou any sense riscos acumulats.&lt;/p>
&lt;p>Per facilitar aquest procés, et presentem una &lt;strong>llista de comprovació completa&lt;/strong> amb els 10 punts clau que tota pime hauria d&amp;rsquo;avaluar abans de menjar-se el raïm.&lt;/p></description></item></channel></rss>