<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Protecció-De-Dades on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/protecci%C3%B3-de-dades/</link><description>Recent content in Protecció-De-Dades on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/protecci%C3%B3-de-dades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Han hackejat una empresa amb les teves dades? Aquests són els teus drets (i gairebé ningú te'ls explica)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/drets-usuari-hackeig-empresa-dades/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/drets-usuari-hackeig-empresa-dades/</guid><description>&lt;p>Cada vegada és més habitual: una empresa pateix un ciberatac i, de sobte, milers —o milions— de dades personals queden exposades. Correus electrònics, contrasenyes, documents, dades bancàries o informació sensible passen a mans de tercers sense que l&amp;rsquo;usuari hagi fet res malament.&lt;/p>
&lt;p>La gran pregunta és inevitable: &lt;strong>quins drets tens com a usuari o client quan ocorre un ciberatac?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>La resposta és clara: &lt;strong>tens més drets dels que moltes empreses reconeixen públicament&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>El que està per arribar amb la IA: Anuncis, confiança i un nou repte en ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ia-anuncis-confianca-repte-ciberseguretat/</link><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ia-anuncis-confianca-repte-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>Durant anys, ChatGPT ha estat percebut com una eina neutral: un assistent intel·ligent, sense interessos comercials visibles i amb un accés gratuït que va accelerar l&amp;rsquo;adopció massiva de la tecnologia. Aquest model comença ara a canviar.&lt;/p>
&lt;p>La introducció d&amp;rsquo;anuncis no és només una decisió econòmica: &lt;strong>marca l&amp;rsquo;inici d&amp;rsquo;una nova etapa on la IA, la publicitat i la ciberseguretat convergeixen&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>OpenAI ha començat a provar publicitat a ChatGPT, un moviment que, tot i ser limitat per ara, obre preguntes profundes sobre confiança, privacitat i seguretat digital. Ja hem vist com la IA pot utilitzar &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/">tècniques d&amp;rsquo;evasió en ciberseguretat&lt;/a>; afegir un component publicitari suma una nova capa de complexitat.&lt;/p></description></item><item><title>Seguretat al núvol per a pimes: riscos, mites i solucions pràctiques</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-nuvol-pimes-riscos-solucions/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/seguretat-nuvol-pimes-riscos-solucions/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;adopció de serveis al núvol ha crescut de forma imparable entre les pimes. La seva flexibilitat, cost reduït i facilitat d&amp;rsquo;ús la converteixen en una aliada estratègica per competir en un entorn cada vegada més digital.&lt;/p>
&lt;p>No obstant això, aquest creixement també ha posat de manifest riscos, confusions i falses creences que poden deixar una empresa exposada sense que ho sàpiga.&lt;/p>
&lt;p>En aquest article analitzem els riscos reals, desmuntem els mites més comuns i oferim solucions pràctiques perquè qualsevol pime pugui fer servir el núvol de forma segura i eficient.&lt;/p></description></item><item><title>Guia de primers passos en ciberseguretat per a un autònom que comença des de zero</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-ciberseguretat-autonom-des-de-zero/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-ciberseguretat-autonom-des-de-zero/</guid><description>&lt;p>Quan un professional comença la seva activitat per compte propi sol centrar-se a captar clients, gestionar factures, organitzar el seu temps i promocionar els seus serveis. No obstant això, hi ha un element igual de crucial que sol deixar-se per a més endavant: la &lt;strong>ciberseguretat&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Els autònoms són un dels objectius més fàcils per als ciberdelinqüents. Per què? Perquè treballen sols, no tenen un departament tècnic i sovint utilitzen dispositius personals per a tasques professionals.&lt;/p></description></item><item><title>Què és un vector d'atac i com protegir la teva empresa</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/vector-atac-proteccio-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/vector-atac-proteccio-empresa/</guid><description>&lt;p>En el món de la &lt;strong>ciberseguretat&lt;/strong>, un dels conceptes clau que tota empresa ha de conèixer és el &lt;em>vector d&amp;rsquo;atac&lt;/em>. Entendre què és, com funciona i per què és una amenaça pot marcar la diferència entre prevenir un ciberatac o patir una greu bretxa de seguretat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaca-robatori-dades/">Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="què-és-un-vector-datac">Què és un vector d&amp;rsquo;atac?&lt;/h2>
&lt;p>Un vector d&amp;rsquo;atac és el camí o mètode que utilitza un ciberdelinqüent per infiltrar-se en els sistemes d&amp;rsquo;una organització. No és una vulnerabilitat en si mateixa, sinó la manera com s&amp;rsquo;explota aquesta debilitat.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>ciberseguretat a pimes&lt;/strong> s’ha convertit en una necessitat crítica, especialment en un entorn on les amenaces digitals creixen en volum i sofisticació. Tot i això, moltes petites i mitjanes empreses, així com autònoms, no disposen d’infraestructura interna ni de recursos per contractar una consultoria especialitzada.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minuts-atac-ransomware/">Guia ràpida: què fer en els primers 60 minuts després d’un atac de ransomware&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>En aquest article t’expliquem els principals riscos que afronten les pimes i quines solucions pràctiques i assequibles poden implementar per protegir els seus actius digitals sense necessitat d’un departament IT intern.&lt;/p></description></item><item><title>Aquest estiu, protegeix la teva empresa fins i tot fora de l'oficina amb Prey Project</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/estiu-proteccio-dispositius-prey/</link><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/estiu-proteccio-dispositius-prey/</guid><description>&lt;h1 id="aquest-estiu-protegeix-la-teva-empresa-fins-i-tot-fora-de-loficina-amb-prey-project">Aquest estiu, protegeix la teva empresa fins i tot fora de l&amp;rsquo;oficina amb Prey Project&lt;/h1>
&lt;p>L&amp;rsquo;estiu és sinònim de vacances, desconnexió i mobilitat. Però per a les empreses, també implica un augment dels riscos en seguretat digital.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaca-robatori-dades/">Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-evitar-robatori-compte-ato/">Com evitar el robatori de comptes (ATO) a la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Entre viatges, jornades híbrides i teletreball, els dispositius corporatius estan més exposats a pèrdues, robatoris o accessos no autoritzats.&lt;/p></description></item><item><title>Com evitar el robatori de comptes (ATO) a la teva empresa</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-robatori-compte-ato/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-robatori-compte-ato/</guid><description>&lt;h1 id="com-evitar-el-robatori-de-comptes-ato-a-la-teva-empresa">Com evitar el robatori de comptes (ATO) a la teva empresa&lt;/h1>
&lt;p>La teva empresa està preparada per aturar un atac de robatori de comptes?&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaca-robatori-dades/">Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Els &lt;strong>atacs ATO&lt;/strong> (Account Takeover) s’han convertit en una de les amenaces més perilloses per a empreses de qualsevol mida. En només dos anys, la seva incidència ha crescut de manera alarmant:&lt;/p></description></item><item><title>Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/infostealers-amenaca-robatori-dades/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/infostealers-amenaca-robatori-dades/</guid><description>&lt;h1 id="infostealers-lamenaça-silenciosa-que-posa-en-risc-les-teves-dades">Infostealers: L&amp;rsquo;Amenaça Silenciosa que Posa en Risc les Teves Dades&lt;/h1>
&lt;p>En l&amp;rsquo;actual ecosistema digital, els infostealers s&amp;rsquo;han consolidat com una de les amenaces més silencioses i preocupants en &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberseguretat&lt;/a>. Aquests programes maliciosos estan dissenyats per robar informació sensible sense generar senyals visibles al sistema, la qual cosa els permet actuar de manera perllongada sense ser detectats.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-evitar-robatori-compte-ato/">Com evitar el robatori de comptes (ATO) a la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>La seva creixent sofisticació, baix cost i facilitat de distribució els han convertit en eines habituals per a actors maliciosos, tant individuals com organitzats. El resultat: un nombre creixent d&amp;rsquo;empreses i usuaris amb les seves dades exposades sense saber-ho.&lt;/p></description></item></channel></rss>