<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ransomware on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/ransomware/</link><description>Recent content in Ransomware on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/ransomware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Quant costen realment els ciberatacs? L'impacte econòmic de les amenaces digitals</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/cost-economic-ciberatacs-impacte-empreses/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/cost-economic-ciberatacs-impacte-empreses/</guid><description>&lt;p>En un món cada cop més digitalitzat, els ciberatacs han deixat de ser incidents puntuals per convertir-se en un dels &lt;strong>principals riscos econòmics i estratègics&lt;/strong> tant per a governs com per a empreses de totes les mides.&lt;/p>
&lt;p>El que fa tot just una dècada era una preocupació tècnica aïllada, avui té impactes financers que alcancen xifres multimilionàries a nivell global. Si vols entendre com ha canviat aquest panorama, pots revisar la nostra anàlisi sobre el &lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-2026-fi-checklists/">canvi de paradigma en la ciberseguretat per al 2026&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Tendències emergents en ciberamenaces per al 2026 i com preparar-se des d'avui</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/tendencies-ciberamenaces-2026-preparacio/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/tendencies-ciberamenaces-2026-preparacio/</guid><description>&lt;p>L&amp;rsquo;evolució del cibercrim no s&amp;rsquo;atura. Cada any apareixen noves tècniques, nous vectors d&amp;rsquo;atac i majors nivells d&amp;rsquo;automatització. De cara al 2026, s&amp;rsquo;anticipen transformacions profundes impulsades per la &lt;strong>Intel·ligència Artificial (IA)&lt;/strong>, la hiperconnectivitat i la creixent pressió sobre les &lt;strong>pimes&lt;/strong>, que continuen sent l&amp;rsquo;objectiu favorit pel seu menor nivell de protecció.&lt;/p>
&lt;p>A continuació, presentem una anàlisi de les tendències més rellevants que ja comencen a treure el cap, juntament amb accions pràctiques per avançar-te a elles.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberamenaces del Black Friday 2025 i el que les empreses han d'anticipar per al 2026</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberamenaces-black-friday-2025-tendencies-2026/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberamenaces-black-friday-2025-tendencies-2026/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>Black Friday 2025&lt;/strong> es perfila com un dels més actius en la història del comerç electrònic i les campanyes digitals. Però, alhora, serà també un dels més arriscats des del punt de vista de la ciberseguretat.&lt;/p>
&lt;p>Els ciberdelinqüents estan utilitzant noves tecnologies —especialment &lt;strong>intel·ligència artificial generativa&lt;/strong> i automatització avançada— per llançar atacs més ràpids, més convincents i molt més difícils de detectar.&lt;/p>
&lt;p>Per a les empreses, protegir-se ja no és opcional. Una sola bretxa en plena campanya pot significar pèrdues operatives, caiguda de vendes, dany reputacional i la fuga de clients cap a la competència.&lt;/p></description></item><item><title>Seguretat mòbil corporativa: protegeix l'smartphone del teu negoci</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/mdm-seguretat-movil-corporativa/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/mdm-seguretat-movil-corporativa/</guid><description>&lt;p>Avui dia, l&amp;rsquo;&lt;strong>smartphone&lt;/strong> és l&amp;rsquo;oficina de butxaca de molts autònoms i petites empreses. Correus, banca en línia, gestió de clients, emmagatzematge al núvol, apps de missatgeria… gran part de l&amp;rsquo;activitat professional passa pel telèfon.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/">La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Però aquesta comoditat també implica un risc considerable: els mòbils s&amp;rsquo;han convertit en un dels objectius favorits dels &lt;strong>ciberdelinqüents&lt;/strong>. Sense una estratègia clara, cada dispositiu mòbil és una potencial porta d&amp;rsquo;entrada a la informació crítica del teu negoci.&lt;/p></description></item><item><title>Guia ràpida: què fer en els primers 60 minuts després d’un atac de ransomware</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-60-minuts-atac-ransomware/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-60-minuts-atac-ransomware/</guid><description>&lt;p>El &lt;strong>ransomware&lt;/strong> s’ha convertit en una de les amenaces més perilloses per a empreses de totes les mides. Aquest tipus de &lt;strong>malware&lt;/strong> xifra els arxius i bloqueja l’accés als sistemes fins que es paga un rescat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaca-robatori-dades/">Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Lluny de ser un problema exclusiu de les grans corporacions, cada vegada més &lt;strong>pimes&lt;/strong> se’n veuen afectades, ja que sovint compten amb menys recursos i mesures de protecció.&lt;/p></description></item><item><title>5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/</guid><description>&lt;p>La majoria de les &lt;strong>pimes&lt;/strong> pensa que els &lt;strong>ciberatacs&lt;/strong> només afecten grans corporacions, però la realitat és ben diferent: Segons l&amp;rsquo;&lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE (Institut Nacional de Ciberseguretat)&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, &lt;strong>7 de cada 10 atacs a Espanya&lt;/strong> es dirigeixen a petites i mitjanes empreses.&lt;br>
Els ciberdelinqüents saben que, moltes vegades, aquestes organitzacions compten amb menys recursos i mesures de protecció, cosa que les converteix en un objectiu fàcil.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minuts-atac-ransomware/">Guia ràpida: què fer en els primers 60 minuts després d’un atac de ransomware&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuació, repassem els &lt;strong>5 errors més comuns en ciberseguretat que cometen les pimes&lt;/strong> i com evitar-los amb accions senzilles.&lt;/p></description></item><item><title>Què és un vector d'atac i com protegir la teva empresa</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/vector-atac-proteccio-empresa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/vector-atac-proteccio-empresa/</guid><description>&lt;p>En el món de la &lt;strong>ciberseguretat&lt;/strong>, un dels conceptes clau que tota empresa ha de conèixer és el &lt;em>vector d&amp;rsquo;atac&lt;/em>. Entendre què és, com funciona i per què és una amenaça pot marcar la diferència entre prevenir un ciberatac o patir una greu bretxa de seguretat.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/">Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/infostealers-amenaca-robatori-dades/">Infostealers: què són, com operen i com protegir les teves dades&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="què-és-un-vector-datac">Què és un vector d&amp;rsquo;atac?&lt;/h2>
&lt;p>Un vector d&amp;rsquo;atac és el camí o mètode que utilitza un ciberdelinqüent per infiltrar-se en els sistemes d&amp;rsquo;una organització. No és una vulnerabilitat en si mateixa, sinó la manera com s&amp;rsquo;explota aquesta debilitat.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguretat a pimes: riscos i solucions sense infraestructura interna</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/</link><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-pimes-riscs-solucions/</guid><description>&lt;p>La &lt;strong>ciberseguretat a pimes&lt;/strong> s’ha convertit en una necessitat crítica, especialment en un entorn on les amenaces digitals creixen en volum i sofisticació. Tot i això, moltes petites i mitjanes empreses, així com autònoms, no disposen d’infraestructura interna ni de recursos per contractar una consultoria especialitzada.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/vector-atac-proteccio-empresa/">Què és un vector d&amp;rsquo;atac i com protegir la teva empresa&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/errors-comuns-ciberseguretat-pimes/">5 errors comuns de ciberseguretat que cometen les pimes (i com evitar-los)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-60-minuts-atac-ransomware/">Guia ràpida: què fer en els primers 60 minuts després d’un atac de ransomware&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>En aquest article t’expliquem els principals riscos que afronten les pimes i quines solucions pràctiques i assequibles poden implementar per protegir els seus actius digitals sense necessitat d’un departament IT intern.&lt;/p></description></item><item><title>La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</guid><description>&lt;p>En els darrers mesos, les empreses espanyoles han estat blanc de ciberatacs cada cop més sofisticats, evidenciant la vulnerabilitat de múltiples sectors davant les amenaces digitals. Aquests incidents han compromès dades sensibles, interromput operacions crítiques i generat un impacte econòmic significatiu. Malgrat els esforços per reforçar la seguretat, els ciberdelinqüents continuen explotant vulnerabilitats en infraestructures tecnològiques i cadenes de subministrament.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-nadal-empreses/">Protegeix la teva empresa dels ciberatacs aquest Nadal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Encara que la majoria dels líders de TI a Espanya considera que la seguretat de les seves empreses és sòlida, l&amp;rsquo;increment de ciberatacs demostra que aquesta confiança no sempre s&amp;rsquo;alinea amb la realitat. Aquest panorama reforça la necessitat d&amp;rsquo;adoptar un enfocament més proactiu i comptar amb un partner expert en &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberseguretat&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d'Evasió en Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En la guerra sense fi entre atacants i defensors en l&amp;rsquo;àmbit de la ciberseguretat, la intel·ligència artificial (IA) s&amp;rsquo;ha convertit en una arma de doble tall. Mentre les organitzacions la utilitzen per reforçar les seves defenses, els ciberatacants han començat a emprar-la per crear tècniques d&amp;rsquo;evasió més sofisticades que burlen fins i tot les &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">mesures de seguretat més avançades&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/">La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuació, explorarem com la IA està redefinint el panorama de les amenaces cibernètiques i quins desafiaments planteja per a les tecnologies de detecció actuals.&lt;/p></description></item><item><title>Com evitar el ransomware a les escoles</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-el-ransomware-a-les-escoles/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-evitar-el-ransomware-a-les-escoles/</guid><description>&lt;p>El ransomware és un malson que afecta les escoles amb més freqüència del que es pensa. Els centres educatius són objectius molt atractius perquè les seves dades són extremadament sensibles i, de vegades, les defenses són més febles del que haurien de ser. Els ciberdelinqüents s&amp;rsquo;infiltren a les seves xarxes, bloquegen arxius importants i després demanen un rescat. Aquests atacs poden posar en greu perill els estudiants i provocar un desastre financer i de reputació.&lt;/p></description></item><item><title>Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En el món digital, cada dia sentim a parlar més de ciberatacs i ciberseguretat. Amb la creixent quantitat d&amp;rsquo;informació, és important estar familiaritzat amb els termes clau. El &lt;a href="https://www.nist.gov/cyberframework">Marc de Ciberseguretat del NIST&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;} proporciona estàndards reconeguts mundialmente per a aquests termes. En aquesta guia de GuardianHubX, explorarem alguns dels conceptes més importants per entendre les amenaces i com protegir-nos-en.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/">La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/">Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d&amp;rsquo;Evasió en Ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-ciberatac">1. Ciberatac&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberatac&lt;/a> és qualsevol intent maliciós d&amp;rsquo;accedir, danyar o interrompre sistemes d&amp;rsquo;informació, xarxes o dispositius. Aquests atacs poden tenir com a objectiu l&amp;rsquo;obtenció de dades confidencials, la interrupció d&amp;rsquo;operacions o l&amp;rsquo;extorsió.&lt;/p></description></item><item><title>Com puc protegir la meva xarxa d'atacs de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</guid><description>&lt;p>El ransomware està empitjorant. Per a qualsevol alt directiu, és un dels riscos més grans que existeixen. Segons l&amp;rsquo;&lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, aquest tipus de programari maliciós us impedeix accedir a les vostres dades o sistemes fins que pagueu un rescat. Pot paralitzar empreses, escoles i hospitals. Com que els ciberdelinqüents es tornen més intel·ligents i els atacs són cada cop més freqüents, és crucial implementar mesures de seguretat sòlides.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Les dades que demostren el risc real de ciberatacs a empreses</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/</guid><description>&lt;p>Cada vegada llegim més notícies sobre ciberatacs a empreses i organismes públics. Estan a l&amp;rsquo;ordre del dia. No obstant això, gran part dels atacs a empreses privades no surten a la llum. Tot i així, gràcies a estudis i informes recents d&amp;rsquo;organismes com l&amp;rsquo;&lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noopener&amp;quot;}, hi ha dades reals que ajuden a comprendre la magnitud del problema i la urgència de comptar amb un partner com GuardianHubX per evitar formar part d&amp;rsquo;aquestes estadístiques.&lt;/p></description></item><item><title>Protegeix la teva empresa dels ciberatacs aquest Nadal</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-nadal-empreses/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-nadal-empreses/</guid><description>&lt;p>Amb les festes de Nadal a tocar, és hora de començar a pensar en alguna cosa més que els regals i els torrons. Cal assegurar-se que la teva empresa estigui protegida de la creixent amenaça de ciberatacs durant aquest període festiu. En aquesta entrada, veurem les ciberamenaces més comunes i et donarem consells pràctics per mantenir la teva seguretat i gaudir d&amp;rsquo;unes vacances tranquil·les.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/">Les dades que demostren el risc real de ciberatacs a empreses&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/">Com puc protegir la meva xarxa d&amp;rsquo;atacs de ransomware?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="ciberamenaces-habituals-durant-el-nadal">Ciberamenaces Habituals durant el Nadal&lt;/h3>
&lt;p>Les festes de Nadal porten un augment de les compres per Internet i l&amp;rsquo;activitat a les xarxes socials. Malauradament, això també significa un augment de ciberamenaces com el &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">&lt;strong>phishing&lt;/strong>&lt;/a> i el &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/blog/com-protegir-la-meva-xarxa-datacs-de-ransomware/">&lt;strong>ransomware&lt;/strong>&lt;/a>. Els furoners saben que les empreses poden ser més vulnerables quan el personal està distret o de vacances. És crucial mantenir-se alerta i formar els empleats sobre aquests riscos.&lt;/p></description></item><item><title>La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/</guid><description>&lt;p>En el món empresarial actual, on la tecnologia té un paper central, els CIOs (Chief Information Officers) i CTOs (Chief Technology Officers) s&amp;rsquo;enfronten a desafiaments continus per mantenir l&amp;rsquo;eficiència, la seguretat i la competitivitat de les seves organitzacions. Per abordar aquestes demandes, és essencial comptar amb eines de gestió tecnològica avançades i efectives. La &lt;strong>plataforma de gestió al núvol de GuardianHubX&lt;/strong> ofereix una àmplia gamma de funcionalitats que aborden les necessitats clau dels líders de TI.&lt;/p></description></item></channel></rss>