<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberatacs on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/ciberatacs/</link><description>Recent content in Ciberatacs on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/ciberatacs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Han hackejat una empresa amb les teves dades? Aquests són els teus drets (i gairebé ningú te'ls explica)</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/drets-usuari-hackeig-empresa-dades/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/drets-usuari-hackeig-empresa-dades/</guid><description>&lt;p>Cada vegada és més habitual: una empresa pateix un ciberatac i, de sobte, milers —o milions— de dades personals queden exposades. Correus electrònics, contrasenyes, documents, dades bancàries o informació sensible passen a mans de tercers sense que l&amp;rsquo;usuari hagi fet res malament.&lt;/p>
&lt;p>La gran pregunta és inevitable: &lt;strong>quins drets tens com a usuari o client quan ocorre un ciberatac?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>La resposta és clara: &lt;strong>tens més drets dels que moltes empreses reconeixen públicament&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/</guid><description>&lt;p>En els darrers mesos, les empreses espanyoles han estat blanc de ciberatacs cada cop més sofisticats, evidenciant la vulnerabilitat de múltiples sectors davant les amenaces digitals. Aquests incidents han compromès dades sensibles, interromput operacions crítiques i generat un impacte econòmic significatiu. Malgrat els esforços per reforçar la seguretat, els ciberdelinqüents continuen explotant vulnerabilitats en infraestructures tecnològiques i cadenes de subministrament.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberseguretat-nadal-empreses/">Protegeix la teva empresa dels ciberatacs aquest Nadal&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Encara que la majoria dels líders de TI a Espanya considera que la seguretat de les seves empreses és sòlida, l&amp;rsquo;increment de ciberatacs demostra que aquesta confiança no sempre s&amp;rsquo;alinea amb la realitat. Aquest panorama reforça la necessitat d&amp;rsquo;adoptar un enfocament més proactiu i comptar amb un partner expert en &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberseguretat&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d'Evasió en Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En la guerra sense fi entre atacants i defensors en l&amp;rsquo;àmbit de la ciberseguretat, la intel·ligència artificial (IA) s&amp;rsquo;ha convertit en una arma de doble tall. Mentre les organitzacions la utilitzen per reforçar les seves defenses, els ciberatacants han començat a emprar-la per crear tècniques d&amp;rsquo;evasió més sofisticades que burlen fins i tot les &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">mesures de seguretat més avançades&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/">La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>A continuació, explorarem com la IA està redefinint el panorama de les amenaces cibernètiques i quins desafiaments planteja per a les tecnologies de detecció actuals.&lt;/p></description></item><item><title>Guia ràpida per entendre els termes clau en atacs de ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/guia-rapida-termes-ciberseguretat/</guid><description>&lt;p>En el món digital, cada dia sentim a parlar més de ciberatacs i ciberseguretat. Amb la creixent quantitat d&amp;rsquo;informació, és important estar familiaritzat amb els termes clau. El &lt;a href="https://www.nist.gov/cyberframework">Marc de Ciberseguretat del NIST&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;} proporciona estàndards reconeguts mundialmente per a aquests termes. En aquesta guia de GuardianHubX, explorarem alguns dels conceptes més importants per entendre les amenaces i com protegir-nos-en.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/ciberatacs-espanya-ciberresiliencia/">La creixent amenaça dels ciberatacs a Espanya: claus per a una ciberresiliència efectiva&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-la-ia-esta-revolucionant-les-tecniques-d-evasio-en-ciberseguretat/">Com la IA Està Revolucionant les Tècniques d&amp;rsquo;Evasió en Ciberseguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="1-ciberatac">1. Ciberatac&lt;/h2>
&lt;p>Un &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/objectius-ciberseguretat/">ciberatac&lt;/a> és qualsevol intent maliciós d&amp;rsquo;accedir, danyar o interrompre sistemes d&amp;rsquo;informació, xarxes o dispositius. Aquests atacs poden tenir com a objectiu l&amp;rsquo;obtenció de dades confidencials, la interrupció d&amp;rsquo;operacions o l&amp;rsquo;extorsió.&lt;/p></description></item><item><title>Com puc protegir la meva xarxa d'atacs de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</guid><description>&lt;p>El ransomware està empitjorant. Per a qualsevol alt directiu, és un dels riscos més grans que existeixen. Segons l&amp;rsquo;&lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;ldquo;noopener&amp;rdquo;}, aquest tipus de programari maliciós us impedeix accedir a les vostres dades o sistemes fins que pagueu un rescat. Pot paralitzar empreses, escoles i hospitals. Com que els ciberdelinqüents es tornen més intel·ligents i els atacs són cada cop més freqüents, és crucial implementar mesures de seguretat sòlides.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Les dades que demostren el risc real de ciberatacs a empreses</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/</guid><description>&lt;p>Cada vegada llegim més notícies sobre ciberatacs a empreses i organismes públics. Estan a l&amp;rsquo;ordre del dia. No obstant això, gran part dels atacs a empreses privades no surten a la llum. Tot i així, gràcies a estudis i informes recents d&amp;rsquo;organismes com l&amp;rsquo;&lt;a href="https://www.incibe.es/empresas">INCIBE&lt;/a>{: target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noopener&amp;quot;}, hi ha dades reals que ajuden a comprendre la magnitud del problema i la urgència de comptar amb un partner com GuardianHubX per evitar formar part d&amp;rsquo;aquestes estadístiques.&lt;/p></description></item><item><title>Protegeix la teva empresa dels ciberatacs aquest Nadal</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-nadal-empreses/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/ciberseguretat-nadal-empreses/</guid><description>&lt;p>Amb les festes de Nadal a tocar, és hora de començar a pensar en alguna cosa més que els regals i els torrons. Cal assegurar-se que la teva empresa estigui protegida de la creixent amenaça de ciberatacs durant aquest període festiu. En aquesta entrada, veurem les ciberamenaces més comunes i et donarem consells pràctics per mantenir la teva seguretat i gaudir d&amp;rsquo;unes vacances tranquil·les.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/les-dades-de-ciberatacs-a-empreses/">Les dades que demostren el risc real de ciberatacs a empreses&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/">Com puc protegir la meva xarxa d&amp;rsquo;atacs de ransomware?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="ciberamenaces-habituals-durant-el-nadal">Ciberamenaces Habituals durant el Nadal&lt;/h3>
&lt;p>Les festes de Nadal porten un augment de les compres per Internet i l&amp;rsquo;activitat a les xarxes socials. Malauradament, això també significa un augment de ciberamenaces com el &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/blog/guia-rapida-termes-ciberseguretat/">&lt;strong>phishing&lt;/strong>&lt;/a> i el &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/blog/com-protegir-la-meva-xarxa-datacs-de-ransomware/">&lt;strong>ransomware&lt;/strong>&lt;/a>. Els furoners saben que les empreses poden ser més vulnerables quan el personal està distret o de vacances. És crucial mantenir-se alerta i formar els empleats sobre aquests riscos.&lt;/p></description></item><item><title>La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/</guid><description>&lt;p>En el món empresarial actual, on la tecnologia té un paper central, els CIOs (Chief Information Officers) i CTOs (Chief Technology Officers) s&amp;rsquo;enfronten a desafiaments continus per mantenir l&amp;rsquo;eficiència, la seguretat i la competitivitat de les seves organitzacions. Per abordar aquestes demandes, és essencial comptar amb eines de gestió tecnològica avançades i efectives. La &lt;strong>plataforma de gestió al núvol de GuardianHubX&lt;/strong> ofereix una àmplia gamma de funcionalitats que aborden les necessitats clau dels líders de TI.&lt;/p></description></item></channel></rss>