<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cumplimiento on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/cumplimiento/</link><description>Recent content in Cumplimiento on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/cumplimiento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Directiva NIS2 y la Nueva Ley de Ciberseguridad: Lo que tu Empresa Debe Saber en 2025</title><link>https://guardianhubx.com/blog/nueva-ley-de-ciberseguridad-lo-que-las-empresas-deben-saber-en-2025/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/nueva-ley-de-ciberseguridad-lo-que-las-empresas-deben-saber-en-2025/</guid><description>&lt;p>La Unión Europea ha reforzado su marco normativo en &lt;a href="https://guardianhubx.com/es/objetivos-ciberseguridad/">ciberseguridad&lt;/a> con la introducción de la &lt;strong>Directiva NIS2&lt;/strong>, que amplía y actualiza las medidas de seguridad para las redes y sistemas de información. Esta directiva, que entró en vigor en enero de 2023, debía ser transpuesta por los Estados miembros a sus legislaciones nacionales antes del 17 de octubre de 2024. En España, aunque el plazo se ha superado, el Gobierno aprobó el 14 de enero de 2025 el anteproyecto de ley para incorporar las disposiciones de NIS2 al marco legal español.&lt;/p></description></item><item><title>La Importancia de Tener las Licencias de Software Actualizadas</title><link>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/importancia-licencias-software-actualizadas/</guid><description>&lt;p>En un mundo empresarial cada vez más digitalizado, el software es el engranaje invisible que mantiene en marcha la maquinaria corporativa. Sin embargo, muchas empresas subestiman la importancia de mantener las licencias de sus aplicaciones actualizadas, lo que no solo puede afectar su operatividad y seguridad, sino que también puede acarrear serias consecuencias legales.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/diferencias-rdm-rmm/">¿Cuáles son las principales diferencias entre RDM y RMM?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-unificada-endpoints-uem/">Optimizando la Gestión de Dispositivos con Software UEM&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="por-qué-es-crucial-mantener-las-licencias-actualizadas">¿Por Qué Es Crucial Mantener las Licencias Actualizadas?&lt;/h2>
&lt;p>Las licencias de software son la garantía de que tu empresa está utilizando las aplicaciones de manera legal y segura. Aquí te explicamos por qué es vital tenerlas al día:&lt;/p></description></item></channel></rss>