<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Faronics on GuardianHubX Blog – en català</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/tags/faronics/</link><description>Recent content in Faronics on GuardianHubX Blog – en català</description><generator>Hugo -- 0.146.0</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/blog/ca/tags/faronics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Com puc protegir la meva xarxa d'atacs de ransomware?</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-protegir-xarxa-atacs-ransomware/</guid><description>&lt;p>El ransomware està empitjorant. Per a qualsevol alt directiu, és un dels riscos més grans que existeixen. Aquest tipus de programari maliciós us impedeix accedir a les vostres dades o sistemes fins que pagueu un rescat. Pot paralitzar empreses, escoles i hospitals. Com que els ciberdelinqüents es tornen més intel·ligents i els atacs són cada cop més freqüents, és crucial implementar mesures de seguretat sòlides.&lt;/p>
&lt;h3 id="el-perill-creixent-del-ransomware">El Perill Creixent del Ransomware&lt;/h3>
&lt;p>Els atacs de ransomware estan augmentant, en part a causa de l&amp;rsquo;auge de les criptomonedes, que permeten als delinqüents exigir pagaments anònims. La IA ha empitjorat les coses, perquè ara és molt més fàcil atacar a escala i enganyar els empleats. Els recents atacs d&amp;rsquo;alt perfil a serveis essencials i grans empreses mostren com de nociu pot ser el ransomware.&lt;/p></description></item><item><title>Protegir les xarxes universitàries: reduir els riscos de ciberatac i simplificar la gestió de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-ti-universitats/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-ti-universitats/</guid><description>&lt;p>Les universitats s&amp;rsquo;enfronten a reptes informàtics complexos, des de gestionar múltiples sales d&amp;rsquo;ordinadors i garantir un rendiment constant, fins a protegir dades confidencials i optimitzar pressupostos limitats. Sovint, els equips de TI es veuen desbordats pels freqüents problemes de programari, les amenaces de malware i les fallades de maquinari. Garantir un accés fiable i segur a la tecnologia és una tasca ingent que requereix solucions eficients.&lt;/p>
&lt;h3 id="manteniment-de-ti-optimitzat">Manteniment de TI optimitzat&lt;/h3>
&lt;p>Gestionar milers de dispositius repartits en diferents campus pot resultar extremadament difícil. &lt;strong>&lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/faronics/">Faronics Cloud Deep Freeze&lt;/a>&lt;/strong> simplifica aquesta tasca en permetre la gestió automatitzada i remota del manteniment i les actualitzacions del sistema. Programar les tasques de manteniment fora de l&amp;rsquo;horari d&amp;rsquo;oficina garanteix una interrupció mínima, la qual cosa permet al personal de TI centrar-se en projectes estratègics en lloc del manteniment rutinari.&lt;/p></description></item><item><title>Com ChatGPT et pot ajudar en el manteniment i actualitzacions dels teus equips</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-chatgpt-ajuda-manteniment-ti/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-chatgpt-ajuda-manteniment-ti/</guid><description>Descobreix com un assistent d&amp;#39;IA com ChatGPT pot ajudar un administrador de sistemes en tasques de manteniment, actualitzacions i gestió d&amp;#39;equips.</description></item><item><title>Faronics Cloud vs. Intune vs. NinjaOne: Comparativa de Solucions de Gestió de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/comparativa-faronics-cloud-intune-ninjaone/</guid><description>Comparem tres solucions líders de gestió de TI: Faronics Cloud (inclòs a les solucions de GuardianHubX), Microsoft Intune i NinjaOne.</description></item></channel></rss>