<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Automatització on GuardianHubX - Ciberseguretat</title><link>https://guardianhubx.com/ca/tags/automatitzaci%C3%B3/</link><description>Recent content in Automatització on GuardianHubX - Ciberseguretat</description><generator>Hugo</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/ca/tags/automatitzaci%C3%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Avantatges d'utilitzar una consola al núvol per a la gestió centralitzada de TI</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/avantatges-consola-gestio-ti-nuvol/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/avantatges-consola-gestio-ti-nuvol/</guid><description>&lt;p>La gestió centralitzada de TI a través d&amp;rsquo;una consola al núvol s&amp;rsquo;ha convertit en una solució eficient i pràctica per a les organitzacions que busquen millorar la seva infraestructura tecnològica. La plataforma de gestió de GuardianHubX és un clar exemple de com aquesta tecnologia pot transformar l&amp;rsquo;operativa d&amp;rsquo;una empresa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/">L&amp;rsquo;Escassetat de Talent en TI: Com l&amp;rsquo;Automatització és la Solució&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestio-per-a-cios-ctos/">La Solució de Gestió Integral per a CIOs i CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquí et presentem alguns dels principals avantatges:&lt;/p></description></item><item><title>Com ChatGPT et pot ajudar en el manteniment i actualitzacions dels teus equips</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-chatgpt-ajuda-manteniment-ti/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/com-chatgpt-ajuda-manteniment-ti/</guid><description>&lt;p>Un assistent d&amp;rsquo;IA com ChatGPT pot ser un gran suport per a un administrador de sistemes en l&amp;rsquo;ús d&amp;rsquo;eines de gestió de programari, com pot ser un &lt;strong>actualitzador d&amp;rsquo;aplicacions de tercers com el de &lt;a href="https://guardianhubx.com/ca/faronics/">Faronics&lt;/a>&lt;/strong>, que automatitzen la implementació de programari i el manteniment de pedaços a la xarxa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestio-remota-actualitzacions/">Gestió Remota d&amp;rsquo;Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/">L&amp;rsquo;Escassetat de Talent en TI: Com l&amp;rsquo;Automatització és la Solució&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/problemes-manca-manteniment-informatic/">10 problemes generats per la manca de manteniment informàtic&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquí t&amp;rsquo;expliquem com ChatGPT pot ajudar en cadascun d&amp;rsquo;aquests aspectes:&lt;/p></description></item><item><title>Sostenibilitat i Estalvi Energètic en TI: La Tecnologia Power Save</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/sostenibilitat-tecnologia-power-save/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/sostenibilitat-tecnologia-power-save/</guid><description>&lt;h2 id="introducció-sostenibilitat-i-tecnologia-de-la-mà">Introducció: Sostenibilitat i Tecnologia de la Mà&lt;/h2>
&lt;p>En un món on la sostenibilitat és més que una tendència, és una necessitat estratègica, la gestió eficient dels recursos tecnològics hi juga un paper clau. A GuardianHubX, creiem que la ciberseguretat i l&amp;rsquo;eficiència operativa han d&amp;rsquo;anar de la mà amb la responsabilitat mediambiental. Per això, integrem a les nostres solucions la tecnologia &lt;strong>Power Save&lt;/strong>, una innovació dissenyada per optimitzar el consum energètic dels equips informàtics.&lt;/p></description></item><item><title>Gestió Remota d'Actualitzacions: Simplifica el teu Manteniment i Reforça la teva Seguretat</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-remota-actualitzacions/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/gestio-remota-actualitzacions/</guid><description>&lt;h2 id="la-importància-de-les-actualitzacions-de-programari">La importància de les actualitzacions de programari&lt;/h2>
&lt;p>Les actualitzacions de programari són essencials per mantenir els sistemes segurs. Proporcionen correccions d&amp;rsquo;errors, millores de rendiment i, el que és més important, &lt;strong>actualitzacions de seguretat&lt;/strong>. Sense un manteniment regular, el programari es torna vulnerable. Una gestió adequada d&amp;rsquo;aquestes actualitzacions garanteix la protecció dels sistemes.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://guardianhubx.com/blog/uploads/panel-gestion-parches-remota.webp" alt="">&lt;/p>
&lt;h2 id="reptes-de-la-gestió-manual-dactualitzacions">Reptes de la gestió manual d&amp;rsquo;actualitzacions&lt;/h2>
&lt;p>Gestionar manualment les actualitzacions pot ser una tasca descoratjadora, especialment per a empreses amb un gran nombre de dispositius. Requereix que el personal de TI descarregui, provi i implementi manualment les correccions. Aquest procés, que porta molt de temps i és propens a errors, sovint no té control ni visibilitat centralitzats.&lt;/p></description></item><item><title>L'Escassetat de Talent en TI: Com l'Automatització és la Solució</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ca/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ca/escassetat-talent-ti-solucio-automatitzacio/</guid><description>&lt;p>La tecnologia s&amp;rsquo;ha convertit en la columna vertebral de les empreses i organismes governamentals. La creixent dependència de sistemes informàtics fa que la necessitat de perfils tècnics de suport sigui més crítica que mai. No obstant això, hi ha un desafiament constant que els CIOs, CTOs i Directors d&amp;rsquo;Informàtica enfronten: l&amp;rsquo;escassetat de talent tècnic i el cost associat.&lt;/p>
&lt;h2 id="el-desafiament-de-trobar-perfils-tècnics-de-suport">El Desafiament de Trobar Perfils Tècnics de Suport&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://guardianhubx.com/blog/uploads/gestion-incidencias-ti.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>La demanda de perfils tècnics de suport, com administradors de xarxes i especialistes en sistemes, està en constant augment, però l&amp;rsquo;oferta de professionals capacitats no ha seguit el mateix ritme. Això crea un desequilibri en el mercat laboral on les empreses competeixen feroçment per un nombre limitat de candidats.&lt;/p></description></item></channel></rss>