<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Automatización on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</title><link>https://guardianhubx.com/es/tags/automatizaci%C3%B3n/</link><description>Recent content in Automatización on GuardianHubX - Seguridad Cibernética</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guardianhubx.com/es/tags/automatizaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ventajas de utilizar una consola en la nube para la gestión centralizada de IT</title><link>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/ventajas-consola-gestion-ti-nube/</guid><description>&lt;p>La gestión centralizada de TI a través de una consola en la nube se ha convertido en una solución eficiente y práctica para las organizaciones que buscan mejorar su infraestructura tecnológica. La plataforma de gestión de GuardianHubX es un claro ejemplo de cómo esta tecnología puede transformar la operativa de una empresa.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/">La Escasez de Talento en TI: Cómo la Automatización es la Solución&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/plataforma-gestion-para-cios-ctos/">La Solución de Gestión Integral para CIOs y CTOs&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquí te presentamos algunas de las principales ventajas:&lt;/p></description></item><item><title>Cómo ChatGPT te puede ayudar en el mantenimiento y actualizaciones de tus equipos</title><link>https://guardianhubx.com/blog/como-chatgpt-ayuda-mantenimiento-it/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/como-chatgpt-ayuda-mantenimiento-it/</guid><description>&lt;p>Un asistente de IA como ChatGPT puede ser un gran apoyo para un administrador de sistemas en el uso de su &lt;strong>plataforma de gestión de TI&lt;/strong>, aquella que se utiliza para automatizar la implementación de software, actualizaciones y tareas de mantenimiento en la red.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Lecturas relacionadas:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/">La Escasez de Talento en TI: Cómo la Automatización es la Solución&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/">Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://guardianhubx.com/blog/sostenibilidad-tecnologia-power-save/">Sostenibilidad y Ahorro Energético en IT: La Tecnología Power Save&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aquí te explicamos cómo ChatGPT puede ayudar en cada uno de estos aspectos:&lt;/p></description></item><item><title>Sostenibilidad y Ahorro Energético en IT: La Tecnología Power Save</title><link>https://guardianhubx.com/blog/sostenibilidad-tecnologia-power-save/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/sostenibilidad-tecnologia-power-save/</guid><description>&lt;h2 id="introducción-sostenibilidad-y-tecnología-de-la-mano">Introducción: Sostenibilidad y Tecnología de la Mano&lt;/h2>
&lt;p>En un mundo donde la sostenibilidad es más que una tendencia, es una necesidad estratégica, la gestión eficiente de los recursos tecnológicos juega un papel clave. En GuardianHubX, creemos que la ciberseguridad y la eficiencia operativa deben ir de la mano con la responsabilidad medioambiental. Por eso, integramos en nuestras soluciones la tecnología &lt;strong>Power Save&lt;/strong>, una innovación diseñada para optimizar el consumo energético de los equipos informáticos.&lt;/p></description></item><item><title>Gestión Remota de Parches: Simplifica tus Actualizaciones y Refuerza tu Seguridad</title><link>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/gestion-remota-parches/</guid><description>&lt;h2 id="la-importancia-de-las-actualizaciones-y-la-gestión-de-parches">La importancia de las actualizaciones y la gestión de parches&lt;/h2>
&lt;p>Las actualizaciones de software son esenciales para mantener los sistemas seguros. Proporcionan correcciones de errores, mejoras de rendimiento y, lo que es más importante, parches de seguridad. Sin actualizaciones periódicas, el software se vuelve vulnerable. La gestión de parches es el proceso de aplicar estas actualizaciones, y una gestión adecuada garantiza la protección de los sistemas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://guardianhubx.com/blog/uploads/panel-gestion-parches-remota.webp" alt="">&lt;/p>
&lt;h2 id="retos-de-la-gestión-manual-de-parches">Retos de la gestión manual de parches&lt;/h2>
&lt;p>Gestionar manualmente los parches puede ser una tarea desalentadora, especialmente para empresas con un gran número de dispositivos. Requiere que el personal de TI descargue, pruebe e implemente manualmente los parches. Este proceso, que lleva mucho tiempo y es propenso a errores, a menudo carece de control y visibilidad centralizados, lo que dificulta el seguimiento del estado de las actualizaciones.&lt;/p></description></item><item><title>La Escasez de Talento en TI: Cómo la Automatización es la Solución</title><link>https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://guardianhubx.com/blog/escasez-talento-it-solucion-automatizacion/</guid><description>&lt;p>La tecnología se ha convertido en la columna vertebral de las empresas y organismos gubernamentales. La creciente dependencia de sistemas informáticos hace que la necesidad de perfiles técnicos de soporte sea más crítica que nunca. Sin embargo, existe un desafío constante que los CIOs, CTOs y Directores de Informática enfrentan: la escasez de talento técnico y el costo asociado.&lt;/p>
&lt;h2 id="el-desafío-de-encontrar-perfiles-técnicos-de-soporte">El Desafío de Encontrar Perfiles Técnicos de Soporte&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://guardianhubx.com/blog/uploads/gestion-incidencias-ti.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>La demanda de perfiles técnicos de soporte, como administradores de redes y especialistas en sistemas, está en constante aumento, pero la oferta de profesionales capacitados no ha seguido el mismo ritmo. Esto crea un desequilibrio en el mercado laboral donde las empresas compiten ferozmente por un número limitado de candidatos.&lt;/p></description></item></channel></rss>